チルドレンレコード　side -No.1-（1）

　……寒い。まるで冷たい氷の上に横たわっているかのようだ。

　左の胸の辺りで何かが弾けて、それから、どれくらい経 ったのだろうか。

　目は見えている。銃 口 がこちらを向いているのが見える。

　あぁそうか、あれにやられたんだった。だから俺は、床に倒れ込んでいるんだ。ということはなんだ、大した時間も経ってないじゃないか。

　あいつは……シンタローは、どうなっただろう。あの怪 我 じゃ、助からないか。

　……いや、どうだろうな。かつての俺がそうだったように、もしかすると、そういうこともあるかもしれない。

　しかし……俺はもう、ダメだろうな。ただでさえ、運良く拾った命だ。二度も奇跡が起こるなんて、そんな上手い話はないだろう。

　……誰かが、何かを叫んでいる。反響して上手く聞き取れないが……マリー、か。

　なんだ、耳ももう使い物にならなくなったのか。この前、新しいイヤホンを買ったばっかりだったんだけどな。

　録画していたドラマも、週末に観に行こうと思っていた映画も、楽しみにしていたんだが……どうやら、無理そうだ。

　せめてこいつらだけでも、なんとか逃がしてやれないだろうか。

　ここから逃げ出したとしても、運命が変わるとは思えない。ただ、アイツに、あの化物に、このまま好きなようにさせるなんていうのは、あんまりにも酷い話だ。

　視界が滲 む。アイツの下品な笑顔が、ぐにゃりと歪 む。

　あぁ、もう目も使えなくなってきた。時間がない。最後に何か、俺にできることはないか。

　……ちょっとまてよ。何かを忘れている気がする。

　なんだったかな。ずっと昔に、何か大事なことを約束したような、そんな気がする。

　そうだ、この能力……これを使って一番最初に消したものは……なんだった。

　思い出せ、木 戸 つぼみ。あの日俺は……私は、何を見た。

　辿 れ、記憶を。

　遡 れ、あの日へ、あの時へ……。

失想ワアド１

「つぼみはいっつも音楽聴 いてるねぇ。音楽、好きなの？」

　……うん。音楽、好きだよ。

「実はお母さん、昔ステージで歌ったりしてた時期があってね。小さいステージだったんだけど、あの時は楽しかったなぁ。来てくれてたお客さんが、歌に合わせて『わぁっ』てなってくれて。ねぇ、つぼみは将来歌手になりたいとか、思ったりする？」

　……私はそういうのじゃないよ。聴いてるのが好きってだけだから。

「そっかそっか。お母さんも音楽聴くの大好きだから、その気持ちすごくわかるよ」

　……がっかりしたでしょ。今、そういう顔してた。

「いやだな、そんなことないよ。お母さんが好きなものをつぼみも好きって言ってくれて、お母さんすごく嬉 しい。つぼみが赤ちゃんの頃から、将来お互いの好きな曲の話とかできたらいいな～って、ずっと思ってたんだ」

　そう……なんだ。

「ねぇ、つぼみ。今度、誰かのコンサートに行ってみよっか。同じ曲でも、会場で聴くと音も大きくって、全然印象違うんだから。きっと、つぼみも楽しめるんじゃないかなぁ……」

　────違うよ、お母さん。

　私の好きは、お母さんが思ってるような「好き」じゃない。歌詞とか、歌とか……そんなのどうだっていいんだ。

　イヤホンを耳に入れて音楽を流してる間だけ、他の全部が気にならなくなるから、私は音楽を聴くの。

　外を走ってるうるさい車の音とか、お母さんの疲れた顔とか、病院のこととか、全部気にしなくて済むから。

　目を瞑 って音楽に身を任せてたら、音に混ざって自分が透明になっていくような気がして……それがすごく心地いいんだ。

　誰もいない、自分さえもいない、そんな世界に行ったような気分になって、すごく安心するんだ。

　だからね、お母さん。そんなに嬉しそうな顔で私を見ないで。夢が叶 ったとか、そんな風に思わないで。

　私はお母さんが思ってるような子じゃないし、お母さんの望むようなことなんて、何一つできないんだから。

　……あぁ、もう目を覚まさなくちゃ。

　それじゃあ、また会おうね。おやすみなさい、お母さん。

　私は、静かに揺れる音の海に溶け込んでいた。

　旋律が波となり、幾 重 に重なり合って、何 処 か意味の届かない場所へと私を連れて行く。

　全てを忘れ、自分さえも失くし、そんな場所に辿 り着 くことができたら、どれほどいいだろう。

　在 りし日のお母さんの姿が、音の波間に消えていく。

「言葉」にできなかったあの日の思いが、その姿とともに連れ立っていく様を、私は無言で見送っていた。

失想ワアド２

　ふと、瞼 の向こうに滲 んだ陽光に気が向いた。

　目を開き、何度か瞬 きをすると、眠っていた体中の感覚がじわりじわりと目を覚まし始める。

　ついさっきまで、まるで透明なビニール袋のように軽やかに音の波間を揺蕩 っていた身体 に、少しずつずっしりとした実感がまとわりつき、今やベッドに沈む自分の姿形をハッキリと自覚できるまでになった。

「あぁ、しまった。もう少し寝ていたかったのに」と眉 をひそめるも、時すでに遅し。というのも、ただでさえ眠りの浅い私は、この状態からもう一度眠りの世界に後戻りする方法を知らないのだ。

　観念して、一晩中つけていたイヤホンを外すと、圧迫されていた耳のところにじんわりと血が送り込まれていくのが解った。

　イヤホンから流れ続けていた音楽が止 み、代わりに現実の世界が作る様々な「音」が鼓膜を震わせる。私の嫌いな、無 愛 想 で硬質な外の世界の音だ。

「はぁ」と口から一息零 して重たい身体を起こすと、ちょうど私の真正面に据えられた絢 爛 な姿 見 に、これまた豪 奢 な天 蓋 付きのベッドがどでんと映り込んでいるのが見えた。

　その中央にちょこんと座った寝癖頭が、酷くやつれた顔でこちらを見つめている。

「……おはよ」

　私が言うと、鏡の中の寝癖頭も同じように口を動かす。

　今日もまた、憎たらしい朝がやって来た。

　軽く腕を伸ばし、窓の方に目をやると、朗 らかな春光が庭先のハナミズキに透けて、チラチラと明滅を繰り返していた。

　まだ寒さの残る時期だというのに、花付きの早いハナミズキはもう満開の兆 しを見せている。揺らめく薄桃色の花びらに、ふと「可 憐 な花」という言葉が思い浮かんだ。

　可憐な花。言葉の響きは好きだけど、私にとってのそれは、嫌な印象の付き纏 うちょっと忌 々 しい言葉でもあった。

　私の名前は「つぼみ」という。「つぼみ」とは「まだ咲いていない花」という意味の言葉だ。

　何 故 そんな言葉を私の名前につけたのか、以前お母さんに聞いたことがある。

　確か「どんな可憐な花にでもなれる、沢 山 の可能性を秘めている」と、そういう理由だったはずだ。

　普通の女の子なら「わぁい！　可愛 い名前をありがとう、お母さん！」と飛び跳ねてもおかしくない理由なんだと思う。

　事実、初めて私の名前を知った人たちは悉 く「素敵なお名前だねぇ」と口を滑らせる。

　可憐で、可能性に満ち溢 れていて、万人に愛される言葉。

「……それに引き換え、どこが可憐なの、あんた」

　鏡の中からぶっきらぼうにこちらを見つめる寝癖頭から連想されるのは「つぼみ」なんていう言葉より、どちらかというと「雑草」とかそういう類 いの言葉だ。

「つぼみ」なんて名前は、どう考えても私には似つかわしくない。誰かに名前を呼ばれる度 に、お前のどこが「つぼみ」なんだと嘲 笑 されているような気さえする。

　お母さんには申し訳ないけど、正直、私はこの名前があまり好きではなかった。

　陰 鬱 な気分に浸っていると、つられて鏡の中の「つぼみちゃん」のただでさえ明るくない表情が一層曇り始めたので、私はいよいよベッドを降りることにした。

　昨晩ベッド脇 に脱ぎ散らかしたスリッパを履いて、部屋の出口に向かって歩いていく。空調の行き届いた部屋は、暖まり過ぎない快適な温度に保たれていた。

　丁寧に象形模様が織り込まれたカーペットの上をペタペタと進み、丁度部屋の中程に差し掛かったところで、不意に行き先の扉がコンコンコンと音を鳴らした。

「いっ……!?」

　油断しきっていた私は、反射的にだらけていた背筋を伸ばす。暑くもないのに、身体中からチクチクと嫌な汗が噴き出してくるのが解った。

　遅れて回り出した頭が、受けたノックに対する正しい応対の仕方を捻 り出し、私は即座に口を開く。

　口を開く。口を開いた……が。どうにも肝心の「言葉」が出て来なかった。

「つぼみ、起きているんだろう。起きているなら返事をしたらどうだ」

　上質なシルク生地のようにきめ細やかな、冷たく、凛 とした声。

　扉越しにも凄みのあるその声に、私は蛇 に射 竦 められた蛙 のように硬直してしまった。

　間違いない。今扉の向こうに立っている人は、あの人だ。早く正しい言葉を返さなくては……。

　そう思えば思う程に頭がこんがらがり、時間ばかりが過ぎていく。

「……もういい。開けるぞ」

　端的な言葉とともに扉が開くと、そこには私を射竦めた声の持ち主である姉、木 戸 凛の姿があった。

　赤みがかった髪を後ろに纏め、背筋を正したその立ち姿には、早朝だというのに微 塵 の油断も見当たらない。

私は未 だかつて、こんなにも名が体を表した人間を見たことがなかった。文武両道、才色兼備。この人ほど「凛」の一文字を背負うに相応 しい人間はいないんじゃないだろうか。

　それに引き換え、雑草にすらも引けを取る寝癖頭の私は、相も変わらず口をパクパクさせていた。

「は、はの……おは……おはよ……」

　およそ人語にすらならない私の言葉を受けて、姉は「はぁ」と溜 め息 をつくと、整った眉根に皺 を寄せた。

「つぼみ。私はお前を驚かしにやってきたわけじゃないんだ。それは解るな？」

　もちろん、そんなことは解っている。姉が私なんかを驚かせて悦に入るような人間じゃないことも、何故今その秀麗な顔を顰 めているのかも。

　ただ、それを解っているというのに、頭と口がどうしても繫がらない。「はい、解っています」の一言が、どうしても出てこないのだ。

　私がまごついていると、姉は目つきを鋭くして、語気を強めた。

「……押し黙っているだけじゃ、路 傍 の草と変わらないんだぞ、つぼみ」

　姉の言葉は、身に刺さるようだった。固まっていた身体が、次第にプルプルと震え出す。

　私は……「言葉を喋 る」ということが、とにかく苦手だった。

　頭の病気であるとか、喉 の病気であるとか、そういう類いのものじゃないというのがお医者さんの診断で、それは私も自覚していた。

　部屋に一人でいる時なら、すらすらと喋れる。ただ、誰かに何かを伝えようとした時に限って、途端に言葉が出てこなくなってしまうのだ。

　それでも少し前までは、まだマシな方だった。「おはよう」と言われれば「おはよう」と返せたし「はい」や「いいえ」なんて応答に、苦労をした覚えもない。

　こうなった理由というのも単純なもので、ある日の児童館で居 合 わせた男の子に、喋り方を馬 鹿 にされたというのが契機だった。

　それはきっと、大した罵 倒 なんかではなかったんだと思う。周りにいた大人たちも取るに足らないと判断したようで「ちゃんと謝って、それでおしまいにしましょう」とその場を締めようとした。

　しかし、私はどうしてもそれで済ませることができなかった。

　その時、その瞬間まで、自分の言葉や声を客観的に意識したことがなかった私にとって、その男の子の放った言葉の意味は、とてつもなく重いものだったのだ。

「自分は他人と比較して、何処かおかしいんじゃないだろうか」。そんな考えが頭に過 った瞬間、目の前が真っ暗になってしまった。

　そうして気付くと私は、周囲の大人たちの抑止の声も聞かずに、その男の子を殴りつけていた。

　こととしてはそちらの方が大 事 で、お母さんはその後数日にわたって、その子の両親に何度も何度も頭を下げに行った。

　その日以来、私は誰かと喋るということを避けるようになり、いつしか簡単な言葉一つ伝えることにも、臆 病 になってしまったのだった。

「……わかった、もういい」

　廊下先で腕を組んでいた姉は、しびれを切らしたのか、そう言うといよいよ部屋の中へと足を踏み入れた。

　あぁ、またやってしまった。何を聞いても返事をしない、質問の一つにも答えないじゃあ、怒られるのも当然だ。

　堪 らず目を伏せると、足元のカーペットにはハナミズキの作った影が揺らめいていた。可憐な花びらは、影になっても様になる。

　……もう、本当に嫌になる。この声も、この名前も、何もかも。

　かつてお母さんは、私の将来にどんな期待をしたんだろう。それこそ、凛とした、意志の強い女性の姿を夢見たのかもしれない。

　しかし、その真意はもう、永久に解らない。死んでしまった人間に、何かを訊 ねることはできないんだから。

　いや、もしお母さんが生きていたとしても、言葉一つまともに喋れない私には「何かを訊ねる」なんてこと、とてもできなかっただろう。

　あの小さなアパートで、私がお母さんと交わした言葉なんて、いくつあったか。

　そうだ、私はあの頃から何も変わっていない。きっとこの先も一生、このままだ。

　お母さんが望んだような可憐な花になど、なれるはずもない。

　そんなことを思うと、情けなさやら惨 めさやらで、目頭が熱くなった。

　ハナミズキの落とした影を踏みつけて、姉の足先が目前に迫る。上目遣 いで姉を見ると、姉はちょうど腕を振り上げたところだった。

「……ッ！」

　私は平手打ちを覚悟して目を瞑 った。

　……が、しかし、一向に頰 に痛みが走る気配はない。

　その代わりに頭のてっぺんから、寝癖を押しのける何か柔らかいものの感触が伝わってきた。

「……？」

　予想外の感触に、私は思わず瞑っていた目を開け、改めて姉の顔を眺めた。

　笑っているという訳でも、怒っているという風でもない。姉はただただ毅 然 とした態度で、じっと私を見下ろしている。

　しかしどうもおかしいのは、姉の手が私の頰を打つどころか、頭を撫 でている、ということだ。こういう怒り方があるのかもしれないけど、少なくとも私は体験したことがない。

　私が混乱していると、姉はゆっくりと口を開いて、こう言った。

「パンとご飯、好きな方を選べ」

　……パンとご飯？　だったら私はご飯の方が好きだ。ご飯の方が色々なおかずに合うし、そもそも味が好きだ。

　でも、なんで今そんなことを聞くんだろう。自分で言うのもなんだけど、流れ的にここは怒られるのが普通なんじゃないだろうか。

　例えば「返事をしない理由を話すまで、部屋からは出さんぞ」とか、そういうことを言われるのならまだ解るけど、この状況でパンとご飯どちらが好きか聞かれるなんて……。

「あっ」

　一つ思い当たった私は、思わず声を上げてしまった。

　肝心な時には役に立たないというのに、こういう時に限って勝手に声を出すだなんて、本当にろくでもない口だ。

　しかし姉は、そんな私の言葉に反応を示すこともせず、ただただ私の返答を待ち続けているようだった。

　その様子を見て、私は身震いした。

「パン」と「ご飯」……やはりこれは、何かしらの「罰」を表す言葉なんだ。

　そう考えると、色々なことに合点がいく。死に方を選ばせてやる、なんて問答はドラマでよく見る展開だし、姉みたいな人がやるなら絵にもなる。

「パン」と「ご飯」なんていう害のなさそうな言葉を使っているところが、尚 更 不気味だった。

　なにかしらの懲罰なのであれば、痛かったり苦しかったりするのだろうということは容易に想像がついたが、問題はその内容だ。

　パンと聞いて連想するものと言えば、挟む、焼くとおぞましいものばかり。

　じゃあご飯はどうか。……うん。炊かれるくらいしか想像つかないけど、既にものすごく怖い。

　あぁ、これはどちらと答えれば具合がいいんだろう。どちらも嫌だ、と答えたら「じゃあ麵 だ」とか言われるんだろうか。それもそれで、茹 でられるし焼かれるしで散々だ。

　じゃあパンか。いや、ご飯……。

「つぼみ」

「ご、ご飯でお願いします！」

　名前を呼ばれ、私の口からは反射的に「ご飯」が飛び出した。それも、かなりの大音量で。

　その音量に姉は驚いたようだったが、誰より私が驚いていた。こんな大きな声を出したのは、この世に生まれた時以来じゃないだろうか。

　全身から一気に血の気が引いていく。失礼に失礼を上塗りするようなことをしてしまったのだ、もう終わりだ。

　この後の懲罰も、もう「ご飯」程度じゃ済まないかもしれない。最悪「炒 飯 」の可能性も見えてきた。炊かれた後に、焼かれるのだ。

　そんな下らないことを考えていると、姉の毅然とした表情は一転、カラッとした笑顔へと変わった。

　なぜ姉がそんな表情を浮かべたのかは解らなかったが、不謹慎にも私は「あぁ、やっぱり奇 麗 な人だな」と、つい魅 入 ってしまった。

　姉は、私の頭に載せた手をポンポンとやると、私の目線に合わせるように腰を折った。

「わかった。今日は、とびきりのやつを用意させよう」

　その言葉は、いつもの凛とした響きを少しも損なうことなく、それでいて私の心に染み入るような温もりを纏っていた。

　あぁ、どうしたら、こんな風に言葉を伝えられるんだろうか。つくづく、憧 れてしまう。

　姉はそんな言葉を最後に踵 を返すと、足取りも軽やかにスタスタと歩き去っていった。

　私はそこからしばらく立ち尽くしていたが、不意に「とびきりのやつ」という言葉がなにかしらの罰の度合いなのではないかと恐ろしくなり、せめてもの思いで丁 寧 に身 支 度 を済ませてから、朝食の場へと向かった。

　朝食の最中も姉は上機嫌なままだった。父の仕事が随 分 好調らしく、近々新しい事業を展開するという話が話題に上がったから、そのせいかもしれない。

　その後も私は一日中怯 えていたが、結局その日は「ご飯」と思わしき懲罰を受けることもなく、夜を迎えた。

　スリッパを脱ぎ散らかし、ベッドに潜り込み、いつものようにイヤホンを耳に押し込む。そのあたりで私はふと、今朝の朝食に出て来た白米がやけに美 味 しかったことに気がついたのだった。

チルドレンレコード　side -No.7-

　自分の頭に過度な期待をしたことはないが、そこまで馬 鹿 だと思ったこともない。

　テストを受ければ点数は良い方だったし、全国模試で一 桁 を取ったこともある。もちろん、順位の話だ。

　そんなものだから当時、頭のよろしくない妹は当然のようにオレを頼った。普段は生意気な妹が「お兄ちゃんお願い」と寄って来るものだから、硬派なオレもその時ばかりはしょうがないな、と教 鞭 を揮 ったものだ。そんなところからも、オレの脳みそのステータスが決して低くはないであろうことが読み取れる。

　もちろん、それだけではない。

　かつて「シンタローくん、頭いいよね～」と、クラスカースト上位の茶髪女子に声をかけられたこともあった。ふふ、いい思い出だ。

　……いや、ちょっと待て、間違えた。あの時、オレは「んどぅっふ……」としか返せなくて暫 く寝込んだんだった。悪い思い出じゃねぇかクソ。忘れよう。

　とにかく、だ。

　オレは、自分の頭がそこそこに回りの速い方であると自負している。一度話を聞けば大抵の物事は理解できるし、物覚えも良い。いわゆる頭脳派。頭脳メンだ。

　ところがオレは今、そんな優秀な頭を悩ませていた。

　なにせ、少々面倒な状況に……いや、少々じゃないな。かなり、いやいや『超絶』面倒な状況に、俺は直面している。

　八月十七日、午前二時。

　薄暗い電球の明かりの下、メカクシ団アジトのリビングには重苦しい空気が立 ち籠 めていた。

　悪趣味な玩 具 やら、どこの国のものとも分からないような不気味な置物に囲まれながら顔を突き合わせているオレたちは、傍 から見ればさながらカルト団体の幹部会のように見えるだろう。

　まぁ、あながち間違いじゃない。異能に異常、何でもござれのメカクシ団だ。胡 散 臭 さで言ったら、そこらのカルト団体にも引けを取らない。

　そんなどんよりとした空気を断ち切ったのは、リビングに残った四人の団員のうちの一人、団長のキドだった。

　キドは徐 に口を開くと目をギロリと輝かせ、ドスをたっぷり利かせてこう言った。

「……で、なにか言い残すことはあるか？」

　キドに睨 まれた団員の一人、本日の被告人一号であるカノは、ビクッと肩を揺らした。

「いや、その～……あはは……ありません」

　カノの顔にいつもの飄 々 とした笑顔はなく、今や顔面蒼 白 で汗をダラダラとかき流している。

　可哀 想 にも思うが、しょうがない。正直言うと、オレもカノには少々腹を立てていたのだ。

　まぁ、隠し事の一つや二つくらいは誰にだってあるだろうし、そこは良しとしよう。オレにだって隠し事フォルダの一つや二つ、五つ、いや二桁は超えるか？　まぁそれくらいはある。

　しかし、だ。

　友人や家族に化け、まるで本人であるかのように振る舞ったのは、ちょっと頂けない。

　まずは昨日の深夜、モモの姿に化けてオレを挑発したことだ。カノのカミングアウトのあと、モモは大して気にしていない様子だったが、オレはもちろんいい気分ではなかった。

　そりゃあそうだ。妹以外の誰かが妹の姿で良からぬことをするだなんて、言語道断。お兄ちゃん的には、当然ノーだ。

　そして二年前のあの日、アヤノの姿でオレに詰め寄ったこと。カノに今回の話を打ち明けられた時、正直こっちの方が余 っ程 キツかった。

　二年前、あの言葉を切っ掛けにオレは外に出ることすらできなくなったのだ。死ぬ程悩んだし……それこそ、死のうかと何度も思い詰めた。

　それくらいのことを、カノはやったのだ。

　多分、そこだけ切り取って今回の話を聞いていたら、オレはこいつを許さなかっただろう。それこそ、一生恨み続けることになったと思う。

　しかしこいつは……ちゃんと全てを打ち明けてくれた。

　二年前のあの日から今日に至るまで、カノはたった一人で、アヤノのことを助けるべく奔走していたのだという。

　高校の頃のオレたちが気付けなかったアヤノの悩みを、こいつはずっと一緒に背負っていたのだ。

　それが本当だとするなら、カノが二年前、アヤノの姿で言ったあの言葉。「何一つ気付かなかったお前のせいだ」というあれは……本当に、その通りだ。

　そう、あの言葉自体には少しの間違いもなかった。オレたちはアヤノを取り巻いていた異常な事態に、何一つ気付くことができなかったのだから。

　実の父親が訳の解らない化物に蝕 まれ、弟妹や先輩の命が危ぶまれていると知って……アヤノはどんな気持ちでいたのだろう。

　普段の他愛のない会話の中にも、もしかすると助けを求める言葉が潜んでいたのかもしれない。

　オレは、そんな言葉にも気が付かず、全てを聞き流して……。

　……後悔したって、しきれない。オレたちが少しでも気付いてやっていれば、アヤノはあんな世界に……。

『カゲロウデイズ』に飲み込まれなくても、済んだかもしれないのだ。

　射 殺 さんばかりの視線をカノに注いでいたキドは、プルプルと震え続けるカノの様子を見て怒る気が失せたのか、大きな溜 め息 をついてうなだれた。

　長い時間をともにしていた家族が、とんでもない秘密を隠していたのだ。キドにしても、心境は複雑だろう。

　それに、内容も内容だ。すぐに受け入れるというのは難しいのかもしれない。

　黙って床に目を落とすキドのことを、カノが心配そうに見つめる。その心中も、察するに難 くなかった。

　カノの中にあるのは「怒られたくない」なんてそんな安易な考えじゃないだろう。気の遠くなるような絶望を、一人で背負ってまで守りたかった家族だ。

　きっとカノは、今回の話を聞いたキドが、自分と同じように絶望してしまうことを怖れているんだ。

　隠し事の一つや二つ、誰にでもある。しかし大 概 の場合、隠し事なんていうのは自らの保 身 の為にするものだ。

　その点こいつは……自分のことなんて少しも考えちゃいない。

　馬鹿みたいに姉を、家族を想い続けて……目を塞 ぎたくなるような現実に、一人で立ち向かったんだ。

　キドが俯 いていた顔を上げる。

　これ以上厳しいことを言うようなら流石 にオレも宥 めようと思っていたが、どうやらその心配はなさそうだった。

　キドは不満げに唇を尖 らせる。

「……もっと早く言えよ、馬鹿。家族なんだから」

　キドはそう言ってぶう垂れると、それ以上言及しようとはしなかった。

　カノはそれを聞いて一瞬泣きそうな顔をしたが、すぐに取 り繕 って「今度から、絶対にそうするよ」とはにかんだ。

二人を……いや、オレたち全員を取り巻いている「異常事態」は恐らく、そう簡単に攻略できるような物ではない。

　オレたちのすぐ目の前には「死」という絶望的な前提があり、それを回避する算段は、今のところ立っていないのだ。

　しかし、この二人の絆 を間近で感じて、オレは思う。

　秘密を話し、それを受け入れ、手を取り合って前を向く。「メカクシ団」の真の強さは、きっとここにあるのだ。

「運命」や「理 不 尽 」なんていう強敵を目の当たりにしたって、決して揺るがない力。

　一人じゃ敵 わない敵にだって立ち向かえる最高の武器を、こいつらはもう持っているのだ。

　……やれやれ。

　見ているこっちがハラハラするが、なんだかんだ言ってもいい兄妹 じゃねえか、こいつら。

　カノも十分に反省しているようだし、オレからはもう何も言うまい。

　なにせ、解決しなくちゃならない問題は山積みも山積み、山積みチョモランマなのだ。

　そろそろ本題に取りかからないと、時間的にも……。

　……と、そんなことを考えていたあたりで、不意に視界の隅に長ったらしい黒髪が揺れた。

　おいおい、ちょっと待て、何立ち上がってんだあいつ。まさか、逃げる気じゃあるまいな。

　オレの予想通り、そいつはキドとカノの作ったいい雰囲気を隠 れ蓑 のようにして、ソロリソロリと玄関の方へ向かっていく。

「……どこに行くんだよ、どこに」

　オレの言葉を背に受けて、静かに消え去ろうとしていたそいつは、ギクリと足を止めた。

　伸び放題の黒髪を無造作にツインテールで束ね、キドに借りた白いパーカーは随分サイズが合っていないのか、ダボダボだ。

「い、いや、トイレに……」

　ぎこちない笑みを浮かべ、悪い目つきを必死に誤 摩 化 しながらそいつが言うと、途端にキドからは「十分前にも行っただろう。頻 尿 か？」と容赦のない言葉が飛んだ。

　そいつはそこから少々口実を練っていたようだったが、遂 に諦 めたのか、オレの対面のソファへとトボトボ戻って来た。

　ボスッと腰を下ろした本日の被告人二号、榎 本 貴 音 は、二年前と変わらぬ態度の悪さで無愛想にそっぽを向いた。

「……で、まだなんか話あんの？」

　榎本のふざけた態度を真に受け、オレの右こめかみの辺りがプツンと音を鳴らす。

「てめぇ……オレのこの恥 辱 に塗 れた一年間が、あの程度の説明で片付く訳ねぇだろうが……！」

　オレの怨 憎 の言葉を「ふん」と鼻で笑い飛ばすと、榎本は悪びれもせずにこう言った。

「恥辱って、いっつもあんたが勝手に恥かいてただけじゃん？　パソコンに隠してたスケベな動画見られたくらいでギャーギャー喚 いちゃってさぁ……なんだっけ？　あの動画の名前。確か『秘蔵！　ドスケベニーソ……」

　あぁっと、いきなり禁じ手か!?

　オレの脳内に設置された「セーフティースケベシステム」が一斉に非常事態宣言を発令し、毛穴という毛穴から汗が噴き出す。

　早急にこの事態を収束させるべく、オレは飛び跳ねるように立ち上がった。

「はあぁぁん!?　お前っ……お前はあれだよ、プライバシー……そう！　プライバシーだろうがお前!!」

　……沈黙。

　見なくとも分かる。キドの冷ややかな視線が、オレの右 頰 にグサグサと突き刺さっている。

　カノはというと、先のことで反省をしているのか、いつものように笑い転げたりはしなかったが、気持ち悪いくらいの無表情でこっちを見ていた。この野郎、絶対に能力を使ってやがる。

　一方の榎本は、取り乱したオレの様子が相当お気に召したのか「ぷぷっ」と意地悪く笑い、ダボつくパーカーの裾 を口元に押し当てた。

　あぁクッソ、こうやって見たらマジでそっくりだ。なんでオレは今まで気付かなかったのだろうか。もし過去のオレに会う機会があったら「とりあえず電子機器を全てぶっ壊して山に籠 れ」と伝えたい。

　榎本はニヤニヤしながら続ける。

「いや～それにしてもあんた、学生時代はすました感じでキャラ作ってたけどさぁ。ま～さ～か～あんな趣味隠してたとは驚きだったわ～。いやいやケッサクケッサク……」

「て、てめぇ……！」

　この世のものとは思えぬ醜 悪 な面 で、陰湿な言葉攻めを繰り返す榎本。

　憤 怒 で焼き切れそうになる脳神経を必死に鎮 めながら、オレは歯を食いしばった。

　ちくしょう。まさか今更こいつが現れるだなんて、思いもしなかった。

　しかもよりにもよって、こんな最悪の形で……！

　数時間前。

　登山疲れにうなされながらソファに沈み込んでいたオレの前に、こいつは突然「よっ」と気の抜けたセリフとともに現れた。

　榎本とは腐れ縁というか、遥 先輩のたった一人の同級生だったということもあって、かつてはしょっちゅう顔を突き合わせていた。

　当時のこいつは年がら年中遥先輩にくっついて回っており、一緒に昼飯を食うなんてことはもちろん、休みの日にゲーセンで出くわすなんてこともあった。

　友人かと聞かれればお互い「違う」と答えたくなるような犬猿の仲ではあったが、まぁ……悪いやつではない。

　なにせ当時落ち込み気味だった遥先輩を誰よりも近くで支えたのは、他でもない、こいつなのだ。

　目つきも悪ければ、がさつで、無愛想で、ことあるごとに因 縁 をふっかけて来る悪 霊 のような女だったが、遥先輩のこともあって、オレは榎本のことをそこそこに認めてやっていた。

　が、しかし。オレは今その認識がいかに甘かったのかということを、まざまざと思い知らされている。

　悪霊のような女だとは思っていたが、いやいやとんでもない。こいつは悪霊も悪霊、恐 山 のイタコも裸足 で逃げ出す極悪霊だったのだ。

　なにせこの一年間オレを苦しめに苦しめ抜いたあの疫 病 神 ……『エネ』の正体が、この榎本貴音なのだから。

　本当になんでこんな……。いや、もう、おかしいってマジで……。

「全世界秘密を知られたくないやつ総選挙」があったとしたなら、オレは投票券を買い占めてでも「榎本貴音」に全プッシュするだろう。もし票が余ればカノに入れる。

　しかし、今更そんな妄想に耽 ったところで得はない。オレの弱みという弱みは、既に榎本に握り尽くされているのだ。あいつがちょっと「ニギニギ」なんてしようものなら、オレの可愛 い弱みたちは一 溜 まりもない。

　あぁ、あぁ、本当になんて事態だ……神は死んだのか!!

　榎本は醜 汚 に塗れた笑みをニヤマリと浮かべたまま、満 悦 に浸 っているようだった。

　その様を見て、オレのしなびたハートには闘志の火が灯る。

　ここまで防戦一方の俺だったが、しかしこのまま嬲 り殺される訳にはいかない。俺にだって、対抗策の一つくらいはあるのだ。

　なにせ、こいつがオレの弱みをたっぷり蓄えたこの一年間……俺は『エネ』の真向かいにいたのだから。

　オレは反撃の狼煙 を上げるベく、徐 に口を開いた。

「ごちゃごちゃと言っちゃあいるが、榎本よぉ……てめぇ、自分のこと『電脳少女エネちゃん』だのっつって『ご主人ご主人』飛び跳ねてたこと、忘れた訳じゃねぇよなぁ！」

　思った通り、効果は覿 面 だった。

　榎本は「あっ……」と情けない声を上げたかと思うと、手で顔を覆い隠しながら床へと崩れ落ちた。無 様 な姿だ。

「あ、あれは……能力使ってると馬鹿みたいにテンション上がっちゃって……そ、そのせいで……」

　息も絶え絶えの様子の榎本に、オレは構わず追撃を仕掛ける。

「あぁん？　つったらお前、前から自分のこと『プリティー』だの『おてんばガール』だの思ってたってことじゃねぇか。いやいや、あんなに陰気だった女が、まさか頭の中ではそんな妄想してたとは……世も末だぜまったく」

　オレが言うと、榎本は強力なお札でも貼られたかのように「ギャアアアァッ！」と断末魔の悲鳴を上げ、仰 け反 った。気分はまるでエクソシスト……やはり、こいつは悪霊に違いない！　消え去れ!!　在 るべき世界へ還 るがいい!!

　と、そんな茶番を繰り広げていると、背後のドアがバンッ！　と開き、マリーの声で「うるさいっ!!　今何時だと思ってるの!!」と叱責が飛んだ。

　その場にいた全員が硬直し、マリーの方を眺めていると、マリーは「寝る時電気消すんだよ……」とだけ言い残してドアを閉めた。

　……あぁ、なんかこれあれだ。

　友達の家に泊まりに行った時、悪ふざけしてたらオカンに怒られた感じのやつだ。

　しかし、年長者には逆らえない。なんと言ってもマリーは百歳超えのスーパー年長者なのだ。

　榎本とオレは顔を見合わせ、苦々しい表情を浮かべたあと、ほぼ同時にスッと手を差し出した。

「……お互い流そう、伸 太 郎 」

「……おうよ」

　お互いべっちゃりと手汗をかいたまま握手を交わし、オレたちは休戦協定を結んだ。

　……いや、違う、こいつ目が全然笑っていない。隙 があったらオレを殺すつもりだ。これはしばらく鍵 をかけて寝る必要がある。

　聞くところによると、榎本も二年前のあの日『カゲロウデイズ』に接触したらしく、その直後に『エネ』の姿になったとのことだった。

　恐らく、アザミの日記にあった能力『目が覚める』か『目が醒 める』のどちらかを手に入れたということなのだろう。

　しかし「透ける」だの「変身する」だのは一見して解り易 いのだが、榎本のそれは少々解釈に困るような能力だ。

　身体 から精神を引き離し、それを思うがままに操れる。現実の世界に『エネ』を具現化することはできないようだが、近いところでいうと「幽 体 離 脱 」という言葉が思い当たった。

　なんというか、まさしく榎本向けの悪霊臭い能力だ。カノ曰 く「能力にも宿主の好みがある」らしいが、実に好例と言えるんじゃないだろうか。

　榎本はその能力を手に入れてからというもの、『カゲロウデイズ』に飲み込まれた際に失った自らの肉体を探して、電脳空間を飛び回っていたらしい。

　そのうちに行き着いたのがオレのＰＣだった、というのが榎本の言い分だ。

　オレは仕切り直すようにソファに深く腰掛け、声色を落として榎本に訊 ねた。

「しっかし、なんで俺のとこなんて来たんだよ。他に行く当てくらいあったんじゃねぇのか？」

　榎本は、大して難しそうにもせずに「ん～、だって遥は死んじゃってたし、アヤノちゃんもいなかったし～……」と言って、唇を尖らせる。

　そしてオレを上目遣 いで見つめながら、こんなことを言った。

「それに、あんた……なんか放っといたら死んじゃいそうだったし」

「うっ……」

　核心をついてきやがった。ほんと、ろくでもない女だ。

　しかし、誤摩化す言葉も見当たらない。オレはそのまま返すことにした。

「……いや、否定はしねぇよ。遥先輩もアヤノも死んじまって、正直すげぇ落ち込んでた」

　そう。確かにこいつが「エネ」として現れた頃、オレは絶望の淵 にいた。

　友人と先輩を同時に失った悲しみと、カノの扮 したアヤノの「あの言葉」に捕われて、どうにかなりそうだった。

　エネがやって来てからは、確かに屈辱と憎悪に塗 れた日々だったが……どこかで救われていたのも、事実だ。

　こいつが毎日馬鹿をやってくれたおかげで、オレは絶望に飲み込まれずに済んだ。こいつが来てくれていなかったら、もしかするとオレは本当に……。

　オレがそんなことを考えていると、榎本は不意にイライラと貧乏揺すりをしだした。

　何事かと思って見ていると、榎本は辛抱堪 らなくなった様子で「あんた遥もアヤノちゃんも死んじゃってって言ったけどさ。それともう一つ、なんかあるんじゃないの？」とぼやいた。

　……あぁ、なんだそんなことか。

　不機嫌の理由が解ったオレは、榎本に聞こえないよう、小さく溜め息をついた。あんまりしぶると五 月 蝿 いので、言ってやることにする。

「そりゃ、二年前お前がいなくなったことも当然ショックだったよ。言わせんな、ったく」

「ん、よし」

　オレの言葉に満足をしたのか、榎本は似つかわしくない笑顔を顔いっぱいに浮かべた。本当、こういう細かい部分を気にするところはまさに「エネ」だ。なんだか変なところで、実感が湧いてくる。

「いや、それ聞けてホッとしたわ。なんか、ずっと夢見てんじゃないかな～って思ってたもん、私」

　榎本はそう言って肩を撫で下ろすと、伸ばしていた膝 を折り、ソファの上に胡座 をかいた。

　言葉の意味を汲 み取れず、オレが「どういうことだよ」と返すと、榎本は僅 かに表情を歪ませた。

「いや『エネ』の姿になってから、ネット中探して回ったんだけどさぁ。一個もなかったのよ。私が失 踪 したって記事」

　榎本は、神妙な面持ちで続ける。

「遥の病死と、アヤノちゃんの自殺、それと私の失踪……これ、全部同じ日に起こってんだよ？　普通『なんかおかしいぞ』って話にならない？」

　的確なのがなんだかムカつくが、榎本の考えには同感だった。

　榎本の言うように、二年前の八月十五日に起きたいくつかの事象には、不可解な点が多すぎるのだ。

　遥先輩の「病死」はともかく、アヤノの「自殺」と榎本の「失踪」が同日というのは、普通に考えて尋 常 な事ではない。

　何かしらの関連性……それこそ、事件性を疑われてしかるべきだ。それだというのに、ニュース記事の一つも出ないというのはどうにもおかしな話だった。

　どう返そうかとオレが言葉を迷っていると、榎本が突っついてきた。

「ってか、あんたあの時期ニュースとか観てなかったわけ？　あの辺りから部屋に籠 ってたんでしょ？」

　榎本の不 躾 な言い方は少々気に障 ったが、オレは言及せずに首を横に振る。

「観てねぇよ。死んだ知り合いが報道されてるとこなんて観たくもねぇし……そもそも、あの時は落ち込んじまってて、テレビなんて観る余裕なかったしな」

　オレが言うと、榎本は「まぁ、そうか」と言って、申し訳なさそうに引っ込んだ。何 故 そのしおらしさが普段から出ないのか。

「……あぁ。僕はあの辺りのニュース観てたよ」

　割り入るように言ったのは、カノだった。

「貴音ちゃんが言うように、やっぱそこらへん、ビックリするくらいなんにも報道されてなかったんだよね。正直、テレビ観ながら痛感したよ」

　カノは声の調子を下げ気味にして、印象づけるように次の言葉を口にした。

「……姉ちゃんの言ってた通り、既にこの街全体が何か『おかしな力』に支配されてるんだって」

　暫 しの沈黙。

　カノは別に脅そうとして言った訳ではないと思うが、見ると榎本は柄にもなく少々怯 えているようだった。

　まぁ、無理もないだろう。

　カノの言う『おかしな力』の話が本当だとするのなら、オレたちが今まで「常識」だと思っていたものは、何一つその体を成さなくなってしまうのだ。

　榎本が黙ってしまったので、オレが話の流れを引き継ぐ。

「お前の言ってた『目が冴 える』力ってのは、そんな簡単にこの街を掌 握 できちまうような能力なのか？」

　カノは「単に能力がすごいっていうのとは、ちょっと違うかも」と前置きすると、思い返すようにしながら話を始めた。

「さっきも話したけど、父さんに宿っている『目が冴える』能力には自我があるんだ。その『自我』の部分がどうも厄 介 でさ。めちゃくちゃ頭がいいっていうか……とてつもない量の『知識』を蓄えてるって感じ。多分だけど、あいつはこっちの世界に出てきてから、父さんの身体とその『知識』を使ってお金と力を集めたんじゃないかな。それこそ、この街全体を掌握できるような『権力』みたいなものを」

　カノは話しきると、左右の足を組み替えながら「ちょっと冗談みたいな話だけどね」と付け加えた。

　冗談みたいな話……か。

　確かに、これほど冗談じみた話もそうないだろう。

　ようはカノは「とんでもない知識量を持った人間が、たった一人で街を裏から作り替えている」と言っているのだ。

　莫 大 な知識……それこそ、文明の起源から現代科学に至るまでの全ての知識を網羅した人間が本当に実在したとするなら、カノの言っていることは決しておかしな話にはならない。『目が冴える』能力とやらが、物事の成り立ちを全て把握し、人間の心理すらも操る術 を心得ているのであれば、街一つを裏側から牛 耳 り、掌握することだって不可能なことではないだろう。

　ただ、それはとてつもなく「非常識」な話だ。

　オレたちには「常識」という思考範囲のボーダーがあり、それを超越するような存在を何の前提もなしに認めるなんてこと、そう簡単にはできやしない。

　しかし、だ。

「常識」とは想定であって、決して「現実」の話ではない。

　オレはこの三日間で、今までの人生で知り得た「常識」という価値観がいかに脆 弱 なものであるかという事を思い知った。

　現れた「目」の能力者たち、この世界とは隔絶された「異世界」、巧妙に仕組まれた「悲劇」……。

　全ての「非常識」は繫 がり合い、今、オレの目の前にはただただ「現実」という名の紛れもない事実が広がっている。

　頭でいくら疑おうと、目の前に見せつけられてしまってはどうしようもない。

　既に事は、信じる信じないの域を逸 脱 してしまっているのだ。

「……笑っちまうぜ、ホント」

　オレの口から零れ出たそんな言葉に、榎本は眉 を顰 めた。

「いや、今の話のどこが笑えんのさ。頭どっかおかしくなったんじゃないの？」

「別に、おかしくなっちゃいねぇよ。カノとお前の話には十分驚いてるし、ヤバい状況だってことも多分理解できてる。ただ……」

　オレはそこまで言って、一瞬この先を言うべきか否 か、悩んだ。

　多分、昨日までのオレだったら「なんでもない」と誤 摩 化 して、口を噤 んだだろう。

　しかし何故だか今は、自分の本音を隠す必要性を感じない。オレは言葉も選ばずに、こう言った。

「訳わかんねぇまんまで部屋に閉じ籠ってた頃より、話を聞けた今の方がよっぽどしっくりきてるんだ。非常識だろうとなんだろうと、事が見えてりゃ立ち向かう事もできるだろ。むしろ清々しいっつうか、なんつうか……そんな感じだ」

　最後の方は上手くまとまらなかったが、俺の言いたい事は伝わったようだ。

　黙って聞いていたカノも、俺の言葉に些 か緊張が解 れたのか「頼もしい限りだね、うちの新入団員さんは」と冗談を飛ばした。

　しかし、榎本はどうも煮え切らないのか「うぅん」と小さく呻 いたかと思うと、口を開いた。

「先生がおかしくなってるって話、アヤノちゃんに貰 ったメールにも書いてあったんだけどさ。能力使ってそんなことしてるってことは、やっぱり先生、私らが入学する前から色々仕組んでたってことなんだよね……。

　遥と先生、付き合い長いみたいだったし、私も中学三年の頃いきなりお祖 父 ちゃんにあの高校勧められたし……結局私ら、能力を手に入れる為に集められて、殺されたってことなのかな……」

　そう言うと榎本は、途端に泣き出しそうな表情を浮かべ、俯いた。

「ずっと考えないようにしてたけど……なんか訳わかんなくなってきた。ホント、なに信じたらいいんだろ……」

　流石にいたたまれなくなったオレは、なにか声をかけてやろうと口を開いたが、どうも言葉がみつからない。

　オレが困っていると、それを察したのか、カノが引き受けるようにして榎本に向き直った。

「身内を庇 うって訳じゃないけど、多分父さんは自分が能力者だってこと、気付いてないんじゃないかな」

　榎本が顔を上げる。案の定、その目は潤 んでいた。

「あの能力、自我を乗っ取る能力みたいだから、乗っ取られてる間の記憶は残らないんだと思う。だから、貴音ちゃんとか、僕ら家族とかに接してくれてた時の父さんを……信じてあげて欲しい」

　カノの言葉を受けた榎本は、唇を小さく嚙 み締めたあと「そっか……」と言って再び俯いた。

　榎本と遥先輩が、アヤノたちの父親を「担任教師」として慕っていた事は知っている。

　そんな人間が、自分たちを殺そうと画策していたかもしれないというのだ。そのショックは、とてもオレには計り知れない。

　しかし榎本は、確かめるように「うんうん」と頷 くと、勢いよく顔を上げた。その表情には、すっかりいつもの調子が戻っている。

「うん。先生、なんだかんだいい人だったし、私信じるわ。だって、どう見ても悪 巧 みとか下 手 そうだし……あと、どっちかっていうと『冴えない』って感じだもん。うん、全部能力が悪い」

　そう言って榎本は、なにかが吹っ切れたかのように「ふんす」と鼻息を荒げた。

　なんだかよく解らない理論だったが、本人的には納得したようだ。

　まぁ、こいつに凹 まれると何故だかこっちも滅 入 ってくるし、いつもの調子でいてくれるのなら良しとしよう。

「でもさぁ。そんな大掛かりなことしてまで、その『冴える』が私らを殺したい理由ってなんなわけ？　そんだけ色々できるんだったら、私らなんて放っといて好きな事やってりゃいいじゃん」

　カノはそれを聞き、ガックリと肩を落とす。

「え、えっと……僕、さっき説明しなかったっけ？」

「ん、聞いたかもしんないけど、よく解んない」

　互いに首を傾げ合う二人を見て、オレは呆 れ気味に口を挟んだ。

「『メデューサを作る』……それがそいつの目的なんだろ？　カノ」

「そういうこと。いやぁ、シンタローくんがいると話が早くて助かるよ、ホント……」

　おう。榎本の理解力と同列にしてもらっちゃ心外だ。

　案 の定 、榎本は悔しそうにしながら「いや、それは知ってたし。メズーサね、メズーサ」と馬鹿を露 呈 させていた。

　アザミの日記にもあったが、『目の能力』は全部で十種類存在するらしい。

　それら全てを合わせることで現代にメデューサを復活させようというのが、カノの言う『敵』の目的なのだそうだ。

　しかし、その『合 体 せる』というのがどうにもマズい。能力の融合を果たすには、どうやら能力者の「死」が前提条件らしいのだ。

『敵』の目 論 むメデューサの復活……それは、オレを除く「メカクシ団全員の死」と、同義だ。

　本当、馬鹿げた話だが……。

「……止めねえ訳に、いかねぇよな」

　オレが言うと、カノと榎本は息を合わせたように頷いた。

「とにもかくにも、だ。時間もねぇんだろ？　止めなきゃなんねぇってんなら、早いとこ始めようぜ」

「そうだね。泣いても笑っても、明日の晩には全部が終わる。作戦を立てるなら、今からでも始めるべきだと思うよ」

　カノはそう言って、グッと伸びをした。こうして見ていると、なんだか猫みたいなやつだ。

　思えばこの数日、こいつはこういう無防備な仕草をあまりしなかったように思う。

　カノも、秘密を打ち明けて少し気が抜けたのだろうか。無事に全てが終わったら、昔の話をもっと聞かせてくれるかもしれない。

　アヤノの事、遥先輩の事……オレの知らなかった、あの頃の話を。

　……まぁ、全部終わってから考えるか。

　緩んだ思考を引き締めるようにオレはフッと息を吐き、メンバーの顔を見回した。

「さて……と。ってなに寝てるんだ。おい、団長、起きろ」

　寝落ちしかけていたキドは、オレに肩を揺さぶられると、迷惑そうに目を開けた。

　まったく、こいつが団長だっていうんだから、先が思いやられる。

　いや、どいつもこいつも似たようなもんか。こんな非常事態と知りながら、グースカ寝ていられるような連中がこのアジトにはわんさといるんだ。

　オレはカノの方に向き直り、こう言った。

「それじゃあ、作戦会議を始めるか。ミスったら一発でゲームオーバー、なんだろ？」

　カノはニヤリと笑ってみせる。

「あ、シンタローくん、ゲーム得意なんだっけ？　これはちょっと期待しちゃっていいのかな」

　オレはカノの可愛い挑発に、大 見 得 を切って乗っ掛かる。

「誰に向かって言ってんだ。お前の親父が作ったゲーム……パーフェクトでクリアしてやったのは、オレだけなんだぜ？」

　我ながら懐かしい話をしたものだ。

「ヘッドフォンアクター」……文化祭の余興とはいえ、そこそこに楽しめたゲームだった。

　カノはククッといつもの調子で笑うと、身を乗り出した。

「オーケー、シンタローくん。朝までだって付き合うよ」

　カノもカノで、なにかが吹っ切れたんだろう。味方と思えば、こいつほど頼もしいやつも中々いない。

　腹の内を吐き出してくれたこいつに、オレはもう少しの疑いも持っていなかった。

　ふと見ると、キドが榎本をマジマジと見つめながら、何か言葉に迷っているかのような素振りをしていた。

　榎本が「な、なにさ」と言うと、キドは慌てて返す。

「あ、いや……お前のこと、なんて呼んだらいいのかと思ってな。『エノモト』だと、なんか響きがイモい気がするんだが」

　おい、どういうことだ。響きの話をするなら「シンタロー」はどうなんだ。イモくないのか。

　突っ込みたくなる気持ちを抑えながら見ていると、榎本は恥ずかしそうにしながら「エネでいいよ。変えんのもめんどくさいでしょ」と言った。

聞くと『エネ』というのは、榎本のハンドルネームだったらしい。

　現実世界でその名を呼ばれるなんて、こいつの性格を考えると恥ずかしい事この上ないだろう。まったく、メカクシ団さまさまだ。

　そうして俺は、見取り図を広げてペンを取った。

『敵』アジトの全 貌 はちょっとばかり驚くようなものだったが「異常」続きで感覚が麻 痺 してしまっているのか、大したことにも思えなかった。

　ほとほと疲れた一日だったが、一周回ったのか頭はずいぶん冴えている。夜はまだまだ長そうだ。

　カノたちの父親に宿った『目が冴える』能力は既にこの街を蝕み尽くし、オレたちを飲み込もうと大口を開けて待ち構えている。

　もはや、この街に信用できる大人は一人もいないと考えていいだろう。

　俺たちが相手にしているのは、アザミに『カゲロウデイズ』の作り方を伝えた、正真正銘の『化物』なのだ。

　グズグズしている暇はない。今すぐにでも敵の策略を打破する術を見いださなくては、オレたちは一人残らず『化物』の餌 食 になってしまう。

　……ふと、頭の奥に、今まで感じた事のないような「何か」が燃え盛っているような、そんな感覚を覚えた。

　少し考えて、オレは思わずニヤける。

　謎 の組織との戦い、巻き起こる超常現象、現れた化物に、集結した仲間たち……。

「……主人公カード引いてんじゃねぇか、オレ」

　自分の頭を過信してはいないが、目の前に広がる『絶望』を押 し退 けられないとも思わない。

　キドがノリと酔 狂 で宣 った「カゲロウデイズ攻略作戦」。そいつを今夜、現実のものにする。

　なにせどうやらこの作戦には……オレたち全員の命運がかかっているようなのだ。

失想ワアド３

　生前、お母さんは誰からも好かれるような人だった。

　見た目も人並み以上に気を遣っていたのできっとそれもあると思うけど、何より笑顔が素敵な人だったから、そっちの方に惹 かれた人が多かったんだと思う。

　女手一つで私を育てる、というのがどれくらい大変なことだったのかは私には計り知れないけど、少なくとも私は、お母さんが自分のことで辛そうにしているところなんて見たことがなかった。

　いつも笑顔で、どこへ行くにも子供みたいにはしゃぐような、賑 やかな人だった。

　きっと皆、そんなお母さんが大好きだったんだと思う。お母さんのお葬式の日、参列した多くの人たちは皆、一様に大粒の涙を流していた。

　生まれて初めて父に会ったのは、丁 度 その日の午後だった。

　皆が嗚 咽 を漏らす中、一滴の涙も零 さず時間ばかり気にしていた父の異様な姿を、今も覚えている。

　お母さんの知人の話によると、父にはお母さんと出会った頃から既に家族がいて、お母さんが死ぬまで私が生まれたことすら知らされていなかったらしい。

　そんなところから父が私を引き取るということには多くの人が反対したが、父には誰も文句を返せないくらいの財産があり、葬儀の日の夜には、私はこの部屋でシャンデリアを眺めて寝転がっていた。

　父がどういうつもりで私をここに連れて来たのか、私には解らない。

　屋敷の使用人の方たちは未 だに私のことを白い目で見るし、父の奥さん……つまり私の今の母親にあたる人に至っては、会ったことも、声を聞いたことすらもなかった。

「母は元から部屋に籠 りがちな人なんだ」と姉は言っていたけれど、それは姉の気 遣 いなんだろう。姉には内緒にしているが、実は以前、使用人の方にこんなことを言われたことがあった。

「奥様はあなたの件もあって体調を崩されたんですよ。弁 えてください」

　少し頼み事をしようとしただけなのにそんなことを言われたものだから、私は酷 く参ってしまった。私だって、別に来たいと思って来た訳じゃないのに。

　それに、あの敬語。あれを聞く度に、本当に嫌な気分になる。なんであんな高圧的な喋 り方で接されなければいけないのだろうか。

　そんなことから、少なくとも私がこの家の人間から毛嫌いされているということだけは、窺 い知れた。

　七月。ここに住み始めてから、もう半年が過ぎた。

　私の日課と言えば姉に借りた本を読むくらいのもので、他にはこれといった役割も与えられないまま、ぐうたらな生活を送っている。

　応接間のテレビは自由に使っていいと言われていたが、使用人の方と出くわすことを考えると、どうもそういう気にもなれない。

　今日も今日とて父のお下がりの書き物机に突 っ伏 して暇を持て余していたのだが、午後の陽気にあてられたのか、不意に私は足を動かしたい気持ちに駆られた。

　元から外で遊ぶのが好きという訳ではないし、運動神経が優れているという訳でもないのだけれど、こうもインドア生活が長く続くと、なにかで発散したくもなる。

　思い立った私は、重たいアンティーク調の椅 子 を膝 裏 で押しのけ、そのままの勢いで扉の方へと向き直った。

　とはいっても、このまま野外に飛び出して近くの公園でサッカーでも、という訳にはいかない。周辺の地理が解らないというのもあるけど、この屋敷の人は私が外出することをあまり快 く思っていないらしく、基本的に無断での外出は禁止されているのだ。とはいえ欲しい物があると言えばすぐに買って来てもらえるし、そもそも外に用事ができるなんてこともまずないので、今のところ困ってはいない。

　まぁ、頼み込めば少しぐらいの外出は許してもらえるのかもしれないけれど、出くわすだけでも気が重い使用人に気分転換の同伴を頼むだなんていうのは、もってのほかだ。

　どこかの公園といわずとも、サッカーくらいならできる場所の当てがある。木 戸 家の中庭は、私がそう思い当たるに時間を要さないくらい、とても広大なのだった。

　そうと決まれば、と私は鼻息を荒げる。スリッパから外靴に履き替え、中庭に向けていざ、とばかりに部屋を後にした。

　午後の屋敷は、今日も閑 寂 としていた。

　屋敷は大きな中庭を囲うように建てられているので、当然、建物の内部も尋 常 じゃないくらいに広い。今となっては勝手も解るが、ここに来た頃は迷いに迷ってえらい目にあったりもした。

　姉が言うには、父は「ザイバツ関係」という仕事をしているらしく、それはなんでも曾 祖 父 の代から続く由 緒 正しいお仕事なのだそうだ。

「このお屋敷は今から六十年程前に祖父が建てたものなのだ」と、以前姉が鼻も高々に話していたのを思い出す。

　ただ六十年と言われてもピンとこないが、進む廊下のあちらこちらに井 然 と据 え付けられた調度品の数々からは、その年月を感じるような気も、まぁしなくはなかった。

　二階廊下の端に行き当たり、そこに掛けられた祖父の肖像画になんとなしに会 釈 をして、一階へと続く階段を下る。

　一階廊下に降り立つと、胸焼けしそうなワインレッドのフロアカーペットが、二階廊下と同じ長さで延々と続いていた。

　ここに来て、ちょっとうんざりし始めている自分に気がつく。運動をするために庭へ向かっているというのに、こんなところで息を切らすとはどういうことか。

　目的地は目と鼻の先だ。いっそ走るか、木戸つぼみ。

　よし、と私がアキレス腱を伸ばそうとしたところで、音一つなかった廊下に、一筋の旋 律 が響き渡った。

　音色に息づかいは感じない。繊細でいて伸びやかなのに、どこかギッと粘り気のあるこの音を、私は知っていた。

「……バイオリンの音だ」

　誘われるように、音の鳴る方へと一歩一歩近づいていく。奇 遇 なことに、どうやら音の出所は中庭のようだった。

　辿 り着 くと、中庭へと繫 がる扉は開け放たれていた。そのせいで旋律が屋敷に漏 れ響いていたのだ。

　間近で聴 くバイオリンの音色は、耳心地が良いなんて域を越えて、もはや鮮 烈 と形容するに相応 しかった。

　生の楽器の音というのは、ただ単に「お奇 麗 」なものではない。独特の揺らぎや、歪 み、偶 発 的 な異音、そういったものが混ざり合って、初めて音色が組み上がる。

　歌詞とか、歌とか、そっちの魅力はあまり解らないけど、楽器の生み出す旋律には心惹かれるものがあった。

　しかし、外を覗 き見ようと興味本位で首を伸ばしたところで、私ははたと思い至った。今私が顔を出すと、演奏の邪魔になってしまうのではないだろうか。

　そうだ。水を差すのも申し訳ないし、どうせだったらここで暫 く聴いていることにしよう。

　扉脇の壁に背をつけて、そのまま音を立てないよう慎重に腰を落とす。目を瞑 って旋律に耳を傾けていると、不意に眠気が押し寄せてきた。

　こんなところで居眠りなんて、と自制心を呼び起こそうとしたが、中庭から吹き込むカラッとした夏風に、私の意識はあえなく吹き飛ばされてしまった。

　……どのくらい時間が過ぎたのだろうか。眠りこけていた私にはほんの一瞬にしか感じられなかったが、意識が戻ると状況は一変していた。

　バイオリンの音色は途絶え、吹いていた風も止 んでいる。あれ、と思って目を開けると、そこにはムッツリとした表情で私を見下ろす姉の姿があった。

「……少々行儀が悪いぞ、つぼみ」

「ぅあ……ッ！」

　驚いた私はすぐさま立ち上がろうとしたが、慌てたことで床についた手をすべらせてしまい、その場にずでんと倒れ込んだ。

　呻 くこともせずに身体を床から引き離し、今度は両手を使ってしっかりと立ち上がる。

　大急ぎで取 り繕 ったが、見ると姉の表情はムッツリしたそれから呆 れ顔へと様変わりしていた。

　あぁ、まただ。またやってしまった。つくづく私は粗 相 の天才なのではないかと思う。

　とにもかくにも口を開いて、私は息を吸い込んだ。こういう時こそ落ち着いて、しっかりと意思を伝えねば。

「ね、眠ってました。……ごめんなさい」

　浮かんだ言葉は、以前よりもずっと簡単に口に出すことができた。

「ん。今後は気をつけるようにな」

　姉はうんうんと頷 くと、それ以上何かを言及しようとはしなかった。

　ここ数ヶ月で、私は随分と喋れるようになったんじゃないだろうか。

　流 暢 に、と言われたらまだ難しいけれど、簡単な意思表示くらいであれば人を選ばずにできる。それもこれも、姉が毎日、甲 斐 甲 斐 しく話しかけてくれたおかげだ。

　とはいえ、相変わらず粗相の多い私は、事と次第によっては大目玉を喰 らうこともあった。

　しかし、姉はそんな私のことを徒らに苛めたりは絶対にしない。いつしか私は姉のことを、この屋敷の誰よりも信頼するようになっていた。

「それにしても、なんでこんなところで居眠りなんかしていたんだ？　昼寝がしたかったのなら、部屋のベッドの方が身体も楽だったろうに」

　姉が首を傾 げる。

　別に寝心地がいいからと思ってこんなところで寝入っていた訳ではない。私は弁明の為に、再び口を開いた。

「ば、バイオリンの演奏を聴いてたんです。そしたら……つい」

「バイオリンの演奏？　はて、私の部屋までは聴こえて来なかったが……それは誰が演奏していたんだ？」

　思わず「えっ」と声が漏れそうになるのを堪 えた。私はてっきり、姉が演奏しているのだとばかり思っていたが、違ったのか。

　確かに思い返してみれば、音ばかりに気を取られていて、演奏している人の顔は確認していなかった。

「演奏ばかり聴いてたので、その……顔は見ていません」

「別に謝るようなことじゃない。気にするな。しかし、バイオリン……か。この家に弾 ける人間なんて、いただろうか」

「……えっ？」

　今度は、堪えることができなかった。

「誰かが歌っていた」ということであれば話は別だが、バイオリンの演奏なんていうのは誰にでもできることじゃない。

　私が知らないというのはいざ知らず、家族の一員である姉が知り得ないなんてことがあるのだろうか。

「ふむ。もしかするとこれは、アレかもしれんな」

　姉はそう言うと腕を組み、反応を窺うようにチラと私の顔を見た。

「アレ……ですか」

　私が返すと、姉は少しだけ声色を渋くして「つぼみには話したことがなかったな」と、もったいつけた。

　なんだろう、なにかいやな予感がする。けれど、話の先がどうにも気になった。

　私がモジモジしていると、姉は演出めいた口ぶりでこう切り出した。

「前に話しただろう。この屋敷には由来があると」

　以前に聞いた六十年前がうんたら、という話だろうか。そうと決めつけ、コクと頷いてみせる。

「この屋敷が建った当時は、国の情勢も不安定でな。そんな時代にこんな大それた屋敷を建てたものだから、祖父は随分と悪目立ちをしていたらしい。金品目的の小悪党に押し入られたことも、一度や二度ではなかったそうだ」

　頭の中に、肖像画でしか見たことのない祖父の顔が浮かぶ。小悪党の方の顔は、何 故 かひょうたんの島を賑やかしていそうな丸顔の海賊で再生されていた。

「そういうことが何度も続いたせいで、祖父もすっかり気が滅 入 ってしまったらしくてな。小悪党相手に加減も出来なくなったのか、ある時忍び込んだそういった輩 を、屋敷の地下室に閉じ込めてしまったそうだ。丁度、この廊下の真下のあたりだったかな」

　そう言うと姉は靴のつま先で、床をトントンと鳴らした。

　丸顔の海賊たちが地 下 牢 の檻 に閉じ込められてシクシクやっているのを想像していた私は、ここの真下という話を聞いて後ずさった。

　自分の住んでいる家の地下でかつてそんなことが行われていたなんて、考えただけでも恐ろしい。

「で、でも、昔の話なんですよね」

　私の問いに姉は待っていましたと言わんばかりに返す。

「どうかな。なにせ閉じ込めたという話はあっても、逃がしたという話は聞いたことがない。確かめようにも、地下室に続く扉の鍵 は祖 父 の代から行方 知れずなんだ」

　逃がしたという話が伝わっていない、ということは、閉じ込められたままになっているということだろうか。

　六十年間閉じ込められている人間が、ご飯も食べずに生きているなんてことはないだろうから、当然……。

　……いや、ちょっと待てよ。これはまさか、怖い話か？

「あ、あの！」

「ん？」

　姉の口角が僅かに上がる。

「こ、こ、こういう話は、よ、よくないのでは……」

「そうか？　たまにはいいじゃないか。どうせだったら最後まで聞いたらどうだ」

「い、いや、晩ご飯も近いので、これくらいでいいのでは……」

　必死だった。時計も見ていないというのに、私は何故晩ご飯を引き合いに出したんだろう。いや、知るか。止めるんだ、この話を。

「いやぁ、私も話し始めたらどうも熱が入って来てしまってな。ここからが面白いんだ。ぜひ、最後まで聞いて欲しいんだが……」

　唇を震わせる私とは対照的に、姉は笑いを堪えてはいたが、随分とまぁ愉 しんでいるご様子だった。どこが人を徒らに苛めない人なんだ。信頼してるんだぞ、こっちは。

　あぁ、ダメだ。怖い話だけは本当にダメなんだ。夜寝られなくなるなんてもんじゃない。私くらいになると、昼も眠れなくなるのだ。

　ここで話のオチまで聞いてしまっては、おしまいだ。今日から毎晩、丸顔の海賊の悪夢にうなされるなんて、絶対にごめんだ。こうなったらもう土下座か。

　そんなことを思い巡らせている私の様子が面白かったのか、姉はあっはっは！　と豪 快 に笑って、私の頭をボスボス叩 いた。

「お前は本当に可愛 いなぁ。いや、すまんすまん、冗談だよ。眠気覚ましになっただろう？」

　眠気覚ましどころか、危うく二度と眠りにつけなくなるところだ。まったく。

　意地悪く笑う姉だったが、品が悪く見えないのがずるい。こうされてしまうと、むかっ腹を立てるのも野暮な気がしてくる。

　とはいえ私は「怖い冗談を聞くと、一人で寝れなくなってしまいます」とだけ、伝えておいた。これに味を占めた姉が毎日こんな話をしようものなら、それこそ堪 ったものじゃない。

　姉は一 頻 り私の頭を撫 でたあと「しかし」と言って腕を組み直した。

「本当に、誰だったんだろうな。まさか幽霊の仕業とは思わんが……」

「が、楽器の音が聞こえたのは本当です。けど、もしかしたら、テレビの音か何かだったのかも……」

　姉が家に弾ける人なんていない、と言うのであればきっとそうなんだろうし、誰かが敷地に入り込んで練習していたというのも考えにくい。

　だとするなら、単に私が誰かの流していた音楽を生演奏と聴き間違えた、と考えるのが自然だろう。中庭から聴こえてきたというのも、何 処 かの部屋で流れた音が中庭に反響していただけかもしれない。多少しこりは残るが「幽霊の仕業」という線が消えるのであれば、この際なんだってよかった。

　姉も少々釈 然 としない様子ではあったが、ここで議論しても埒 があかないと考えたのか、組んでいた腕をほどいた。

「まぁ、もしかすると使用人の誰かが演奏していたということもあるだろう。お前の言うように夕飯も近いみたいだし、私は一度部屋に戻るよ」

　言われて鼻をスンとやると、辺りには微 かに香ばしい匂 いが立ちこめていた。話を逸らそうとしただけだったが、あながち体感時間に狂いはなかったらしい。

　姉が部屋に戻るというので、私も自分の部屋へと戻ることにした。

　結局身体を動かすどころか変なところで昼寝をしただけになってしまった私は、部屋に着くなり、大きく溜 め息 をついた。

　なにかしようとする度に、こうも上手くいかないのは、本当にどういう訳だろうか。

　足の向くままベッドに座り、そのまま寝転ぶ。

　天 蓋 の裏柱にポツポツと並ぶ杢 目 を見ながら、私はあの「バイオリン」のことについて少し考えた。

　聴き間違い、と済ませたのは、やっぱり間違いだったかもしれない。あの音に感じた、鮮烈な印象。あれはやはり、生楽器の音に違いなかったように思う。

　ふと、かつてお母さんに連れられて行った、ジャズバンドの演奏会を思い出した。

　人のざわめきすらも巻き込んで、活き活きとした音が鳴り渡ったあの瞬間を、今も鮮明に覚えいている。

　録音の再生には出せない、その場にいる人間にしか届き得ない臨場感。私は、先ほどの演奏にもそれがあったように思えて、仕方がないのだった。

　しかし、姉が言っていることが本当なら、この家にはバイオリンを弾ける人間なんて、そもそもいないということになる。

　使用人の誰かが演奏していた可能性もある、と姉は言っていたが、たとえ弾けたとしても、仕え先の家の庭で白昼堂々演奏なんてしたりするだろうか。

　もしかすると、本当にこの家の住人以外の誰かが演奏していたのかもしれない。それこそ、六十年前に地下牢に閉じ込められた……。

「……な、ない！　それは絶対にないっ！」

　私は飛び起きて、ブンブンと首を振った。何を馬鹿なことを考えているんだ。自分で自分の首を絞めてどうする。

　聴き間違い。そう、聴き間違いだったんだ。そういうことにしておこう。

　心細くなった私は、まだ陽 も沈み切っていないというのに電気を点 け、部屋中を徘 徊 しながら夕飯の知らせを待った。

　しばらくそうしているとノックが鳴った。

　返事をすると、扉を少し開けて姉が顔を覗かせる。

「夕飯の支 度 ができたようだ。……ん。なんだ、まだビクビクしていたのか？」

　私のどこを見てそれを察したのか、姉は意地悪くニヤリと笑った。

「べ、別にそうでもないです」

　見栄を張ってはみたものの、堪らず顔を俯 かせたのは失策だった。

　見透かした姉は「ふふ」と小さく笑って、またもや私の頭を撫でた。

　姉と連れ立って向かった二階のダイニングルームでは、既に父が席に着いて夕刊を読んでいた。

　姉が少し声を落として挨 拶 をすると、父は「あぁ」と返したが、その表情はピクリとも動かなかった。

　父は気が利くタイプの人ではない。というか、とんでもなく無愛想な人だ。

　無愛想というだけで、どこかに主義主張のあるような人であればまだいいが、父にはそれすらもない。ようは、何を考えているのかさっぱり解らない人なのだ。

　父が紙面に目を落としている間、私と姉は夕食が運ばれてくるのを無言で待った。ここでの暮らしの中でも、特に苦痛な時間の一つだ。

　数分も経たずに、夕食が運ばれてきた。メインディッシュは牛肉を炙 ったもので、付け合わせにはブロッコリーを茹 でたものと人 参 のグラッセが添えてある。あぁ、人参。う～ん、人参。人参かぁ……食べるしかない。

　各 々 が食事を始め、私がいよいよ人参と格闘しようかと意気込んだ辺りで、姉が口を開いた。

「そういえば今日、つぼみが中庭でバイオリンの音を聴いたんだそうです。ただ、誰が演奏していたのかは確認できなかったようで……誰か、心当たりはいませんか」

　私は、フォークで人参を串刺しにしたまま、ギクリと動きを止めた。ちょっと待て、姉。なにも父にまで言う必要はないんじゃないか。

　父に聞いたところで、どうせ「聴き間違いだろう」くらいの反応しか返ってこないに決まっている。というかそもそも、父がまともな反応を示したところなんて、出会って此 の方 見たことがない。

　しかし私の予想とは裏腹に、父は私に目を向けたかと思うと、意外なことを聞いてきた。

「……お前、音楽なんて聴くのか」

　突然の質問に、私は戸惑った。そもそも父が私に質問するなんて、初めてのことじゃないだろうか。

　私は助けを求める意味で姉に視線を送ったが、姉もこれまた初めて見るようなポカンとした表情を浮かべている。やはりこれは、かなり珍しい状況であるらしい。

　とにもかくにも、質問に答えないと何が起こるか解らない。私は、振り絞るように言った。

「す、少しだけ聴きます」

　一瞬の間を開けて、父は目をすぼめると「そうか」と言って、手元の牛肉に目を落とした。

「……あれも、暇さえあれば音楽を聴いているようなやつだった」

　父の言葉の意味を私が理解する前に、姉の座っている方向からカチン！　と硬い音が聞こえてきた。

　見ると、姉の持っていたナイフがテーブルの上に転がっている。落としたナイフが、皿に当たって音を立てたのだ。

　テーブルマナーに厳しい姉がそんなことをするなんて、初めてのことだった。

　姉自身も、一瞬何が起こったのか解っていないような様子だったが、ハッと我を取り戻し「し、失礼しました」と言って俯いた。

　……父が「あれ」と言ったのは、きっとお母さんのことだ。

　姉はそれに気付いて、動揺したのだろう。

　それはそうだ。自分たちを裏切って会っていた女の人のことを目の前で話されるなんて、普通でいられるはずがない。

　父は、なんでそんな話をしたのだろう。父の冷淡な瞳 からは、なにも読み取れなかった。

　でも……そうか。やっぱりそうなんだ。

　やっぱり姉も、私とお母さんのことでショックを受けている。それをひた隠して、私に接してくれているんだ。

　もしかすると、本当は私のことも、良く思ってはいないのかもしれない。こんなやついなくなってしまえばいいと思っていたとしても、なにも不思議じゃない。

　だって、私がいるってだけで、全部が本当のことになってしまうんだ。私さえいなければ、全部噓 だって信じ込めたかもしれないのに。

　そんなことを考えていると、ふいに手が震え、吐き気が込み上げてきた。口からは、小さな嗚咽が漏れる。

「つ、つぼみ？」

　心配そうにする姉の声に、抑えていた何かが、弾けた。

「……ッ！」

　私は立ち上がり、部屋の外へと駈け出した。

　後ろの方で、ガシャン！　と激しい音が鳴る。多分、食器を引っ掛けてしまったんだろう。

　しかし私はそれを振り返ることもせず、廊下を駆け抜け、階段を下って正面玄関を目指した。

　重厚な玄関扉を押し開けて外に飛び出すと、街灯の薄ぼんやりした明かりに照らされて正門の影が浮かんでいるのが見えた。塀で囲まれた敷地内から逃げ出すなら、どうしてもあそこを通らなくてはいけない。

　私はそこまで走り、門を貫く閂 に手をかけてみたが、南 京 錠 がかかっていてビクともしなかった。ならば上から、と見上げてみても、とても登れるような高さではない。

　土台、あれを乗り越えたところで、どうするって言うんだ。変に私がいなくなれば、やれ探せということになってしまうかもしれない。そうなれば、姉にも迷惑がかかって……。

　……ダメだ。ここからは逃げ出せない。

　そう思った途端、いよいよ堪えていた吐き気に耐えられなくなり、私はその場に崩れ落ちた。

　調子を整えようにも、息を吸えば吸う程に苦しさが増していく。ついには朦 朧 としだし、頭の奥が焼けるように痛んだ。

　手の平をついた冷たい石 畳 が、じわじわと体温を奪っていく。それはまるで、夜の闇 に飲まれて行くかのような感覚だった。

　あぁ、本当にそうなってしまえたらいいのに。居場所もなければ、行く当てもないんだ。このまま消えてしまえたらどれほど楽だろう。

　そうだ、消えてしまえばいい。そうすれば誰に迷惑をかけることもないんだ。

　夏も盛りだというのに、夜の風に肌を温めるような優しさはない。震えを夜風のせいにできるのは、好都合だった。

　消えるくらいなら……一人でだってできる。そのやり方が簡単なことも、私は知っている。

　思い立つには、遅すぎたくらいかもしれない。そうだ、いっそ、このまま……。

　不意に、背後から重みがのしかかる。後ろから回ってきた手が姉のものだと気付き、私は身体を強 張 らせた。

「……は、離して下さい」

「いいや、離さない。こんな時間にどこへ行くって言うんだ。……ほら、一緒に部屋に戻ろう」

　そう言う姉の声に、いつもの気丈さはない。息も荒く、走って追いかけてきたのだと解った。

　しかし私は、いつものように聞分けのいい返事をすることが、できなかった。

「い、いやです。私のことなんか、放っておけばいいじゃないですか」

「いいものか。お前は私の妹なんだ、心配するに決まっているだろう」

　妹。関係としては、間違っていないのかもしれない。でも私たちは、そんな言葉で片付くような、簡単な間柄じゃないのだ。

　父に裏切られて、その結果生まれた私のことを、姉は本当に屈託なく「妹」だと思えるのだろうか。

　解らない。怖い。私は、姉の手を乱暴にはね除 けて、向き直った。

「だ、だって、私がいると……い、色々思い出して、辛いじゃないですか！　わ、私は、お母さんの子供なんですよ！」

　言葉と涙が、堰 を切ったように零れる。

　滲んだ視界に映った姉の顔は、困ったような、怯 えたような表情をしているように見えた。

　何故私は、わざわざ嫌われるようなことを言ったのだろう。それを何より怖がっていたはずなのに。

　……いや、違う。

　本当に怖いのは、信じた人に裏切られることだ。だから私は、わざと嫌われようとしているんだ。

　下らない。こんな下らないことで姉の優しさを踏みにじってしまうなんて、最低だ。

　でも、これで姉も、私のことで気負うことはなくなるだろう。触りにくくなった私のことを、撫でることもしなくなるだろう。

　そう、思っていた。

　姉に抱き寄せられるまで、私は心の底から、そう思っていたのだ。

「……誰の子供かなんて、知ったことか。お前は私の、世界でたった一人の可愛い妹だ」

　姉の胸に抱かれながら、私はそんな言葉を聞いた。

　不安や怖れが音もなく崩れ去り、真っ白になった頭の中には、もう何も浮かばない。

　気持ちを言葉にしようと、私は口を開く。「嬉 しい」とかそういう言葉を伝えようとした私だったが、溢 れ出した気持ちは一つも言葉にならず、私の口からは、ただただ泣き声だけが零れ出た。

　しばらくそうしていた私だったが、ふと、姉の白いブラウスに涙やら鼻水やらが染みを作っているのに気がつき、ギョッとして頭を上げた。

「ふ、服が……汚れてしまいます」

　いや、もう既に汚れている。時既に遅しだ。

　姉は一瞬キョトンとしていたが、すぐに柔らかな笑顔を取り戻し、再び私の頭を胸元へ押し付けた。

「どうってことないさ、こんなもの」

　姉の髪の香りが、鼻 腔 をくすぐる。確か、これは胡 蝶 蘭 の香りだったはずだ。

　白くて、奇 麗 で、凛 々 しい花。姉にぴったりだ。

　つくづく思う。

　姉は、木戸凛という人は、どこまでも美しく、強く、優しい人なのだ。

　いつか、私もこんな人になれるだろうか。この人のように、誰かを受け入れ、優しく包み込むことができるだろうか。

　冷たく思えた夜風も、今は火 照 った頰 に心地いい。

　姉の温もりに甘えたまま、私は涙が止まるまで、抱きついた手を離さなかった。

チルドレンレコード　side -No.5-

　仕事を始めたての頃「アイドルたるものこうあるべき」みたいな話を、マネージャーに聞かされたことがある。

　カメラが回っていようがいまいが、常に誰かに見られているという意識を持つことが、大事なんだとかなんとか。

　当時それを聞いた私は「私、その意識小学生の頃から持ち続けています」なんて、ちょっと高慢ちきな言葉を返してしまった。

　マネージャーには「そんな小さな頃からアイドルとしての自覚があったのね！」と喜ばれてしまったけれど、もちろんそういうつもりで言ったわけじゃない。

　というのも、私は「尋 常 じゃないくらいに人の目を惹 き付けてしまう」という異常な体質を持っているのだ。

　それこそ昨日お兄ちゃんに聞いた話だけど、私の『目を奪う』能力は『カゲロウデイズ』という超常現象に接触した人間に発現する「異能力」の一つらしい。

　異能力と聞くとちょっとワクワクしちゃいそうなものだけど、私の『目を奪う』はなんというか、見た目に地味なのにとてつもなく面倒くさい能力なのだった。

　街を歩けば赤の他人に追いかけられ、少し喋 れば歓声が起き、所構わずバシャバシャとシャッターを切られる。

　そんなことが小さな頃から続いていたものだから、外出する時に必要以上に人目を気にするなんて、私にとっては日常茶飯事だった。

　それもあって、マネージャーの言った「人に見られる自覚」というのに限っていうと、私は人並以上に敏感なのだった。

　……だけど、今になって改めて思う。

　マネージャーはあの時「人に沢 山 見られることになるから覚悟してね」なんてことを言っていたんじゃない。

「いついかなる時でも自分が『アイドル』であるということを忘れるな」ということを言いたかったんじゃなかろうか。

　その点でいうと、私は落第生もいいところだ。

　昨日の晩も団長さん特製のカツ丼を二杯も食べてしまったし、丸一日動き回った反動か、二夜連続ソファで寝落ちをキメてしまった。

　あまつさえ、目を覚ましたのは今日の昼という体 たらく。人の家の居間で昼まで寝るなんてことができる人はそうそういないだろうし、女の子であらばなおさらだ。

　寝言が酷 いというのは昔からお兄ちゃんに言われていたけど、どうやら私は寝相の方もすごいらしく、昼に目を覚ました時にはソファの下で大の字になって寝ていた。

　当然、昼まで誰も起きてこないなんてことはなく、セトさんやマリーちゃんは大の字に寝転がる私を避けるようにして朝ご飯を食べたらしい。

　……いや、これアイドル云 々 以前の問題だ。死にたい。

　流石 のお兄ちゃんも今日の私の痴 態 には愕 然 としたらしく「お前一周回ってすごいわ」との感想を頂いてしまった。いやはや、お兄ちゃんに褒められたのなんて初めてかもしれない。へへ。死にたい。

　そんなカツ丼系アイドルの私は、現在ちょっと大変な事態……いや、ちょっとってレベルじゃないかも。

　かなり大変？　いやいや『とてつもなく』大変な事態に、直面しているのだった。

　生温い夜風が頰 を撫 でる、そんな真夜中、時刻は〇時十分前。

　分厚い雲に覆われた夜空に月の姿はなく、舗装路を照らしているのは街路灯の無機質な明かりと、時折横切る車のヘッドライトだけ。

　アジトを出てから、もう三十分は歩いただろうか。会話も疎 らに黙々と歩道を進んでいた私たちは、いよいよ目的地である『敵』アジトの正門前に辿 り着 いた。

「いや、あんな怖い建物に侵入するって……冗談でしょ？」

　背の高い塀の向こう、漆 色 に染まった巨大建造物を見て、ヒビヤ君はブルッと身を震わせた。

　ヒビヤ君の言うように、塀の向こうに聳 えるその建物は、西洋風の外観も手伝って「不気味」と形容するに相応 しい雰囲気を纏 っている。

　これが『敵』のアジトというのであれば、うん、確かに申し分のない厳 めしさだと思う。

　しかしそうはいっても、どうも私はその事実にピンときていなかった。

　それもそのはず、表だったこの建物の役割は決して怖いものなんかではないのだ。

　何を隠そう、あの建物は私が通っている高校の「校舎」なのだから。

　この高校は、一昨年 の頭……つまり、お兄ちゃんが入学した年に、大々的な改修工事が行われた。

　改修というのは「傷んだところを直す」みたいな意味だったと思うけど、実際にこの学校の変 貌 ぶりをみると、当てはまる言葉は「改修」というより「改造」じゃないかと思う。

　工事によって建物自体の改築はもちろん、新たに敷地内を囲うような堅 牢 な塀が作られ、セキュリティは全て電子制御化されたらしい。

　それら全てがお兄ちゃんの言う『敵』の思惑通りのことなのかは解らないけど、少なくとも私が『敵』の話を疑わなかった理由の一つが、そこにあった。

　工事があった当時のことはよく覚えている。普段、前を通りがかる度に目にしていた古びた学校が、いきなり工事を始めたかと思ったらあっという間にこんな姿に様変わりしたのだ。今思うと、あれはちょっと常識外れなスピードだったと思う。

　確か、この街のあちらこちらに色々な建物が建ち始めたのも、ちょうどその前後だったはず。

　それを直 に体感していたものだから「その時期から『敵』が悪 巧 みをしていたのでは」というお兄ちゃんの仮説を、私は否定できなかったのだ。

「でも確かに、昼間に見るのとじゃ大分印象違うなぁ。……あ、もしかしてヒビヤ君、怖いのとかダメだったりする？」

　私が意地悪に言うと、ヒビヤ君は呆 れたような表情でこちらを見上げた。

「んな訳ないじゃん。なんか得体が知れなくて怖いって意味。別に幽霊とか信じてないし……大体、モモはどうなのさ」

「ん～、私もそういうのは別に大丈夫かなぁ。あ、でも団長さんとお兄ちゃんは全然ダメだよ。前にお化け屋敷行った時なんて、団長さん気絶しちゃったんだから」

「えぇ!?　あの人、あんなかっこつけてる感じなのに……なんか意外」

　ヒビヤ君はそう言うと「大したことないな」とばかりにニヤリと笑った。

　ちなみにその時団長さんを気絶させたのは私なんだけど……まぁ、間違ったことを言ってる訳じゃないし、わざわざ説明しなくてもいいか。団長さん、覚えてないみたいだし。

　そんな他 愛 のない会話をしながら、私たちは約束の時間を待った。

　闇の中に佇 む深夜の学校に、人の気配は感じない。

　そういえば、私は結局サボってしまったけど、今日からお盆明けの補習が始まっていたはずだ。日中は部活動目的の生徒たちの出入りもあったはず。

　……う～ん、やっぱりちょっと解らない。

　こんな公共施設の地下に悪巧みの根城を作るだなんて、『敵』さんは一体どういうつもりなんだろうか。

　改めて外観を見回してみても、そんな疑問の答えは、見つかるはずもなかった。

「ホント、この学校がその……『敵』さんのアジトだったなんて、なんか私、未 だに信じられないや」

「僕はそもそも『敵』っていうのが存在したこと自体、まだ飲み込み切れてないけどね……。っていうかモモ、学校通っててそういうの気付かなかったわけ？」

　思い当たる節もない私は、首を横に振った。

「ぜんっぜん。ていうか、私なんかが気付いてたら、他の人も気付いてもっと大問題になってるんじゃないかな」

「いやいや、解んないよ？　それこそモモも、既に悪の組織の洗脳を受けてたりとか……」

　どこかのヒーローものにありがちな設定を持ち出して、途端にヒビヤ君は警戒心を露にした。

　そういう類 いの組織だったら、どちらかというと私たちの方に当てはまるんじゃないだろうか。

　メカクシ団なんて、とても正義の味方とは思えない名前だし。

「そんなのないない。多分ここの生徒、誰もこの学校がそんなことになってるだなんて気付いてないよ。私もそうだったし」

「でも、シンタローの話だとその『敵』って……昨日、公園まで送ってくれたモモの先生のことなんでしょ？」

　ヒビヤ君の素直な問い掛けに、私は言葉を詰まらせた。

　その沈黙を察したかのように、不意に夜風が音を鳴らし始める。

　頭では解っているし、お兄ちゃんを疑おうっていうつもりもない。

　だけれど正直私は、お兄ちゃんに聞いた話の全てを未だに信じきれていなかった。

　私たちに宿った『目』の能力が狙 われているということ。

　この街が既に、何か強大な力に支配されているということ。

　そして、その首謀者である『敵』の正体が……担任の楯 山 先生であるということ。

　今日、初めてそれを聞いた時は、流石に言葉が出なかった。

　きっと話してくれたのがお兄ちゃんじゃなければ、私は少しも信じることができなかったと思う。

　でも、あのお兄ちゃんが確かにそう言ったのだ。普段はあんなだけど、本当のお兄ちゃんは誰よりも頭がいいし、肝心な時に適当を言うなんてこと絶対にしない。

　きっと今回の話も全部が本当のことで、私なんかが何の理由もなく疑うなんて絶対しちゃいけないことなんだ。

　だから今更「非現実的だ」なんてこと言うつもりもないけど……それでもやっぱり、ショックが大きかった。

　お兄ちゃんに話してしまえれば、少しは楽になったのかもしれない。

　けれど今日のお兄ちゃんはずっとなにか思い詰めているようだったから、そうすることもできなかった。

　私の気持ちなんてお構いなしに、嫌な予感が次から次に浮かんでは消える。

　この数日で出会った沢山の「かけがえのないもの」が、幻のように消えてしまうのではないかという不安で、胸が潰 れてしまいそうだ。

　本当、神様って意地悪だなぁと思う。どうして、私たちがこんな目にあわなくちゃいけないんだろう。

　そんなに贅 沢 なことは望んでいないのに。ただ「普通」に、皆と一緒にいれたらいいなって、それだけなのに……。

「……モモ」

　ヒビヤ君の声に、私はハッと意識を戻した。見ると、ヒビヤ君の右手が、私のパーカーの裾 を握っている。

　私を見つめるその表情に先ほど見えた不安の色はなく、少し不機嫌そうに頰を膨れさせていた。

　返事に渋っていたから、機嫌を悪くさせてしまったのだろうか。

　慌てて取 り繕 おうとした私が「えっと……」と声を漏らすと、ヒビヤ君ははっきりとした口調でこんなことを言った。

「心配なことがあるなら言いなよ。僕、そんなに頼りない？」

「……えぇ？」

　唐突なその言葉に面食らった私をよそに、ヒビヤ君は同じ調子で続ける。

「僕だって不安だけど、でも、やるしかないんでしょ？　皆で話したじゃん。全部取り戻して、決着をつけようって。モモがそんな落ち込んでたら……なんか、こっちまで調子狂っちゃうよ」

　言い切ると、ヒビヤ君は途端に恥ずかしそうにしながらそっぽを向いた。

　さっきまで音を鳴らしていた夜風が途端に大人しくなり、辺りが静寂に包まれる。

「あ、ありがとう。えっと……うん、頑張る」

　我ながら、単純だと思う。

　ヒビヤ君の言葉を聞いて、私の心を満たしていた不安はスッと影を潜めてしまった。

　うん、それはいい。それはいいんだけど……なんだろう、代わりに膨れ上がってくるこのむず痒 い気持ちは。

　最近のお子様は随分としっかりしたことを言う。いや、これはまったく驚いた。えっと……。あはは。困った。

「は～い、おアツいとこ申し訳ないんですが、もうそろそろ時間ですよ～っと」

　唐突にぶっきらぼうな声が響く。

　慌てて声の出所を確認すると、それはポケットの中からだった。

　取り出した携帯の画面には、何 故 かもの凄 く不機嫌そうにこっちを睨 みつける、ツインテールの女の子の姿があった。

「え、エネちゃん!?　い、い、いつからいたの!?」

　私が聞くとエネちゃんは、途端に意地悪な笑みを浮かべ「『ありがとうぅ～うん頑張るぅ～』の辺りからですが？」と答えた。

　反射的に携帯を握る手に力が入り、液晶がミシッと音を立てる。合わせるように「ギャアアアッ！」とエネちゃんの声が響いた。

「なんてことするんですか！　この携帯壊れたら作戦パァですよ！　パァ！」

　パァ！　と言いながら両手を広げるエネちゃんの頭上、液晶に表示された時刻は、二十三時五十五分を示していた。

「エネちゃんが余計なこと言うからでしょ、もう……。それで、お兄ちゃんたちはちゃんと中に入れたの？」

「もっちろん！　いや～この程度のセキュリティで、私を出し抜こうだなんて百億万年早いって話ですよ。ちょちょいのちょ～いで全セキュリティフル解除！　丸裸！　ってなもんです！」

　そう言うとエネちゃんはドヤッ！　とばかりにふんぞり返る。ホントこの子は、なんでこんな時までこのテンションでいられるのだろうか。

　なんというか本当に……。

「うん、頼もしい限りだよ。流石エネちゃん」

　私が褒めたのが予想外だったのか、エネちゃんは一瞬硬直したのち「でしょう!?　私ヤバくないですか!?」と、歓喜の表情を画面いっぱいに押し付けた。

　そんなやり取りを眺めていたヒビヤ君は、言葉も出ないと言わんばかりに大きな溜 め息 をついた。

「ほら、もう約束の時間来ちゃうって。っていうかモモ、段取り解ってんの？」

「ん～……多分！」

　私はそう言って、笑顔を作ってみせた。案の定ヒビヤ君は、面倒くさそうに顔を引きつらせる。

　おどけてはみせたが、もちろん私も自分の役割くらいは理解していた。

　エネちゃんがセキュリティを解除したことで、建物の内部は今、侵入者を拒むことができなくなっている。

　作戦が予定通り進んでいるのであれば、お兄ちゃんたちは今、ヒビヤ君が能力を使って作った地図を頼りに『敵』アジトの最深部へと一直線に向かっているはずだ。

　しかしエネちゃん曰 く「セキュリティが機能していないことに気付かれると、外部からどんな輩 が来るか解らない」とのことだった。

　ようは、鍵 は問題なく開いたけど、それをマズいと思った人たちが制圧に来るかもしれないっていうことだ。

　それこそ、武装した人たちが押し入って侵入者を制圧……なんてこともあり得るらしい。そうなると、戦闘力的に心もとないメカクシ団は一溜まりもないのだ。

　この街の大人たちのどこまでが『敵』に掌握されているのかが解らない以上、誰かに救援を求めるなんてこともできない。

　……そこで、私の出番という訳なのだった。

　時間は二十三時五十八分。いよいよ、任務開始の時間が目前に迫る。

　エネちゃんもそれに気付いたのか、私の方を見ると珍しく真 面 目 な調子で言う。

「予定通り、妹さんがここにいるって情報、ネット中に散 蒔 いておきましたから。いやいや、アイドルってすごいですねぇ。とんでもない騒ぎになってましたよ？」

　耳を澄 ましてみると、夜風の音に混じって人のざわめきが聞こえてくるのが解った。

　勝手な都合で活動休止なんて言っちゃったけど、もしかしたらちょっとくらい、恩返しができるかもしれない。

「ありがとね、エネちゃん」

　私が言うと、エネちゃんはニッと笑う。

「私たちの仲じゃないですか！　水臭いのはなしですよ！」

　エネちゃんの笑顔に私も笑顔で応える。

　そして私はヒビヤ君に携帯を渡し、正門の方へと向き直った。

　思い返せば最後にここに来たのは……あれ、たったの三日前か。なんだか、もう随分昔のことのように感じる。

　三日前、補習を受けるべく陰 鬱 とした気持ちで学校に向かった私は、まさかこんな事態になろうだなんて想像もしていなかった。

　メカクシ団に入って、皆と出会って、こんなことになって……。

　なんか、いよいよ現実離れしちゃってるなぁ。私。

「……ねぇ、モモ。一つ聞いてもいい？」

　私が振り返ると、ヒビヤ君は思い詰めたような表情でこちらを見つめていた。

　その様子を見て、私はふと気が付く。

　もしかすると、ヒビヤ君に会うのもこれが最後になるかもしれないのだ。

　私が頷 くと、ヒビヤ君はこんなことを言った。

「モモって、すごいアイドルなんだよね？　た、多分、僕がこの街に来た理由ってモモなんだ。ヒヨリがサインを貰 いたがってたアイドルって、きっとモモなんだよ」

　ヒヨリちゃん。ヒビヤ君と一緒にこの街にやって来た女の子。

　多分今は、カゲロウデイズの中にいて……ヒビヤ君が助けてあげなくちゃいけない子。

「だからさ、全部が終わったら……サイン、貰えないかな」

　その言葉に、私はちょっとだけ複雑な気持ちになった。

　これが無事に終わったところで、私はもうアイドルには戻れない。そんな私のサインなんて貰っても、その子は満足しないんじゃないだろうか。

　あと、もう一つ複雑な気持ち……ちょっと妬 けるなっていう、そんな感じ。

　私の返事を聞かずに、最後ヒビヤ君は、泣きそうな顔でこう言った。

「だから……絶対また会おう！　約束して！」

　……約束かぁ。なんかいいな。

「……うん、分かった。約束」

校門をくぐると、見慣れた風景が広がった。

　足早に目指すのは、いつもただただ眺めているだけだった校庭だ。

　足を進めながら、私は改めて考える。

　あの日憧 れた「青春」とかそういうのは、きっと「これ」のことだったんじゃないかな。

　校庭を満たしていたあの輝きは、今は一つも見えないけれど、その中心に立っている私は今、おんなじ風に輝いて見えるんじゃないかな。

　夜風に紛 れていたざわめきが、今ははっきり聞き取れる。

　それに合わせるように、胸の鼓動が高鳴っていくのが解った。

　お兄ちゃんが初めて任せてくれた大役だもん。全力で、思いっきりやらないと。

　息を吸って、意識を集中させる。

　目の奥が焼けるように熱くなっていくのを感じる。

　この街は既に、蝕 まれている。誰が『敵』で誰が『味方』かなんて解らない。

　……だったらもう、街の人全員ここに呼んじゃえばいいんだ。

　それだけの「目」が集まって、皆がここに注目したら……そしたら悪い人も、迂 闊 なことなんてできないでしょ。

　ざわめきが、いっそう大きくなる。

　何千、何万という人が、押し寄せてきているのが解る。

　大っ嫌いな『目を奪う』……全力で使うなんてこと、初めてだ。

　ふと気付くと、辺り一面が金色に輝いていた。見ると、雲に隠れていた月が大きく大きく光を放っている。

　最後のステージライトにしたって、随 分 贅 沢 だなぁ。これはいよいよ、出し惜しみなんてできないね。

　街中、国中、世界中。

　誰も彼も、全ての人の『目』を奪う。瞬 きなんて、させやしない。

　思いっきり息を吸い込んで、私は高らかに声を上げた。

「如月 モモ、十六歳！　アイドルをやっています!!」

失想ワアド４

「……よし」

　蟬 の音 が鳴り響く八月某日、十四時。

　姿 見 に向き合い、櫛 を片手に格闘することかれこれ三十分、ようやく寝癖が引っ込んだ。

「お、女の子だ……」

　我ながら、最高の出来なんじゃないかと思う。

　フリルのブラウスに紺地のスカートを合わせ、靴にはリボンの目立つ赤いものを選んだ。

　鏡面に映る仕上がった木 戸 つぼみの姿に、いつもの不 精 さは見当たらない。……と思いたい。

　三日前、姉に「街に買い物に行こう」と誘われてからというもの、連日私は姉に貰 ったお下がりの服を引っ張り出しては、うんうん悩んでいた。

　一人でブラッと出かけるというのなら話は別だが、連れ立って並ぶのはあの姉だ。気の抜けた格好なんてして行った日には、それこそどんな赤っ恥をかくかなんて想像に難 くない。

　とはいえ、普段からよく出かけるという訳でもなく、ましておしゃれなんて毛ほどの興味もない私だ。

　はい、可愛 い格好して下さい、はいはい解りましたよ、という話にはならなかった。

　そんなこんなで三日間「そもそも被服文化の真 髄 とはなんぞや」などと、余計な回り道をいくつも経て、辿 り着 いたのがこの格好である。

　身体 を右捻 り、左捻りと順にやって、スカートをヒラヒラさせてみる。正面以外の角度から見ても、まぁ様になっているんじゃないだろうか。

　きっとこれなら、姉の横を歩いたとしても「なんであんな奇 麗 な人が、雑種犬連れて歩いているんだ」なんてことにはならないはずだ。

　古びれた壁掛け時計を見ると、約束の時間はもう目前に迫っていた。

「……いよいよだ」

　服の心配がなくなった途端、なんだか急に落ち着かなくなってきた。二人で買い物なんて初めてだ。どんな話をすればいいんだろう。

　いつも通りでいい、と思い込もうとしても、鏡に映っているのはいつも通りの私じゃない。ちょっと出来映えのいい、つぼみちゃんなのだ。

　姉がどんなつもりで私を誘ったのかは解らないけれど、一緒に行くなら、せめて楽しんでもらいたい。

　今日は、ちゃんとできるだろうか。粗 相 もなく、礼儀正しく、ちゃんと……。

　慣れ親しんだノックの音が響き、私は扉の方へと目を向ける。

　約束には少し早いが、ノックの主は瞭 然 だ。私が返事をすると、短い軋 みとともに扉が開いた。

　現れた姉は、私の格好を見ると嬉 しそうに微笑 んだ。

「可愛く着れているじゃないか」

「えっ！　あ、あ……ありがとうございます」

　大きく外しているとは思ってなかったが、まさか褒 められるとは。顔から火が出そうになったので、私は勢いよく頭を下げた。

　しかし姉は、どうも満足しない様子で「ふむ」と短い嘆息を漏らす。どうしたというのだろうか。

「え、えっと……」

　私が言葉に困っていると、姉はいつもの腕組みをして、不満げにこちらを見つめた。

「つぼみ……ありがとうございます、じゃないんじゃないか？」

　それを聞いてもピンと来なかった私は、首を傾 げる。褒めて貰 ったことにお礼を言ったつもりだったのだが、なにが気に入らなかったのだろう……。

「……あ！」

　ようやく私は先ほどの「ありがとう」の何がダメで、姉がなにを要求しているのかに気がついた。それと同時に、気恥ずかしいようなむず痒 いような気持ちになる。

　姉が要求しているのは、どうも慣れないことなのだ。でも、約束もしてしまったし、知らぬ存ぜぬという訳にもいかない。……えぇい、ままよ。

「ほ、褒めてくれて……あ、ありがとう！」

　あぁ、恥ずかしい。多分今鏡を覗 いたら、顔面から轟 々 と火柱が立ち上っていることだろう。

　そんな私の様子がお気に召したのか、姉はにんまりと笑い「んふふ」と声を漏らした。声になんかちょっと嫌な湿っぽさがあった気がした。気のせいか。

　そうして、これまたいつものように私は頭を撫 でられた。

「よしよし。まだ慣れないようだが、約束だからな。きちんとこなすように」

　こなすように、なんて硬い言い方を姉はしたが、私たちが交わしたそれは別に肩肘 を張るような大した約束ではなかった。

　先月、姉のブラウスをびしょくしょに汚しながら泣きじゃくったあの晩、姉は私にいくつかの決めごとを提案した。

　まず一つ目は、お互い辛いことを我慢しないで、ちゃんと伝えること。

　これは約束というか、むしろ私の為にそうしようと提案してくれたのだと思う。放っておくと溜 め込 むタイプだと言われ、私は初めて自分のそういう部分に気付かされた。姉が言うのだから、本当にそうなのだと思う。

　姉はあの日、私といることを辛いだなんて思わないと言ってくれたが、今思うと、この約束にはあの言葉を裏付けるための意味もあったのかもしれない。

　二つ目は、父のことについて悩みすぎない、というもの。

　聞けば姉も昔から父の風変わりな振る舞いに悩まされており、何度か意思疎通を図ったが暖簾 に腕押しだったとのことだ。

　父は確かに変わった人だが、考えてみればそれだけの人で、面と向かって何かを強要されたこともない。

「気を悪くすることもあると思うが、我慢して欲しい」と姉に言われ、私が首を横に振る理由はなかった。

　そして、三つ目。

　実はこれが一番悩ましいものなのだが、平たく言えば「姉妹なんだから、敬語やめよう！」という約束だ。

　姉曰 く「家族として距離を縮めるのなら、まずはそこからだろう」ということらしく、それには私もまったくもって同意だった。

　そもそも私は敬語口調があまり好きではないし、家族間で、というのであればなおさらだ。

　姉に対しての話し方だって、使用人の方に「親しき中にも礼儀ありです」なんて事を言われなければ、普通の口調を心掛けていたと思う。

　そういう訳があって、その時の私は「喜んでそうします」と軽く応えてしまったのだが、これがどうして、なかなか直らない。

　そもそも敬語で会話関係ができてしまうと、それを崩すというのは本当に難しいことなのだ。

　あぁ、こんなことになるなら、最初から砕けた口調を心掛けていればよかった。万が一にもないとは思うけど、いつか弟でもできたときは「家族同士で敬語は絶対に使うな」と厳しく言おう。そうしよう。

「準備ができているのなら、もう出ようか。生 憎 、今日も外は随分と暑いみたいだ」

　姉が、些か参ったという具合に顔を顰 める。姉にも苦手なものがあるのか。

「私はもう準備できてるので大丈夫で……す……」

　姉の厳しい目線。

「だ、大丈夫！　も、もう、出れる！」

「よし、じゃあ行くとしよう」

　姉は顔を綻 ばせて、そう言った。やれやれ。

「今日は、そうだなぁ……あぁ、アイスクリームでも食べようか。流 行 っている店があると聞いたんだ。つぼみはアイス、好きか？」

「だ、大好き……！」

　これは、願ってもないことだ。

　なんだ、買い物に行くというのはアイスも食べれるのか！

「よし、そういうことならたらふく食わせてやろう！　いや、まったく楽しみだ」

　心なしか、姉はうっとりとしているように見えた。

　甘いものが好き……なのか。ふむふむ、なるほど。

　そんなやり取りを終え、私は椅 子 の背に引っ掛けておいたポーチを肩に提げて、姉とともに部屋を出た。

　そして最後、本当に……本当に何の気なしに、私はふと部屋の方を振り返った。

　別に誰かに呼ばれた訳でも、何か忘れ物を思い出した訳でもない。

　強 いて言えば、換気のつもりで開けておいた窓の外から蟬の音が聞こえたくらいだ。

　……あぁ、あの時、耳を澄 していれば気付いたのかもしれない。

　音 高 にさざめく蟬の音に、ギッと粘つくようなあの楽器の音色が、混じっていたことに。

チルドレンレコード　side -No.3-

　階段を駆け下りると、真新しい金属製の白壁が目に飛び込んできた。目的の階に降り立った僕らは、勢いもそのままに駆け出して行く。

　この廊下を抜けると、目的地である『冴 える』のいる部屋は、もう目と鼻の先だ。

　片耳にイヤホンをつけたシンタローくんは、息を弾ませながら何度も後ろを振り返る。

「モモのやつ……派手にやってくれとは言ったが、なにもここまでやることねぇだろ」

　シンタローくんの言う通り、全力の『目を奪う』は本当に凄 まじい威力だった。

　これほど距離が離れているというのに、少しでも気を抜くと、全ての感覚が「如月 モモ」に強制的に惹 き付けられる。

　こんな強力な力を今まで抑え込んでいたなんて、キサラギちゃんの精神力も大したものだ。いやはや、これ下手したら、歴史に残る大事件になるんじゃないかな。

「この感じだと、多分上はとんでもない人だかりになってるだろうね。いやいや、キサラギちゃん大活躍だよホント」

「まぁ……な。一般人が集まりゃ、敵も大っぴらに増援なんて呼べねえだろ。あとは手はず通り『アイツ』がモモを連れ出してくれりゃあ、とりあえず上のやつらは一段落ってとこか。しかし危ねぇことはすんなって言ったのに、あいつときたら……！」

　シンタローくんはそう言って、もう一度後ろを振り返った。

　今日の作戦におけるキサラギちゃんの任務は「増援を防ぐ為の陽動」だ。もちろん「自分に危害が及ばないように細心の注意を払うように」とシンタローくんは言っていた訳だけど……どうやらキサラギちゃんは、かなり張り切っちゃっているらしい。

「まぁまぁ、キサラギちゃんも頑張ろうとしてくれてるんだよ。なにせ僕ら……どのみち命かかってる訳だし」

　僕が言うと、シンタローくんは「にしたって限度ってもんがあるだろ」とぼやいて、顔の向きを前方へと戻した。

　右に左に曲がりくねった道は時に分 岐 し、まるで侵入者を拒む迷路のように奥へ奥へと続いていく。

　ここには何度か来たことがあったけど、迷わず進むなんてことができたのは初めてだ。

　本当、短時間でこんなに奥深くまでこれたのは、ヒビヤ君の書いてくれた地図のおかげといっても過言じゃないと思う。

　いやはや、あの千 里 眼 の力……『目を凝らす』能力は、本当にすごい。

　昨晩ちょっと使い方を練習しただけで、ヒビヤ君はあの能力をあっという間にものにしてしまった。

「対象」を見る……正確には強く意識することで、ヒビヤ君はその対象に関連性のあるものを連想的に見 出 し、詳細を暴くことができる。

　言わば、サイコメトラーの超精密版って感じの能力だ。

　試しにと思って父さんの写真を見せたのが、ビンゴだった。ヒビヤ君は「この建物」の内部構造を、隅々まで把握してしまった。

　まぁ、流石 にここまで詳細な地図を書いてくれたのには驚いたけどね。

　本人は「元々細々した作業が好きだから」と言っていたけど、これはちょっとした才能なんじゃないかな。

　そんなことを考えていると、不意にシンタローくんの携帯電話が鳴り、僕らは慌てて足を止めた。

　電話が来たのはこれで三回目。しかし、過去二回と違 わない緊張感に辺りの空気が引き締まる。

　シンタローくんは電話を取ると、目の前のＴ字路を指差した。

「み、右から来るみたいだ！　……コノハ、いけるか!?」

　瞬間、揺れる真白の短髪。

「……うん！」

　シンタロー君の言葉を受けて、沈黙を決め込んでいたコノハくんが脱 兎 の如 く飛び出した。

　それと同時にＴ字路右手の方から、白い防護服を着た男が現れる。手には一挺 の小銃が携えられており、僕らに気付いた男は慌てて銃口を持ち上げた。

「させないッ！」

　言うが早いか、コノハくんの右足が小銃を蹴 り上げ、天井にぶつかったそれが派手な音を鳴らす。

　突然のことに呆 然 とする防護服の男のみぞおちを、続けざまにコノハくんの右ひじが射 貫 いた。

　まるでアクション映画のワンシーンのような立ち回りを前に、僕は思わず「わ～お」と声を上げてしまった。

　叫び声も上げずにその場に崩れ落ちた男を確認し、僕らは張りつめていた緊張を解いた。

「……っはぁ！　ったく何人出てくるんだよこいつら！」

　シンタローくんの言葉に反応するように、電話口の向こうからは「もう近くにはいないっぽいけど、まぁ気をつけてね」とヒビヤ君の声が聞こえた。

　そう。ヒビヤ君の『目を凝らす』の能力は今、僕らを見つめ続けている。

　僕らの行く手に潜む危機を暴き、僕らに助言するのが、ヒビヤ君の任務なのだ。

　気絶させた男にペコッと頭を下げると、申し訳なさそうな表情を浮かべたコノハくんが戻ってきた。

「や、やっぱり人を殴るのって……なんか嫌だね」

　あれほどの鋭い攻撃を繰り出していた人物とは思えない気弱な仕草で、コノハくんはオドオドと目を伏せる。

　シンタローくんは溜 め息 をつくと、困ったように頭をかきながら言った。

「お前の性格的にしんどいのは解るが……状況が状況だからなぁ。まぁ、もう出てこねぇらしいし、勘弁してくれ」

　その言葉を聞いてコノハくんはホッと肩を撫 で下 ろすと、今度は何かを期待するような眼差しでシンタローくんのことを見つめる。

「ぼ、僕……シンタローの役に立ってるのかな？」

　シンタローくんはその問いに「仲間に『役に立つ』なんてこと言いたかねぇけど……めちゃくちゃ頼もしいぜ」と言って笑ってみせる。

　それを聞いたコノハくんは、心底嬉 しそうに笑った。

　う～ん、仲間。やっぱり僕、こういうの好きだなぁ。

　一段落を経て、再び足を進めた僕らがＴ字路を左に行くと、いよいよ目の前に目的の扉が現れた。

　背筋にヒヤリとした感覚が走る。

　いる。あの向こうに……僕らの宿敵が待ち構えている。

　僕が居 竦 んでいるのを察したのか、シンタローくんは僕の肩をポンと叩 いた。

「あの向こうにいるの、お前の親父なんだろ？　ガキらしく、バシッとワガママ言ってやろうじゃねぇか」

　……おぉ、シンタローくん、かっこいいこと言うじゃない。これはちょっと悔しいけど、姉ちゃんにも報告しないとね。

　勢いのままに扉の前まで辿 り着 き、シンタローくんの合図でコノハくんが扉を蹴 破 った。

　途端、立ちこめるホルマリンの香りに、僕は堪 らず顔を顰 めた。

　辺り一面に這 い回 る有色のケーブル、乱立する研究機材、夥 しいほどの数のモニター群……。

　薄暗い研究室の最奥、僕らに真向かうようにして奴は座っていた。

　背後に設置されたモニターの逆光で表情は読み取れない。しかし何故か、そいつが下 卑 た笑みを浮かべていることだけは、ハッキリと解った。

「……おいおい。こんな夜中に人様ん家 で騒ぐなんざ、教育がなってねぇんじゃねぇのか？　クソガキ」

　父さんの声だが似ても似つかない、蛇 が舌なめずりをするような不快な声色。間違いない。アイツが「表」に出てきている。

「へっ。生憎こっちは高校も出てねぇんだ。気にくわねぇってんなら説教でもしてみろよ」

　シンタローくんはそう言うと、怯 えた様子も見せずにあいつの方へと歩み寄った。

　部屋の中にアイツ以外の人影はないが、どんなトラップが仕掛けられているとも解らない。

　迂 闊 にも思えるシンタローくんの進行だったが、自信の消えないその表情が、今は何より頼もしかった。

「にしても、たった三人で攻めて来ようたぁ俺も舐 められたもんだなぁ。もうちっと賢いやつだと思ってたんだが……」

　深紅に塗れたアイツの双 眸 が、僕の方を向く。

　忘れもしない、あの日から今日まで……恨み続けた瞳の色だ。

　激情を押し殺しながら僕は口を開く。

「こっちには、すこぶる強い新入り君がいるからね。彼がちょっとやそっとじゃビクともしないことくらい……解ってるでしょ？」

　僕の言葉を受けて、赤い視線がコノハくんへと移る。

　先ほどまでオドオドとした様子を見せていたコノハくんだったが、今は口を真 一 文 字 に引き絞り、やつから目を逸 らそうともしない。

「全部聞いたよ、先生……いや『悪い人』。皆を殺そうって……そんなの、許さないから」

　コノハくんの言葉が、無機質な室内に静かに響く。

　途端、そいつはゲラゲラと笑ったかと思うと、髪を搔 き上 げながら言った。

「いやいや、結構なことじゃねぇか。欲しがってた『友達』もできたみてぇだしよ」

　飄 々 と的を射ないことばかりを言うそいつに、いよいよシンタローくんが詰め寄る。

「お前の策 略 はもう割れてんだ。『アザミ』のことも『カゲロウデイズ』のことも……そしてこいつらを殺して能力を奪い、新たな『メデューサ』を作ろうとしていることも」

　そんなシンタローくんの言葉にも、そいつは動じない。

　続けざまに、シンタローくんは言う。

「どんなつもりかは知らねえが、もう終わりだぜ。今すぐ降伏して、お前の息のかかっている連中を全員止めろ。できねぇってんなら……」

　シンタローくんの指が、コノハくんを指す。

「コ、コノハがお前を酷 い目にあわせるぜ」

　ふん、と鼻息を荒げるコノハくん。

　う～ん、やっぱりどっか情けない。それでこそシンタローくんだね。

　少しの間を置いてそいつは怠 そうにしながら一度息を吐くと、いよいよ椅子から立ち上がった。

「……ッ！」

　シンタローくんが、一瞬たじろぐ。

　この薄暗さのせいで見えてなかったが、やつの右手には拳 銃 が握られていた。

　コノハくんもそれに気付いたのか、いつでも飛び出せるように臨戦態勢をとる。

「はぁ。なんで俺がガキの相手なんかしなきゃならねぇんだ、まったく……」

　そう言うとそいつはゆらりと手を上げ、シンタローくんに銃口を突きつけた。

　深紅の双眸が、シンタローくんを睨 め付ける。

「や、やめろっ！」

　瞬間、コノハくんがやつとシンタローくんの間に割って入り、両手を広げた。

「ば、馬 鹿 コノハ！　これじゃお前が危ないだろ！」

　慌てふためくシンタローくんをよそに、コノハくんはやつに向かって口を開く。

「も、もう止 めにしよう。僕は鉄砲くらいじゃ死なないし……多分、君なんてすぐに倒せるよ」

　コノハくんの身体 は異常な運動能力と、再生能力を備えている。

　キドに聞いたところによると、お腹 に大穴が空いても元通りになったらしい。

　あいつだってそんなことは百も承知だろう。あっちに勝ち目がないのは、明白だ。

「あぁ、コノハ。確かにお前の身体は頑丈だ。こんなもんじゃ、手も足も出ねぇだろうよ」

　まるで降参するかのような口ぶりだ。しかし、そいつは余裕の笑みを少しも崩さずに引き金に指をかけ続ける。

「じゃあよ。……こういうのはどうだ？」

　そいつはそう言うと、銃口の向きを大きく変えた。

　僕に向くのかと思ったそれは、ゆっくりと弧を描き……父さんの頭にぴったりと宛がわれた。

　突然の事態に、僕の口からは叫び声が飛び出す。

「な……ッ！　何してんだよお前ぇッ！」

「あぁ？　何してるって……見りゃ解んだろうが。てめぇの親父を、ぶっ殺そうとしてるのさ」

　目の当たりにした光景に、僕はかつて聞いた忌 まわしい言葉を思い出す。

　あの日、あの夕暮れの屋上で、あいつは言った。「お前の家族は俺が生かしてやってるんだ」……と。

　そうか。そうだったのか。

　あれは、僕ら「子供たち」に向けられた言葉じゃない。

　他でもない「父さんの命を握っている」と、そう言っていたのだ。

「さぁ、どうするんだクソガキ。てめぇらの命とこいつの命……天 秤 にかけさせてやるよ」

　動揺したコノハくんの背後、立ち尽くすシンタローくんに向かってそいつは言う。

　命を生かす方を選ぶだなんて……そんなことできっこない。

　シンタローくんの性格を考えるなら、尚 更 だ。

　歪 んだ笑みを浮かべたまま、そいつは尚もシンタローくんに決断を迫る。

「おいおいおい、待たせんじゃねぇよ。さっさとしねぇと……」

「……だから『もう終わりだ』って言ったじゃねえかよ」

　不意に発せられたシンタローくんの言葉に、そいつの笑みが僅 かに崩れた。

「あぁ？　てめぇ、この状況でなに言ってやがる」

　声の調子を少しも変えずに、シンタローくんが応える。

「あぁ、解らねぇか。ならハッキリ言ってやるよ……」

　あぁ、ダメだ。我慢していたけど、僕までにやけてきちゃう。

　シンタローくんやっぱ面白いよ。ほんと、最高。

「メカクシ完了だ」

　突如空間が揺らめいたかと思うと、眼前に紫色のフードが揺れた。

　続けざまに現れた白 髪 の少女の瞳が、僕らの「宿敵」の双 眸 を捉 える。

　一つの言葉も残さずに、そいつはピタリと動きを止め、辺りは静寂に包まれた。

「……いや、俺のセリフ取るなよ。シンタロー」

　不満げな表情を浮かべたキドが、シンタローくんに詰め寄る。

「いや、いいじゃねぇかよちょっとくらい！　なんか決め台詞言わなきゃいけない雰囲気だったろうが！」

　シンタローくんの言葉にマリーが首を傾 げる。

「でも……あんまりかっこよくなかったよ？」

「えっ、い、いや……んんぅ……」

　シンタローくんは両手で顔を覆いながら、その場に踞 った。

　元気出してシンタローくん、僕的にはちょっとかっこいい感じに見えてたよ。絶対言わないけど。

「……うん、もうすっかり固まっちゃってるみたい」

　コノハくんは父さんの身体をツンツンと突 くと、そう言って手を上げた。

　それを聞いて、キドが安 堵 の溜め息を漏らす。

「全く、危なっかしい作戦だったが……なんとか上手くいったな。道中、マリーが息切れして動けなくなった時は、どうなるかと思ったが……」

「だ、だって皆足速いんだもん！　カノのこと呼んだのに、置いてっちゃうし……！」

　マリーはそう言ってぶぅっと頰 を膨れさせた。

「い、いや、そんなこと言ったって見えてなかったんだからしょうがないじゃん。そもそも、そういう作戦だったんだから」

「最初っから面子 が割れてると『敵』に隙がなくなっちまうと思ってよ。まぁ、結果上手くいってよかったぜ。鉄砲向けられた時は、流石にビビったけど……」

　シンタローくんはそう言うと立ち上がり、情けなく笑った。

　さっき啖 呵 を切っていた時はちょっと凛 々 しい感じだったけど、その面影は今や、どこにも見当たらない。でも僕は、こっちのシンタローくんの方が好きかなぁ。

　最初作戦を聞いた時は驚いたけど、なんだかんだで全部シンタローくんが解決してしまった。

　その点僕は一人で抱え込んで、ウジウジ悩んで……結局、最後まで何もできなかったな……。

「それにしても、アイツが父さんを人質に取ろうとした時は……正直驚いたよ。シンタローくんの言ったとおりになった、って」

　シンタローくんは何でもないような顔で応える。

「まぁ、もしかしたらって程度の予測だったんだけどな。どのみちマリーの能力でアイツを無力化する予定だったし」

「いや、ホント……ありがたいよ。コノハくんに押さえつけてもらえばいいところを、父さんが傷つかなくて済むような作戦を立ててくれた訳だし……。なんか、頭上がらないや」

　僕がそう言うと、シンタローくんは「よせよ、気持ちわりい。お前らしくねえじゃねえか」と言って、照れくさそうに笑った。

　それを見て、僕は懐かしい感覚を思い出す。

　姉ちゃんは気付いていなかったみたいだけど、シンタローくんは姉ちゃんにだけ違う笑い方を見せるんだ。

　僕はそれがどうも気に食わなくて、当時姉ちゃんの姿で学校に通っていた頃も、わざと冷たい態度を取ったりしてしまった。

　剰 え、姉ちゃんの姿であんな酷いことまで言って……。ホント、どうしようもないやつだ。

　それだというのにシンタローくんは僕を許して、こんな風に笑顔まで見せてくれる。

　……あぁ、勝てない。やっぱりシンタローくんには、敵 わないや。

「……それで、このあとどうするんだ？　マリーの能力が解ける前に、なんとかしなきゃいけないんだろ？」

　キドは、変わらず固まり続ける父さんを指差して言う。

「おう。コノハ、ちゃんとアレ持って来てるよな？」

「う、うん。これだよね」

　コノハくんはそう言うと、鉄製のワイヤーを取り出した。

「とりあえずそいつで縛り上げて、アジトに連れて帰るぞ。帰りはキドの能力を使えば、面倒なことにもならねぇだろうし……とりあえず、これで一丁上がりだ」

「そうだな。いくら強力な能力とはいえ、身体の自由さえ奪えば当面の危機は避けられるだろう。あとはアジトで、煮るなり焼くなりして『カゲロウデイズ』の情報を吐かせるとしよう……」

　キドの目が、怪しく光る。

「えっと……忘れてるみたいだけど、僕らの父さんだからね。一応」

「ん？　あぁ、解ってる解ってる。さてコノハ、やってくれ」

　キドの指示を受けて、コノハくんは父さんの身体をグルグル巻きにし始める。

　まさか、本当に止められるなんて思っていなかった。

　僕たちに未来があるなんて、想像もできなかった。

　このまま上手くいけば、『カゲロウデイズ』から姉ちゃんを……もしかすると、母さんも助け出すことができるかもしれない。

　あぁ、そんなこと、本当に考えたこともなかった。

　もし二人に会えたら、どんなことを話そう。色んなことがありすぎて、どこから話していいものか。

　でも、きっと二人とも笑って聞いてくれるはずだ。皆で色んな話をして、笑い合って……。

　……そんな在 りもしない未来のことを、僕は目の前でコノハくんが崩れ落ちるまで、馬鹿みたいに考えていた。

失想ワアド５

　目を覚ますと私は、薄暗い部屋の中で横たわっていた。

　連日あれだけ五 月 蝿 かった蟬 の声が、何 故 だかほんの少しも聞こえない。

　狭い空間を満たしているのは、盛夏のそれを微 塵 も感じさせない冷たくカビ臭 い空気。そこに……嗅 いだこともないような、不快な臭 いが混じり込んでいる。

　天然石で組み上げられた石壁に、揺らめいているのは蠟 燭 の灯 だろうか。しかし、部屋を照らすには位置が悪く、あまりに頼りなさ過ぎる。

　暗がりに慣れない目で辺りを見回すと、部屋の全容が薄ぼんやりとだが浮かび上がってきた。

　石造りの室内には、向かって正面に鉄 扉 が一つ。扉には大人の目の高さくらいの位置に四角い穴が空いており、鉄格子がはめ込まれている。多分、覗 き窓だ。

　向かって右側の壁には天井にまで届く木製の棚があり、そこに数冊の本と、小瓶がいくつか並んでいる。棚の横には、右腕のない西洋騎士の甲 冑 が、残された左手に槍 を携えて佇 んでいた。

　左側の壁は本棚側の壁とは対照的に物がなく、所々が黒く汚れた麻袋のような物が一つ無造作に転がっていた。

　蠟燭が正面の鉄扉の脇 に据え付けられているせいで、明かりは私のところまで届いて来ない。

　……そういう訳もあって、横にいた姉の存在に気付いたのはその弱々しい息づかいからだった。

「ひ……ッ！」

　姉は、私が背にしていた石壁に、凭 れ掛 かるようにして立っていた。……いや、違う。そうやって立っている他、なかったのだ。

　姉の両手には五cm幅くらいの鉄 枷 が塡 められており、天井から伸びた鎖が枷に繫 がっている。その様を一目見て、私は捕虜という言葉を連想した。

　尋常でない光景を前に、一瞬惑った。これは本当に現実なんだろうか。まさか、夢を見ているんじゃないか。

　しかし、湿った空気が、それに纏 わり付いた臭いが、静かに響く姉の息づかいが、これが現実の光景であるということを如 実 に物語る。

　これは夢じゃない。私は立ち上がり、姉に駆け寄った。

「ひ、酷 い……ど、どいうことなのこれ……！」

　対面した姉に意識はなく、両手に塡められた枷を支えにしてぶら下がっているような状態だった。

　外そうにも、枷の位置は姉の頭上だ。当然、私の背ではとても届かない。

　ざっと見回してみても、周りに台にできそうな物も見当たらなかった。私にできるのは、少しでも姉の腕に負担がかからないように、身体 を支えることくらいだ。

　とにもかくにも、私は姉の身体に抱きつくようにして腰に手を回した。

　あぁ、あぁ、なんなんだこれは！

　今日は姉と買い物に行っていたはずだ。

　街のお店でアイスクリームを食べて、お揃 いのハンカチを買って、姉の部屋で夕飯を食べてその後……ダメだ、思い出せない。

　一体何がどうしてこんなことになっているんだ。姉と私はなんらかの理由で捕 えられ、ここに閉じ込められている。

　しかし誰が、一体何の為に？　そもそもここはどこなんだ？

　石造りの壁、鎖と枷、鉄の扉……。

「ま、まさか……」

　ふと、浮かんだ憶測に、私は身を震わせた。

「祖父は屋敷の地下に悪党を閉じ込めた」

　確か、前に姉はそんな事を言っていた。あの時は屋敷に地下室があるなんて話も姉の冗談なのだと思っていたが、もし本当にあったとするなら、まさかここが……。

　あり得ない。意味が解らない。だとしたってなんで私たちが！

　姉の身体を支えた腕が、ガタガタと震え出す。

「ど、どうして……こんな……」

　泣いたってしょうがないというのに、抑えきれない涙が溢 れ出す。

　姉との他 愛 のない会話が、日常が、まるでもう手の届かないもののように遠く感じた。

　これから私たちは、どうなってしまうんだろうか。こんな非現実的な状況の先に何が起こるかなんて、想像もできない。

　私が泣き崩れそうになったその時、聞き慣れた凛 とした声が、耳に届いた。

「……つ、つぼみ。怪我はしていないか」

　意識を取り戻した姉は、怠 そうにしながらもはっきりとした口調でそう言った。

　姉の問いに、私は暗がりだということも忘れて、首を縦に振る。

　勢いよく振ったのが功を奏したのか、私の健康状態は十分に伝わったようだ。姉は「それは一安心だ」と言って、力なく笑った。

　危機的な状況であることに変わりはないが、姉の笑顔を見ただけで、私の恐怖心は和 らいだ。

　私は、少しでも状況を伝えようと口を開く。

「あ、あの、目が覚めたらここに居て、その……何も、覚えてなくて……」

「あぁ、私もだ。夕食を食べた後からの記憶がない。何か盛られたのか。……にしてもこれは少し参ったな」

　姉はそう言って、繫がれた鎖をジャラジャラと鳴らした。

　やはりあの鉄枷は、姉が自分で外せる代物ではないらしい。ということはこの状況をどうにかできるのは私だけなのだ。

　私は、自分がどうすべきか、姉の言葉を待った。

「扉を見てきてくれるか。ここまでしておいて鍵 がかかっていないということも、まぁないと思うが……」

　確認しにいくと、古びた鉄扉には取っ手すらなかった。姉の言うように、向こう側から鍵をかけられているようだ。

「だ、ダメ。開けられない」

「そうか。別の出入り口でもあればいいんだが、さて、どうしたものかな……」

　そう言って、姉はキョロキョロと部屋を見回す。この状況下だというのに、姉は未 だ狼 狽 する素振りを見せなかった。

　こんな訳の解らない場所で、両手に枷を塡められて、怖くないはずなんてない。きっと姉だって、心の中では怯 えているはずだ。

　それでもそうしないのは、私を不安にさせないようにと思ってくれてのことなんだろうか。

　鉄扉から本棚側の壁へと目線を移した姉は、甲冑の辺りに目を留めると、何かに気づいたように目を見開いた。

「な、なんで、これがここに？」

　初めて目立った動揺を見せた姉の言葉に、私は首を傾 げる。

　甲冑がここにあることが、何故不思議なのだろう。

「なにか……解ったの？」

　私が訊ねると、姉ははっきり解るくらいに苦々しい表情を浮かべた。

　言いたくない、という感じだ。

　しかしそれも長くは続かず、姉は溜 め息 を吐くように一呼吸置いて、話し始めた。

「その甲冑、右手が無いだろう。私が小さい頃に、遊んでいて失くしてしまったんだ。当然、その時は甲冑もこんな場所には置いていなかった」

「じゃ、じゃあここはやっぱり……」

　姉は頷 く。

「以前に話した屋敷の地下室に間違いないと思う。そして、私たちをここに閉じ込めたのは、恐らく……」

　姉が言いかけたその時、突如鉄扉の向こうから、ジャリッと渇いた音が聞こえた。足音と思しきそれは、一歩、また一歩と音量を増し、扉へと近づく。

　得体の知れない来訪者の気配に、私は慌てて姉のそばへ駆け寄った。この状況で誰かが訪れるとしたなら、考えられる可能性は二つ。助けに来たか、もしくは……。

　ほどなくすると足音は止 み、蠟燭の薄明かりが、鉄扉の窓から覗く冷淡な双 眸 を照らした。

「あぁ……！」

　私は一目見て父だと気付いた。

　しかし、何故だか「助けに来てくれた」という風には、少しも思えない。

　見ると、姉も険しい表情のまま、鉄扉の方を睨み据えていた。

「ここの鍵を持っているとするなら、貴方 だと思っていました。これは……どういうつもりですか？　家族とはいえ、こんなこと、冗談では済みませんよ」

「……凛、私が冗談をやったことがあったか？」

　父は扉越しに、いつもと何一つ違わない淡々とした口調で、そう返した。

　総毛立つような思いだった。父は、否定をしなかった。私たちをここに閉じ込めたのは、父だ。

　姉は怯 むこともせず、静かに語勢を強める。

「ともかく、早くここから出してください。今すぐそうしてくださるのなら、このことは他言しません。だから……」

　姉が言い切る前に、鉄扉がガキン！　と音を鳴らした。鍵が外れたのだろう。直後、甲高い軋みとともに、扉が開いた。

　姿を現した父は、いつもと変わらない無愛想な表情を浮かべ、スーツのズボンに白いシャツという格好をしていた。本当に、普段と変わらない服装だ。だからこそ、余計に「異常」な部分が際立っていた。

　父の手に握られていたのは巨大な出 刃 包 丁 だった。

　蠟燭の仄 明 かりに浮かんだ刀身にはべっとりと黒ずんだものが付着しており、刃先からはまだ渇いていない液体が、ポタポタと滴 り落ちている。

　父の着た白いシャツには、袖 口 から前 身 頃 のところまで、飛び散ったような真っ赤な染みが出来ていた。

　考えなくても解る。……血だ。

「う、うわああぁッ！」

　あまりに現実離れした光景に、私は叫び声をあげて姉にしがみついた。

　流石 の姉も惶 惑 し、身体を強 張 らせる。

　父はそんな私たちの反応にも顔色一つ変えず、ゆっくりと部屋に足を踏み入れた。

　……殺される。

　今までの人生で感じた恐怖心なんて比較にもならない。言うことを聞かない身体が馬鹿みたいに弛 緩 して、今にもバラバラになりそうだ。

　煮えた湯に落とされたような、問答無用で身体の中を駆け抜けていく強烈な悪 寒 に、全身が震えた。

　父の接近を許すまいとしてか、咄 嗟 に姉が口を開く。

「な、なにを考えているんですか!!　……どうかしている!!」

　姉の怒声に、父は足を止めた。

「どうかしている、か。上で使用人にも同じことを言われたな、そういえば」

「なっ……！　と、ということはその血は……」

「少々騒がれたものでな。まぁ、お前の気にすることじゃない」

　しがみついた姉の身体が、小さく身じろぐのが解った。あの血の量……やはり父は、人を殺したんだ。

　父は少しも調子を変えることなく、淡々と言葉を続けた。

「あまり、時間がないんだ。他に聞きたいことがあるなら答えてやるから、早くしなさい」

　私は……いや、きっと姉も同様に、この非現実的な状況を飲み込めずにいた。

　どんな理由があったって、娘を地下室に放り込んで人まで殺 めるなんて、正気の沙 汰 じゃない。

　それだというのに父の表情には、動揺どころか少しの感情すらも見て取れないのだ。

　常識とか、普通とか、そういう知識で推 し量 れないこの状況を前に、私はただただ打ち震えるしかなかった。

　しかし、姉は果敢にも口を開いた。恐らく時間稼ぎのつもりなんだろう。

　そう、私はともかく、姉にはもう会話しか手段が残されていないのだ。

「お、お母様は、どうなさるおつもりですか。ただでさえ気を病んでおられるというのに、こんなこと……」

「……あぁ、あいつか。どうするもこうするも、そら、そこにいるだろう」

　父の目線が床へと泳ぐ。

　そこには先ほど見流した麻袋が転がっていた。

「丁 度 つぼみが来た日から、か。ずっとそこに置いてある。……言っていなかったか？」

「ひ……ッ！」

　父の言葉に、姉が初めて悲鳴を漏らした。小刻みな震えが、手に、身体に、直 に伝わってくる。

　続けざまに、言葉にならない姉の声が部屋中に響き渡った。

　……もう、耳を塞 ぎたかった。

　私がこの屋敷に来た日から、置いてある……？

　少し考えた私は、部屋を満たしていた不快な臭いの正体にようやく気が付き、強烈な吐き気を覚えた。

　使用人の方たちは、以前「奥様は体調を崩している」と話していたが、そんな事実はなかった。

　父は、殺した奥さんの所在をバレないようにするため「奥さんが体調不良である」という噓 を伝えたんだ。

　父はあんな性格だ。そうと言われて言及する人もいなかったのだろう。あとは奥さんの精神的事情を楯 に、自分が給仕をすると言ってこの状況を作って、それから何ヶ月も……。

　あぁ、私は、この人が昨日今日に狂ってしまったのだと、勘違いをしていた。

　……この人は人間じゃない。人間の皮を被った『化物』なんだ。

　姉の服を摑 んだ手を、強く握る。

　このままじゃ間違いなく殺されてしまう。なんとかして逃げ出さないと……。

　しかし、姉の手には枷が塡められている。あれを外すには、多分鍵が必要だ。それもきっと父が持っているのだろう。

　小さく嗚 咽 を漏らす姉は、今どんな気持ちでいるのだろうか。母を殺され、父に刃を向けられ……私にはもう、想像もできない。

「……聞きたいことは、それで全てか？」

　待ち兼ねたのか、父は姉を責 付 くようにそう言った。

　姉は力なく床を見つめたまま、もう父の言葉にも反応を返さない。涙を流すその両眼には、もういつもの優麗とした輝きは見当たらなかった。

　姉の無言を肯定と受けたのか、父は私たちの方へと歩み寄る。それと同時に、包丁を握った右手に力が籠 ったのが解った。

　どうしたらいい。こんな状況で、私に何ができる？

　力で、父に敵うはずがない。じゃあどうやって……。

「……なんだ、つぼみ」

　私は父に向き合っていた。

　方法を考えようとした頭より先に、身体が動いたのだ。

　父に対して、恐怖も怯えもなかったわけじゃない。

　ただ、こんな絶望的な状況に姉を陥 れた目の前の存在を、ただただ許すことができなかった。

　父を真っ向に見据えた私は、湿った空気を吸い、口を開ける。

「……さっき、聞きたいことがあるなら答えると、言いましたね」

「言ったが……なにかあるのか？」

　父が、私を見る。

　……怯むな。言葉を使え、つぼみ。

「な、何故、こんなことをするんですか。奥さんを殺して、使用人の方まで……理由を教えて下さい」

　そう言って私が睨 みつけても、父は微動だにしない。

　ここで父が激 昂 でもしてしまったら、それこそおしまいだ。

　しかしここで私が折れる訳にはいかない。せめて、時間を稼ぐんだ。どうにかして、この状況を打破しないと……！

　数秒の間の後、父は小さく息をついた。

「……答える、と言ったからな。話そう。お前の母親との話だ」

「……え？」

　予想だにしなかった父の言葉に、私は戸惑った。私が父に訊ねているのは、こんな凄 惨 なことをするに至った動機で、思い出話なんかじゃない。

　それとも、このことに関してお母さんが何か関係しているとでもいうのだろうか。

　父は少しだけ目を細めて、語り始めた。

「私は……自由に生きたかったんだ。昔から父が決めつけた将来になんて、何の興味もなかった。それだというのに、父の選んだ学校を出て、父の仕事の跡を継ぎ、父の決めた顔も知らん女を嫁に貰 い……まるで地獄のようだったよ。自分の人生だというのに、私が決めたことなんて何一つないんだ。そうして子供が生まれ、父も死んで……丁度そんな時だ、お前の母親に出会ったのは」

　そう言って私を見つめる父の両目には、今まで感じたことのない情念のようなものがこもっているように思えた。

「取引先の接待を受けた時にな……大した酒も出ん安いショーパブでお前の母親が歌っていたんだ。八畳もない狭苦しいステージで、少ない客相手に随分と楽しそうに……馬鹿な女だと思ったよ。こんな汚らしい店でいい年の女がなにをしているんだと、呆 れたものだ。ただ……」

　そこで言葉が途切れ、父は小さく息を吐いた。ここではない遠くを見つめ、再び口を開く。

「美しい、と思った。奔 放 で天 真 爛 漫 な、柵 なんて一つも感じさせないあの笑顔に私は生まれて初めて……恋というものをしたんだ」

　私は、息を飲んだ。

　違う、私が聞きたかったのはこんな話じゃない。こんな……。

「それからは、夢のような日々だったよ。仕事の都合を付けて、何度も店に通ったものだ。聞き上手な女でな。ただ相づちを打ってくれているだけで、あいつは私の人生になかったものを全て教えてくれた……。たまの休みがあると下手な楽器を私に教えようとするものだから、あの相手をするのには、参ったな。私もあいつを驚かせてやろうと、年 甲 斐 もなく練習に励んだよ。……あぁ、お前には聴かれたんだったな。中々の腕だっただろう」

「あのバイオリン……あなただったんですか」

　私は、ようやく合点がいった。

　姉が知らなかったのも無理はない。父は、お母さんとの関係を誰にも話さなかった……お母さんの前でしか、バイオリンを弾 かなかったのだ。

「しかし、そんな日々も長くは続かなかった。私に家庭があることを知って、あいつは私の前から姿を消したんだ。店も辞めて、住んでいた家も引き払って……。辛かったよ。しかし、堪えることはできた。生きていてくれさえすれば、それだけでよかったんだ。生きていればまた会える、次に会う時に驚かせてやろうと、楽器の練習も止めなかった。……あいつが死んだという報せがくるまで、本当にまた会えると信じていたんだ」

　途端、今まで顔色一つ変えなかった父の表情が、微 かに歪 んだ。

　胸が病んだように痛む。

　父のことなんて、父の考えなんて、何の一つも理解したくない。それだというのに、今の父の感情が私には痛いほどよく解る。

　お母さんを失った悲しみは、私が誰よりも知っているのだから。

「……あの日葬式に出向いたのは、ほんの気まぐれだった。あいつは死んだんだ。別に香をやろうなんてつもりもなかった。しかし……驚いたよ。まさかお前がいるなんて、思いもしなかった」

　父は、そう言って私の顔を見る。

　いつもの冷淡なそれではない、濁 り、淀 んだ目の色に私はたじろいだ。

「つぼみ……お前は、あいつが私に残してくれた希望なんだ。あの時は家族が枷になったが、今度は違う。もう絶対に手放したりしない……。今日の日を以 て、お前以外の全てを捨て去ろう。そして、二人で生きていくんだ。欲しい物はなんだって与えてやるぞ。そうだ、どんな手を使おうとも……」

　父の左手が、私の肩を摑む。

　そうして向かい合った父の顔を見て、私は愕 然 とした。

　私のことなんて、見ていないのだ。

　父の目には、私なんて少しも映っていない。「私がお母さんの子供である」という、そのことしか見えていないんだ。

　底の見えない虚ろな瞳に、私は確信する。

　この人は、もう……誰にも、救えない。

　瞬間、私の左側を突っ切るようにして、姉の脚が父の脇腹を蹴 り上 げた。

　父の持っていた出刃包丁が、激しい音を鳴らして床に跳ねる。

「うぐ……ッ！」

　突然のことに動揺した父は、体勢を大きく崩した。

　考えるより早く、手が伸びる。そうだ、今しかない。あの包丁さえ奪い取れれば……！

　視界に包丁を捉 え、伸ばした手が柄に触れようかというその時、右 頰 に強 烈 な衝撃が走った。

　指先あと数センチというところにまで迫っていた包丁の姿は大きくぶれ、勢いよく遠ざかる。

　次の瞬間私の身体は、甲冑の足下へと叩き付けられていた。

「つぼみッ!!」

　崩れた甲冑が床に落ちてけたたましい音を立てる中、姉の叫び声がかろうじて耳に届いた。

　眩 む視界に、父の右手が握られている。あと一歩のところで、殴り飛ばされたんだ。

　父は包丁をゆっくりと拾い上げると、姉に向かって歩を詰める。姉を見据えるその表情は、とても人のものとは思えなかった。

　最悪の想像が頭を過 る。火が散ったように、声帯が震えた。

「やめてえぇッ!!」

　父はこちらを一 瞥 すると、憎悪に満ちたような表情を姉に向けた。

「お前が……つまらん姉妹ごっこでつぼみを誑 かしたんだろうッ！　そうだ、あの時だ……つぼみを連れ戻してこいと言った時……お前、あの時に何を吹き込んだッ！」

　あの時……吹き込む……父は、一体何を言っているのだろうか。

「私は、姉として当然のことを伝えたまでです。この子は、あなたのお人形遊びの道具じゃない。この屋敷に閉じ込めて、一歩も外に出そうとしないなんて……馬鹿げている！」

　姉の言葉が、地 下 牢 に反響する。

　それを聞いて父は、何かが吹っ切れたかのように、ゆらりと出刃包丁を振り上げた。刀身が蠟燭の灯を反射し、不気味に瞬 く。

　私の頭の中には、姉と過ごした僅 かな日々の記憶が巡っていた。

　初めて出会った時、正直怖い人だなぁと思った。

　粗 相 をすると怒られるし、誤 摩 化 しは利かないし、気持ちを上手く伝えられずに戸 惑 った時もあった。

　……姉との日々の中で、嬉 しかったことは何だろう。

　ちゃんと思いを伝えられた時に、褒 めてくれたこと？「可愛 いやつだ」といって、頭を撫 でてくれたこと？

　それはもちろんだけど、多分、一番はそれじゃない。

　父の言葉を聞いて、ハッキリ思い出した。

　姉は、誰の子供かなんて関係ないって……。

　────たった一人の妹だって言って、私を受け入れてくれたんだ。

　手に、確かな感覚が伝わる。

　刃先が肉を抉 って突き抜けたんだと、ハッキリ解った。

　父が驚いたような顔でこっちを見ている。いつもの冷淡な表情ではない。人らしい、ちゃんとした感情のある顔だ。

　白目を剝 いた父がぐにゃりと崩れ落ちるのと同時に、鉄製の柄が両手から離れ落ちていく。

　ガランと音を鳴らして、槍が刺さったままの父の身体は床に寝転がり、しばらくすると動かなくなった。

　その脇では床に転がったままの甲冑の頭が、自らがずっと携えていた槍の顚 末 を、静かに眺めていた。

　私が振り返ると、姉は唇を嚙 み締 めてこちらを見ていた。驚いているのか、悲しんでいるのか……その表情を形容する言葉を私は持ち合わせていない。

　未だ震えの止まらない唇を私は無理矢理にこじ開け、何も考えられないままで、その言葉を口にした。

「ふ、二人きりに……なっちゃいました」

　私の言葉を聞いて、姉はまた難しい表情を浮かべる。

　何と表現すればいいのか解らないけれど、きっと一番近いのは、いつも私のことを撫でてくれる時の、あの表情だ。

「敬語は禁止と言っただろう……つぼみ」

　姉の言葉に私の視界が滲 んだ、丁度その時……。

　とてつもない爆音が、鉄扉の向こうで轟 いた。

　あまりに突然の轟 音 に、私は堪らずその場にへたり込んだ。

　突如として響き渡ったその音は地響きを伴って何度も繰り返され、その度に揺れる天井からは、砂 埃 が降り注いだ。

「な、なんだ、この音は……！」

　上で、なにかとんでもないことが起きている。

　咄嗟に飛び起きた私は、鉄扉をほとんど体当たりのような形で押し開けた。

　扉の先はすぐ昇り階段になっており、それの頂上に上開きの窓のようなものが見える。恐らくあれが屋敷一階の何 処 かへと通じているのだろう。

　とにもかくにも、上の状況を確認しないといけない。

　私が階段を駆け上がろうと脚をかけた次の瞬間、激しい揺れとともに、再び爆音が鳴り響いた。

「う……ッ！」

　思わず脚を止め、目を瞑 る。先ほどと同じように続けざまにくるかと思ったが、今度の爆音はどうやら単発だった。

　少しの間を置き、恐る恐る目を開いた私は我が目を疑った。

「こ、こんなことって……」

　階段の頂上に見えていた上開きの窓は、焼け焦げた木柱に貫かれ粉々に打ち砕かれていた。

　それによって開けられた穴からは、バラバラと火の粉が降り注いでいる。

　私が啞 然 としていると、背後から姉の声が飛んできた。

「つ、つぼみ、何が起こっているんだ！　そこから何が見える！」

　振り返った私の顔を見て、姉は察したのだろう。苦虫を嚙 み潰 したような顔をして「なんてことだ……」と零 した。

　思い返してみる。確か父は「今日、全てを捨てる」と言っていた。あとは「時間がない」とも。

　もしその「全て」というのが、この屋敷自体のことすらも指していたとするなら……。

「……父様が火を放ったのだろう。大方、火が回り切る前にお前を連れて逃げ出す算段だったのだろうさ」

　私の考えを、先回りして姉が口にした。

　父がどこまで考えて行動していたのかは解らないが、最期の様子は、少なくともまともな状態ではなかった。

　壊れた窓から降り注ぐ火の粉の量を見る限り、上階はとても安全に逃げ出せるような状況には思えない。

　果たして父は、本当に私を連れて逃げようとしていたのだろうか。もしかすると、最初から……。

　私はブンブンと首を振って、無理矢理に思考を絶った。

　ともかく今は、姉の手に塡められた枷を外して、ここから逃がしてあげなくては。

　そうだ、まずは姉の枷を……。枷……。

　心臓がドクンと跳ね上がった。あの枷を外す方法が、まったく思いつかないのだ。

　私の身長では、到底あの枷の高さに手が届かない。台でもあれば別だが、あったとしても火の中だ。

　もし火の中に無事な台をみつけたとしても、唯一の出入り口である窓には木柱が突き刺さっていて、人がギリギリ通れるか通れないかという幅しか残されていない。あんな隙 間 を、台を持って通り抜けるなんてことはできないだろう。

　いや、そもそも私はまだ、重要なことを一つ確認できていなかった。

　私は急いで部屋の中に戻り、倒れたままの父のポケットを、次から次に探った。

　一つ、また一つ、手を入れる。そして……。

「鍵がない……！」

　当然といえば、当然のことなのかもしれない。父が、全てを捨てると言っていたことを思い出して、私は絶望感に打 ち拉 がれた。

　父はそもそも、姉を解放するつもりなんてなかったのだろう。最初からそういう考えなら、枷を塡めたあとに鍵を持ち歩く必要なんてない。多分上階のどこかには置いてあるのだろうけど、火の海の中からそんな小さな鍵を探すだなんて、できっこない。

　じゃあ、どうすればいい？　私に何ができる？　残された時間で一体何が……。

　……ダメだ。諦 めるな。考えろ！

　鍵なんかなくったって、姉を救い出す方法ならきっとまだ何かあるはずだ。

　そうだ、そうに違いない。何か方法があるはずだ。

　早く、早くしろ。考えるんだ！　考えろ、考えろ、考えろ……!!

「……つぼみ、もういい」

　姉の声に振り向いた私は、きっと酷い顔をしていただろう。自分にできることは何もないと気付いて、それでもなおギリギリで保っていた私の中の何かは……もう折れてしまっていた。

　私の顔を見た姉は、小さく微笑 むと柔らかな口調で言った。

「頑張ってくれてありがとう。辛い思いをさせたな。さぁ、もう逃げるんだ。今ならまだ……」

「……だめだよ」

　言葉を遮られた姉が、悲しそうに表情を歪める。

　確かに私の小さな身体なら、今からでも最短距離を走って行けば逃げ出すことができるかもしれない。そう、解っている。そんなことは、解っているのだ。

　ただ姉は、一つ勘違いをしている。

　私は……姉と一緒に逃げたいなんてこと、思っていない。姉だけ逃げてくれればいいとそう思っていたのだ。

「だって……。逃げたって私もう、生きていけない……」

　父の身体から流れ出した血が、私の足下に血溜りを作っている。

　……いや、違う。これは、私の作った血溜りだ。

　私が父を殺した。私は、汚 れてしまったんだ。一緒に逃げたところで、姉の横にいることなんてできない。

　一人で血塗られた道を歩き続けるなんてことは……考えられなかった。

「違う、お前のせいなんかじゃない。お前は私を守ってくれたんじゃないか。生きていけないなんて……うあぁっ！」

　強烈な爆発音が、姉の言葉を断ち切る。

　今までのそれよりも、格段に大きい。もう、タイムリミットが迫っていた。

　タイムリミット……か。それを言うなら、ゲームオーバーの方が、合っている。

　私は、姉に駆け寄り、勢いのままに抱きついた。

　気持ちを伝える為に覚えた言葉も、もう必要ない。私はただひたすらに姉の身体に顔を押し付けた。

　続けざまに放たれる轟音に、堅牢に思えた石造りの壁がガラガラと崩れ始める。

　姉の言葉も、もう耳には届かない。

　耳を聾 さんばかりの軋みが響き、焼け落ちた天井が本棚を圧 し潰 した。巻き上げられた熱風が地下に溜まっていた空気を焦がし、もう呼吸すらままならない。

　開け広がった上階の景色は、宛 ら地獄のようだった。崩れ落ちた天井に続くように、炭になった家具が傾 れとなって落ちてくる。

　豪炎の向こう、橙 色 も煌 びやかに揺れるシャンデリアを、瞬 き一つせずに眺めていた。

　……そうして私は最後、四方の業 火 を押しのけるように現れた漆 黒 の大口を見る。

　消し去られた記憶の中、唯一私が覚えていたのはそんな景色だけだった。

チルドレンレコード　side -No.1-（2）

「な、なんで……」

　そんな短い言葉とともに、コノハはその場に崩れ落ちた。

　見ると、コノハが縛ろうとしていた父さんの身体 も、糸が切れてしまったかのように力なく項 垂 れている。

　おかしい。マリーの能力の効果が切れるには、どう考えたって早すぎる。一体何が……。

「に、逃げて……ッ！」

　叫ぶような声が響いた次の瞬間、コノハの身体からドス黒い影のようなものが飛び出した。

　影はコノハの身体に巻き付くようにして、瞬 く間にコノハを飲み込んでいく。

「きゃああああッ！」

　突然の事態に、マリーが悲鳴を上げる。

　アレは、一度見たことがあった。

　昨日マリーの家に行った時……コノハが大 怪 我 を負った時に、現れた影だ。

　しかし、今のコノハは怪我一つ負っていない。それだというのに、何 故 再びあの影が現れたのだろうか。

　不穏な空気が辺りに満ちる。

　今や黒い影の固まりとなったコノハの身体は、激しくうねるようにしながら、その姿を変 貌 させていた。

「お、おい、コノハっ！　聞こえるか!!　クソ……ッ！　何がどうなってんだ!?」

　声を上げたのは、シンタローだ。

　シンタローが近づこうとすると、影の中から酷 く歪 んだ声が漏れ響いた。

「ダ……ダめ。チカづかナいデ……!!」

　もはやコノハのものとは思えない声色に、背筋が凍る。

　しかし、その声を聞いてもシンタローは止まらなかった。

「待ってろ、今助けてやっから……！」

　そう言ってシンタローが影に手を伸ばした次の瞬間……弾けるように影が霧 散 した。

　影のあった場所には一人の男が立っている。

　下 卑 た笑みに、漆 黒 の髪。見た目こそコノハと瓜 二 つだったが、そこにコノハの雰囲気は微 塵 も残っていなかった。

　男はゆっくりと口を開くと、コノハの声でこう言った。

「……ゲームオーバーだ。クソガキ」

　言葉とともに、男の両目が見開かれる。その余りの不吉さに、俺は思わず叫んだ。

「シンタロー!!　逃げろ!!」

　しかし、叫んだ瞬間俺は察した。……もう、間に合わない。

　男は尋 常 じゃないスピードでシンタローの首元に手を伸ばすと、その喉 を摑 み……そして、引 き千 切 った。

　モニターの光を背景に、仰 け反 ったシンタローの身体が力なく倒れていく。

　その最 中 、噴 き上 がった血しぶきはビチャビチャと音を立てながら、床に大きな血溜りを作った。

「あ、あ、あぁ……」

　言葉が出ない。口からは、情けない声が零 れるだけだった。

　残された二人が、なにか大声で叫んでいる。

　ダメだ。何か方法を考えろ。今すぐにこいつの前から逃げ出さないと、俺たちは全員……。

　男は床に落ちた拳 銃 を拾い上げ、うっとりとそれを眺めたあと、俺の方へと銃口を向けた。

　身体が言うことをきかない。頭の中が、真っ白に染まっていく。

　そして最後、耳に届いたのは、こんなやつの口からは絶対に聞きたくないようなそんな言葉だった。

「……じゃあな、団長」

失想ワアド６

「悪いことをした人間は、死んだあと地獄に堕 ちる」という話を聞いたことがある。誰に聞いたのかも思い出せないくらいに一般的で、普遍的な話だ。

　けれど「地獄」の風景を思い浮かべようとすると、どうしてもフィクションめいた日本画が思い当たってしまう。

　なにせ、写真がないのだ。

　今の時代、世界中のどんな場所の写真だろうと、探せばいくらかは見つかるだろう。見つからなかったとしても、それは写真として残す必要がなかった場所ってだけだ。

　しかし「悪いことをした人が行く場所」なんていう、不特定多数の人間が行き先として定められているような場所の情報が、絵しかないなんてどう考えてもおかしな話。何 故 なのか。

　答えは簡単「迷信」だからだ。

　死んだ人しか行けない場所なのに、生きている人間がそこの詳細を知り得るなんてことは、あり得ない。

「地獄」なんていうのは、何 処 かの誰かが悪い人を戒 める為に考えた、おとぎ話みたいなものだろう。子供の私にだって、それくらいは解る。

　そう思っていたのだけれど……事実はどうも、その限りではないようなのだ。

　八月。私は、炎に飲まれて死んだ。

　客観的に確認した訳ではないけれど、自信を持ってそう言える。

　燃え盛る豪炎に包まれて、喉 が焼けるように痛んで、目の前が真っ暗になったのだ。あれで死んでなかったら、ちょっと私すごいなっていう話になる。

　そうして死んでから気付いたことがいくつかあった。

　まず、思考ができるということ。これには正直、驚いた。

　今まで何度か「死んだらどうなるのだろう」と思いを巡らせたことはあったけど、大体そういう時は「多分眠っている時みたいに、何も感じなくなるんだろうなぁ」なんて結論で納得していた。

「なにかを考える」ということは、脳みそを使っているということだ。

　火事で死んだということは、当然脳みそなんかも燃えて失 くなってしまっているはず。それでも頭が回るということは、例えば魂とか、そういうのが実在していたということなのだろうか。ちょっと、そこまでは解らない。

　他にもある。

　地獄かどうかはさておき「死後の世界」というのはどうやら本当にあったらしい。

　らしい、というのも、ここが「死後の世界」なのかどうか客観的に確認する術 はないので、推測の域を出ないのだ。

　しかし少なくとも私は死んでいて、そんな私が居座っているのだから恐らくそうなんじゃないかという推論はたった。

　何を隠そう私は今、死後の世界のど真ん中で座り込んでいるのだから。

　まぁ、ど真ん中といっても、右も左も真っ暗だ。自分がこの世界のどこらへんの位置にいるのかなんて、地図も目印もないのだから、確認のしようもない。

　当然、この先何が起こるのかなんて想像もできなかった。

　まぁ、どう見ても「天国」っていう感じじゃない。

　お花畑もなければ可愛 い天使もいないし、印象はどっちかっていうとやっぱり「地獄」だ。

　それに……思い当たる節もある。私は、この手で父を殺したのだ。地獄送りだって、別に不思議なことじゃない。

　そう。私は結局、姉を助けることができなかったのだ。あの燃え盛る屋敷の中で、最後、姉は何を言ったのだろう。何かを聞いた気がするけど、どうも記憶が曖 昧 だ。

　訊ねることも、もうできない。何もかもが、もう手遅れなのだから。

　暗闇の中、意識だけが異様に冴える。私はこのまま消えることもできないのだろうか。

　永久にここに座り続けるなんて、神様も酷 い仕打ちを考えたものだ。本当、地獄と呼ぶに相応 しい。

　泣けたなら泣いていただろうが、もう涙も流せない。静寂の中、ただただ時間だけが過ぎていった。

　あぁ、これが孤独なのか。

　屋敷での生活が始まった時、一 丁 前 に「孤独」だなんて思ったこともあったが、これに比べたらどれだけ恵まれていたことか。

　寂しさのあまり、私はついつい口を零 した。

「……だれか、いないの」

　いるはずない。そう思って、自傷気味に使った言葉だった。当然返事はなく、肩を叩いてくれるような存在も現れはしない。

　しかし、どういことだろうか。

　遥か向こうに、言葉を発する前には存在しなかった微 かな光が灯 っていた。

　思いもしなかった出来事に、私は飛び上がる。暗闇の中浮かび上がった灯 火 は小さいものだったが、なにより尊 く思えた。

　立ち上がり、一心不乱にその光を目指した。

　もしかするとあの灯火も罰の一つで、いつまでたっても近づけない、幻のようなものなのかもしれない。

　それでも足は止まらない。ただただ、何かに縋 りたかった。

　暫 く行くと光は大きさを増し、光源はその正体を朧 げに現し始めた。

　形が見え、大きさが分かり、あと少しで辿 り着 くというところまで来て、私は脚を止めた。

　あれだけ走ったというのに、息は上がっていない。やっぱり、私は死んでいて、ここは死後の世界なんだろう。

　そうだ、そうに違いない。きっと間違いないのだろうけど……。

「だったらなんで、こんなところに家があるの……」

　目の前には、暗黒の世界にはどう考えたって場違いな、西洋風のかわいらしい一軒家が建っていた。

　辺りを見回しても、他に目立ったものどころか物質的なものは何ひとつ見当たらない。本当になんの脈絡もなく、メルヘンチックな家が闇の中にポツンと建っているのだ。

　……隠れ家レストランって前にテレビでやってたな。

　などとくだらないことを思いついた私だったが、こんなところで営業したって誰が来るんだ。死人か。

　いや、待て。そういうことがないとも限らないんじゃないだろうか。

　死んでから初めて知ったこともある。今まで私が常識だと思っていたことは、その限りではなかったのだ。

　地獄だって、私がイメージしているようなところじゃないのかもしれない。もしかしたら、親切な死神が美 味 しいスープを振る舞っているのかも。

　なんにせよ、他に行く当てなんかないのだ。失うものも、ないんだし。

　私はその家の軒先まで行き、木製の扉の前に立つと、ノックをした。

　……反応なし。

　開けてみようかとも思ったが、こんな状況だというのにマナーのことが気になった。

　もう一度ノックを試みようと拳 を軽く握ったところで、音もなく扉が開いた。

「……ど、どういう冗談だ、これは」

　私を出迎えたのは、少し風変わりな格好をした妙齢の女性だった。

　背丈は低く、黒いモサモサとした髪を赤い布で留めている。

　辺りが暗いのもあって確認しにくいが、かなり強い癖っ毛の人らしい。纏 められた髪は、ちょっと普通じゃないくらいにウネウネと捩 じれていた。

　私の来訪に驚いたのだろうか、私を見つめたその両目は大きく見開かれている。

　もしかすると、あまり来客の少ないお家なんだろうか。ということはレストランでは……なかったか。

「あの……ここは一体」

　私がそこまで言ったところで、バンッ！　と勢いよく扉が閉まった。

　多少のことは覚悟していたが、ここまであからさまに拒絶されると少々傷つく。せめて一言くらいは聞いてくれてもいいんじゃないだろうか。

　私が硬直していると、今度は恐る恐るといった様子で扉が開いた。

　しかし全開にはされず、十cmくらいの隙 間 から先ほどの人がこちらを覗 き見ている。その僅かに見える表情から、訝 しんでいることが十分に伝わった。

「……なんなのだお前は」

　なんなのだ、なんて随 分 珍 しい喋 り方だ。しかし訊 ねられたのだから、と思って私は応える。

「私は……つぼみ。あなたは？」

　私の返答が予想外だったのか、その人は「うわ、ほんとに応えた」と言わんばかりに再び目を見開いた。

　おまけに名前まで聞かれたものだから、動揺したのだろう。酷 く狼 狽 した様子で「な、何故お前に教えねばならんのだ」と、私の言葉を突っぱねた。

　人には聞いておいて、随分な言い草だ。私は少々ムッとなり、ついつい語気を荒げた。

「人に聞いたんだから、そっちも教えたっていいんじゃないの」

　私が強気に出ると思っていなかったのか、覗いた目を少し泳がせると、その人は口を開いた。

「あ……アザミ」

「アザミ……さん？」

「サ、サン？　いや、サンはいらん。アザミ、だ」

　どうやら、呼び捨てに随分こだわる人みたいだ。

　呼び捨てにしろというのなら、そうしよう。ということは敬語も必要ないだろうか。

　様子を見るに乱暴な人でもなさそうだ。ちゃんと話せば、色々と教えてくれるかもしれない。

「あなた、ここに住んでるの？　色々聞きたいことがあるんだけど」

「そ、それはこっちのセリフだ。貴様、何故ここに入れた。何が目的だ」

　アザミは扉の十cmの隙間を少しも広げることなく、か細い声でそう言った。

　ここまで用心されると、まるで童話の世界の狼 になったような気分だ。

　あぁ、もう埒 があかない。しかし、ここは聞かれたことに応えよう。ここで気変わりされて鍵 でもかけられた日には、それこそ途方を失ってしまう。

「はぁ……。別に目的なんてないよ、気付いたらここにいたんだもん。どうしてここに入れたかって聞かれても……死んだから来たんだと思ってたけど」

　少々適当に返し過ぎただろうか。いや、正直本当にそれくらいのことしか応えられないのだ。

　というかむしろ、この人の方が詳 しいんじゃないだろうか。どうもすれ違いが起きているような気がする。

　しかし、私の言葉のどこに驚いたのか、アザミは目を大きく見開いた。

「死んだ……？　そ、その時に飲み込まれたというのか!?」

「飲み込まれたって……あ」

　そういえば死に際、確かに巨大な口のようなものを見た覚えがある。それに飲み込まれたかどうかまでは定かではないが、あれのことを言っているのだろうか。

「たしかに……なんかそんなの見たかも」

「ほ、本当か！　詳しく話せ！」

　随分食いつきのよくなったアザミだったが、扉の隙間は少しも広がらない。

　さすがにもどかしくなってきたので、私は提案する。

「解った。ちゃんと話すから……家、入れてくれない？」

　扉の向こうでモゾモゾやっていたアザミの動きが、ピタリと止まった。どうやら、家に誰かを入れることには相当な抵抗があるらしい。

　アザミは暫く考えてから「変なことは考えていないだろうな」と、念を押した。

　変なこととは、どういうことだろう。取って喰 うようなことをされるとでも思っているのだろうか。

「そんなの、考えてないよ。っていうか、私のどこに怯 える要素があるのさ」

　私がそう言うと「確かに」とでも思ったのか、アザミはいよいよ扉を開け放った。

「……入れ」

　短く言うと、アザミは踵 を返した。

　あとに続いて家の中に入ると、家の内部は外にも増してファンタジックな様相を呈していた。

　部屋の壁一面に本棚が立ち並び、ビッシリと古書のようなもので埋め尽くされている。屋敷にも似た格調の部屋はあったが、あまりに豪 奢 すぎて胸焼けをしたのを覚えている。

　その点この部屋にはどこかかわいらしさのようなものがあり、好き嫌いで言うと、断然こちらの方が好みだ。

　私がキョロキョロしていると、アザミが一層訝しげにこちらを見つめてきた。

「め、めぼしいものはないぞ」

　金目のものがないか物色してるとでも思われたのだろうか。ホント、不思議なくらいに警戒心の強い人だ。

「なにか盗 ろうだなんて思ってないって……」

　アザミは「ふん」と小さく鼻を鳴らすと、窓の脇にある小さな椅子を指差し「座れ」と言った。

　促 されるままに腰を下ろす。

　丁 度 肘 を置ける位置にこれまた小さなテーブルがあった。読書をしながら紅茶でも、というのにはもってこいの家具配置だ。

　アザミはテーブルを挟んで対面の椅子に腰掛けると、ジッと私の顔を見つめた。

　先ほどの様子を鑑 みるに、本当に人が来ることなんて珍しいんだろう。いや、一番始めにアザミは「なんの冗談だ」なんてことを言っていたし、もしかすると初めての来客なのかもしれない。

　しかし、あまりに内装も仕上がっているから妙に納得をしてしまっていたが、考えれば考える程に、この家は異様だ。

　周囲に街がある訳でもないというのに、本を始めテーブルだの椅子だの、本当にどこから持って来たというのだろうか。

　この世界のことについてもそうだし、とにかく聞きたいことが多すぎる。

　黙っていてもアザミは何も聞いて来ないようなので、私は口を開いた。

「それで……ここは一体、どこなの？　あなた一人で住んでるみたいだけど、何か知ってる？」

　私の質問に、アザミは表情をムッとさせた。

「何か知っているだと？　当然だ。なにせ、ここは私が創った世界なのだからな」

　……聞き間違いだろうか。

「えっと……この家を造ったってこと？」

　アザミは更に頰 を膨れさせる。

「家を建てたのは旦那だ。この世界を創ったのが、私だと言っている」

　どうにも話が嚙 み合わなかった。この真っ暗な世界を創ったのがアザミ？

　世界を創るだなんてそんな神様みたいなことをこんな小さな女の人が一人でやったなんて、ちょっと信じられる話じゃない。

　私が呆 然 としていると、疑っているということが伝わったのだろうか。

　アザミは不機嫌な表情のままで「信じてないな」とぶっきらぼうに言うと、目を伏せた。

　ここで不機嫌になられても困る。とはいえただ信じるという訳にもいかないので、正直に言うことにした。

「いや、信じてないっていうか……。そもそもその、世界を創るとかそんなの人間業 じゃないし……」

「人間業……？」

　その言葉のどこに驚いたのか、アザミがポカンと口を開ける。いちいち変なところに反応する人だ。

「貴様、私のことを人間だと思っていたのか？」

「え？　いやまぁ、普通に女の人だなって……」

　言いかけて私はようやく気付いた。

　赤い双 眸 に、捩じれた髪。頰には僅かに鱗 が這 っている。すこし変わった風 貌 だと思っていたが、それら全てに噓くささがまったくないのだ。

　見れば見るほどアザミのそれは、化粧とかそういう類 いのものには見えなかった。

「あなた……人間じゃないの？」

　私が言うと、アザミは罰 が悪そうに「なんて変なやつなのだ」と漏らした。

　……いや、この場合どう考えても変なのはアザミの方だと思うのだけど。

　そもそも「人間じゃない」なんて、普通なら到 底 信じられないような話だ。

　アザミの風貌にしたって、説明がつかない訳じゃない。映画の中では特殊なメイクをして恐ろしい顔を作るなんてこともあるみたいだし、そっちの可能性を考えた方がよっぽど現実的だ。

　しかし……それは言葉通り、ここが「現実」だったらの話だ。

　私は死んでいる訳で、それがこうして喋っていること自体がそもそも非現実的な話じゃないか。

　アザミが人間じゃないというのなら、さっき話していた「世界を創った」なんて話も、噓と決めつけられる証拠は何もない。

　そうだ、私は少し勘違いをしていた。ここは、常識に守られた現実の世界じゃないんだ。

　アザミの話を聞くのなら、まずは「常識」なんていう固定概念を捨て去るべきなのかもしれない。

「……ごめん、さっきの話ちょっと疑ってた」

　私が謝ると、アザミはいよいよ珍妙なものでも見るかのような顔つきで「いや、別に構わんが……」と言った。

　少しの沈黙の後、私はもう一度会話を切り出す。

「ここのことなんだけど……。私、てっきり地獄とか、そういう場所なんだと思ってたよ」

「地獄？　あぁ、お前ら人間が作ったあの変 梃 な迷信か。あんなもの、ある訳ないだろう」

「それ言ったら、ここも似たようなもんじゃん。っていうかアザミ、どうやってこんなところ創ったの」

　窓の外には、相も変わらず暗黒の世界が広がっている。とはいえ、まさかペンキでペタペタと塗りつぶしたという訳でもないだろう。

　広大な空間を生み出す方法なんていうのは、それこそ常識の範 疇 にはない。

　私はアザミという存在に、純粋に興味が湧いてきた。

　アザミは表情をブスッとしたそれに戻して、面倒くさそうに返す。

「私はお前ら人間とは違う。大 概 のことはできるし、こんな世界など能力を使えば容易 く創れるのだ」

　アザミはそういうと、少々自慢げに口角を吊り上げた。

　世界を容易く創れるなんて、それこそ神様のような話だ。もしかしてアザミは、本当にそういう存在なんじゃないだろうか。

　しかし、そんな話をされると実際に見てみたくもなる。

　私は質問を続けた。

「容易くっていうことは、じゃあ、今ここでパッと創れたりもするの？」

　私の言葉にアザミはギクッと肩を揺らした。

「今はその……創れん」

「……じゃあ何ができるの」

「う……た、大したことはできん」

　さっきの自信はどこへやら、アザミはシュンと肩を落として俯 いてしまった。

　これではなんだか、私が苛 めているみたいじゃないか。

「ほ、ほとんどの能力を身体に置いてきてしまったのだ。だから今は、こうして喋るくらいのことしか……」

　そう言ってアザミは、今にも泣き出しそうな顔をした。

　なんだかすごいんだかすごくないんだかさっぱり解らないやつだ。

　私が興味無さげに「ふぅん」と言うと、アザミは憤 慨 したかのように声を荒げた。

「き、貴様、信じてないな？　いいだろう、能力が戻った暁 には、いの一番に貴様に見せつけてやろうではないか！」

　いや、なんか……そこまでしてくれなくてもいいよ。

　というかそもそも、別にアザミを疑う必要なんてないのだ。私を騙 したって何の得もないだろうし、こんな最悪な状況で騙されたところで、こっちには何の被害もない。

　なのでとりあえずは本当なんだと思って、話を聞くことにする。

「っていうかその……能力？　身体に置いてきたってどういうことなの。アザミ、身体あるじゃん」

　私の言葉に、アザミは溜 め息 を零 す。

「身体があるように見えるが、そうではないのだ。今は『目を覚ます』という能力を使って、意識だけで動いている」

　目を覚ます？　なんだか爽 快 な名前の能力だ。

　しかし、なんとも今の説明だけでは腑 に落ちない。意識だけで動く、というのは一体どういうことだろうか。

　私が首を傾 げていると、アザミは「お前らの言う『魂』だけで動いているようなものだ」と、補足した。

　なるほど解り易い。しかし、待てよ。っていうことは……。

「そ、それって幽霊っていうこと……？」

　私の問いに、アザミは呆 れたように応える。

「お前も似たようなものだろうが」

　あぁ、言われてみればその通りだ。本当、死んだというのにその実感がないのが困る。

　アザミは窓の外に目をやると、愚 痴 っぽく話を続けた。

「随分と前に、酷いやつに騙されたのだ。身体も、家族も、全て奪われてしまった。こうしてなんとか逃げてきたはよいものの、能力がないと何もできん……」

　なんだか、聞けば聞く程に随分と酷い話だ。

　家族も奪われて……ということは、ずっとここで一人ぼっちだったのだろうか。

　私なんて、ほんのちょっと一人でいただけでも気が狂いそうだったというのに、アザミは……。

「……その身体、なんとか取り戻せないの？　その酷いやつのとこに、乗り込むなりして」

　私の言葉に、アザミは苦笑いを浮かべる。

「この精神を身体に戻したとしても、今は大したことなどできん。『目を合 体 せる』という名の『能力を支配する能力』を、失くしてしまったのだ」

「失くしたって……どっかに落としたの？」

「いや、そうではない。孫に、命の代わりとして与えてやったのだ」

　そういってアザミは、物 憂 げに目を細めた。

「孫は今外の世界にいるのだが、元気でやっているのだろうか。一人で寂しがっていないといいのだが……」

　アザミの深 紅 の瞳 に、じんわりと涙が溜 まっていくのが解った。

　家族に会えなくなるというのがどれくらい辛いものなのかは、私も知っている。

　きっとアザミも、そのお孫さんに会えなくてずっと……。

　……ん？

「あ、アザミ、お婆ちゃんなの!?」

「な、なんだ。それのなにがおかしい」

　おかしいも何も、アザミの見た目はどう多く見積っても二十歳前後という感じだ。到底「お婆ちゃん」なんて歳 には見えない。

「世界を創った」とか「魂で動いている」とか、突飛な話もそこまで行けば突 拍 子 がなさ過ぎて逆に疑う気も起きなかったが、この見た目で孫がいるなんて……！

　ダメだ、変に想像力が働いてしまって、どうにもこうにも飲み込めない。

　私が狼狽 えていると、途端にアザミが吹き出した。

「だから、私は人間ではないと言っているではないか。貴様らのように歳は取らんし、見た目だって変わらんのだ」

　アザミは面白くてたまらないといった様子でそう言うと、目 尻 に溜めた涙を指で拭った。

「まさか、あいつ以外の人間とこんな風に話す日が来ようとは、夢にも思わなかった。全く、面白いやつだ」

　面白いというのは恐らく悪い意味ではないのだろうけど、こうもケラケラ笑われるとなんだか無性に恥ずかしくなる。

　私は顔が赤くなるのを感じて、堪 らず話題を切り替えた。

「と、ところで！　アザミがさっき聞きたそうにしてたことって、なんなの。なんか私がこっちに来たこと、驚いてたみたいだったけど……」

　アザミは「なんのことだ」と言わんばかりに首を傾げたが、直後ハッとして身を乗り出した。

「そ、そうだ！　貴様、死ぬ間際に飲み込まれて、ここに来たのだと言ったな。それは確かか!?」

「え、えっと……多分、そうだと思う」

　言った、というかアザミの質問に答える形だったと思うのだが、どのみち間違いはないはずだ。

業 火 の中、開いた大口……。死の周辺の他の記憶は薄ぼんやりしているというのに、何故だかあの光景だけはハッキリと覚えていた。

「お、お前はその時、一人だったのか？　よもや、誰か他の人間と一緒にいたのでは……」

「え、うん。姉と二人だったけど」

　アザミは私の返答を聞くと、途端に顔色を青くした。

「ど、どうしたの。それってなんか問題でもあるの？」

「この世界は……『カゲロウデイズ』は今、一切の指示が出せん状態なのだ。もしやと思ったが、そんなことになっていようとは……」

『カゲロウ……デイズ』？　アザミがこの世界につけた名前だろうか。

　言葉の意味はよく解らないが、なんだか……悪くない響きだ。

　アザミは「指示が出せない状態」と言ったが、今のアザミはこの世界をコントロールする力を持っていないということだろう。

　身体にほとんどの能力を置いてきてしまったと言っていたし、それが関係しているのかもしれない。

　しかし、それと私がこの世界に飲み込まれたという話が、どう繫がるのだろう。

　私が「どういうこと」と聞くと、アザミは言い難 そうにしながら話を続けた。

「かつて私の力がまだあった頃、『カゲロウデイズ』の外の世界で、娘と孫が人間に襲われたのだ。娘も孫も、酷い状態だった……。見兼ねた私は、咄 嗟 にカゲロウデイズに指示を出したのだ。『死にかけている二人を飲み込め』と。……しかし、娘も孫もこの世界にやってきた時にはすでに命はなく、代わりの命を与えるしかなかった」

「代わりの命……」

　先ほどアザミが喩 え話に出していた「魂」みたいなものだろうか。

　私が話の続きを待っていると、アザミは両の掌 を私の前で広げてみせた。

「私には元々、数えて十つの能力があったのだ。どうやらそれが人間の命の代わりになるらしいのだが、どうも相性というのがあるようでな。その時、娘と孫に適合した能力は、よりにもよってどちらも『目を合体せる』……『カゲロウデイズ』自体を、制御している能力だったのだ」

　アザミはそこまで喋ると、途端に声を震わせた。

「私は、その『命』をどちらに与えればいいのか解らなかった。しかし娘のやつが、言ったのだ。いらん……と。孫にやってくれと言うものだから、私は……」

　そう言ってアザミは、ポロポロと涙を落とした。

　……残酷な話だ。

　一つの命に適合した人間が二人いて、それが分け合えるものじゃないとするなら、必然的に生き返れるのはどちらか片方だけってことになる。

　娘さんは、アザミの孫に……自分の娘に命を譲ったのだ。……だからきっと、もうこの世にいないのだろう。

　アザミは小さく鼻を啜 って、続ける。

「……それからというもの、私は『カゲロウデイズ』はおろか、自らの能力すらもほとんど扱えなくなってしまった。なんとか『目を覚ます』は使えているが、これもいつ使えなくなるか……」

　アザミは自分の掌を見つめ、表情に不安の色を滲 ませる。

　命の代わりになる能力と、この世界の実情……。まったくもって常識的ではないが、アザミの話には変な理屈が通っていて、どうも噓のようには思えなかった。

　しかしここまで話を聞いても、やっぱり腑 に落ちない。

「事情は解ったけど……でも、アザミ。その話と、私が飲み込まれたことにどんな関係があるの？」

　アザミは酷く申し訳なさそうにしながら、泣き言のように言った。

「……解らんのか。私は『死にかけている二人を飲み込め』と『カゲロウデイズ』に命じたっきり『止めろ』とは言っておらんのだぞ」

　私は一瞬、言葉の意味を飲み込めなかった。

　命じたっきり、ということは、その指示が最後の指示になったということだ。

　アザミが最後に出した指示は「死にかけている二人を飲み込め」。

　そこまで考えて、私の脳裏には嫌な推論が過った。

「ちょ、ちょっと待って。っていうことは……」

　アザミは静かに頷く。

『カゲロウデイズ』は今、無差別に『死にかけている二人』を飲み込み続けているのだ。ここは時間のない世界……飲み込まれた人間は、死ぬことすらできずに永久にここを彷徨 うことになる。今の……お前のようにな」

　アザミの真赤な瞳が、哀れみの籠 った眼差しを私に向ける。

　普通であれば動 悸 の一つも起きたかもしれない。頭の中は、そうなってもおかしくないくらいに、酷く乱れていた。

　しかし私の胸は、早打つどころかピクリとも動かない。そうだ、私はとっくに終わってしまっているのだ。

　アザミはきっと、噓なんてついていない。

　私を怯えさせたいのであれば、もっと怖い話なんて沢 山 あっただろうし、それに……噓だったら、こんな悲しそうな顔なんてできないと思う。

　時間のない世界……『カゲロウデイズ』。

　二人を飲み込むのが決まりなら、一緒にいた姉もきっとこの世界の何処かにいるのだろう。

　アザミに会う前の私と同様に、一人、孤独の闇に座り込んでいるかもしれない。

「死ぬ」っていうことが、もし何も感じなくなるっていうことなのだとしたら……なんだ、やっぱりここって、地獄じゃないか。

　死ぬこともできず、消えることもできず、私たちは永久にここに閉じ込められる。

　不思議と恐怖は感じない。ただただ途方もない悲しみだけが、私の胸を満たしていた。

「……お、お前、なんで『それ』を使えるのだ!?」

　不意にアザミが、大きな声を出した。

　深紅の瞳は、初めて私と邂 逅 した時と同じように、大きく見開かれている。

　アザミは何か「使える」……というようなことを言ったと思うけど、なんのことだろう。

　私は何もしていない。ただ、テーブルを見据えて物思いに耽 っていただけだ。

「え、な、何の話してるの？　よく解らないんだけど……」

　私の声など耳にも届かない様子で、アザミはガタンと音を鳴らして立ち上がる。

　そうしたかと思うと、今度はいきなり私の胸元にグイと手を伸ばした。

「うわっ！」

　突然のアザミの行動に驚いた私は、身を翻 してそれを躱 わす。

「ちょっ……いきなりなにすんのさ！　なんか気に喰わないことがあったなら……？」

　椅子から立ち上がった私は語気を強めてそう言ったが、アザミの挙動不審な様子を見て、思わず言葉を失った。

　身を翻した私は、椅子を挟んで窓とは反対側に立っている。

　一方アザミはというと、私が腰掛けていた椅子の真上の宙空を、まるで猫がなにかに戯 れ付いているかのような動き方で、ヒョイヒョイやっていた。

　しかも、その動きに合わせて「おいっ……おいっ……」と、何か呪 文 のようなものも唱えている。

　……あ、アザミが壊れてしまった。

　お孫さんたちのことで悩みすぎて、ついに限界を越えてしまったのだろうか。

　いや、無理もない。アザミの話はちょっと聞いただけでも伝わるくらいに辛く、切実なものだった。

　きっと、私に話したことで、なにかの箍 が外れてしまったのだろう。

　なんだか侘 しい気持ちになった私は、必死で「おいっ！」と唱え続けるアザミの背を、静かに撫 でてやった。

「うわあああぁっ!!」

　途端アザミは跳ね上がり、手をついていたテーブルを巻き込むようにして、床にひっくり返った。

　先ほどにも増して奇怪なアザミの行動を前に、さすがに私も後ずさる。こんな風に暴れ出すなんて、本当にどうしてしまったというのだろう。

　アザミは床にしこたま打ちつけた腰の辺りを一 頻 り擦 り終わると、キッと音が聞こえてきそうなくらいに私を睨んだ。

「きゅ、急に驚かす奴があるかっ！　何を考えているのだこの馬鹿者っ！」

　唐突に浴びせられた罵 声 に、私も思わずカチンと来る。

「ば、馬鹿者って……心配して声掛けてあげただけでしょ!?　っていうか、無視されてたこっちの気持ちにもなれ！」

　アザミは私の口 撃 にたじろぐと、恨 めしそうに「おのれ……」と声を漏らした。

　なにか言い返して来ると思ったけど、なんだか拍子抜けだった。態度は大きいけれど、意外と気が小さい人だな。

　アザミは床にぺたんと腰をつけたまま私をビッと指差すと、先ほどよりは幾分か柔らかい調子でこう言った。

「そ、そもそも、いきなり消えたのはそっちではないか。消えている最中に声をかけたところで、こっちに聞こえんのは当たり前だろう」

「消えたぁ？　いや、さっきから何の話してるの？」

　アザミは「はぁ？」とでも言いたげな表情をして、伸ばしていた人差し指をふにゃりと折った。

「お前が『隠す』を使ったのだろうが。そんなもの、私に見える訳がないだろう」

　あぁ……もう、本当に埒 があかない。何を言っているんだこの人は。

　私がイライラし始めると、アザミはハッと息をのんだ。

「ま、まさかお前、無自覚に使っていたというのか……？」

「だ～か～ら～……何のこと話してるのか解らないってば！　ハッキリ言って！」

　私が怒声を張り上げると、アザミはビクッと肩を揺らして縮こまった。

　そうまでなるとは思わなかった私が「あ、ごめん……」と言うと、アザミは子供のように小さく頷いた。

　……この人、孫がいるんじゃなかっただろうか。

　アザミは服を払いながら立ち上がると、腰に右手を当てて、口を開いた。

「お前がさっき使ったのは『目を隠す』という能力だ。そいつを使っている間は、自分の姿だろうとなんだろうと、大 概 のものは見えなくすることができるのだ」

「へぇ～……。って、私が使ってた!?　いつ！」

「いや、だからさっき使っていたと言っただろう。自覚なしで能力を使うなど、まるでかつての自分を見ているかのようだ……」

　そう言ってアザミは眉 間 に手を添えると、はぁ～と長い溜め息を吐いた。

　私が、能力を使った？　何を言っているんだこの人は。私はちょっと考え事をしていただけで、別に変な呪文を唱えてもいなければ、魔法のポーズをしたりもしていない。

　私が不信感を露 にしていると、アザミは「ちょっと待っていろ」と吐き捨てて、本棚の間に置かれた小さな机の方に向かっていった。

　しばらくゴソゴソやっていた後、戻って来たアザミが手にしていたのは小さな手鏡だった。

　私に向き合うようにして立ったアザミは、鏡面を私に突きつけると「ほら、やってみろ」とぶっきらぼうに言った。

「はぁ？　いや、だからそんな力使ってないって……」

　しかし、私が言ってもアザミはむっすりとした表情のまま、なにも言わずに鏡を構え続ける。鏡面に映った私の顔は、酷く面倒くさそうにしている。

　いや、やってみろと言われてもやり方も聞いていないし、そもそもそんなこと私にできるわけ……。

　もう一度アザミに抗議しようとした私だったが、アザミの無言の圧力に負け、とりあえず何か念じてみようと目を閉じた。

　しかし、さっきだって別になにか特別なことを考えていた訳ではない。一緒に飲まれた姉のことを、なんとなく思い浮かべていただけだ。

　……というかそんなことを考えていたら、また思い出してしまったじゃないか。姉のことを考えたって、悲しい気持ちになるだけだというのに。

「……はぁ。アザミ、やっぱりこんなことしたってなんにもならないって。多分アザミの見間違いだったんだ……よ……」

　目を開いた私が見たのは「ほらみろ」と言わんばかりにニヤリと笑ったアザミの姿だった。

　いや。アザミの姿だけ、だった。アザミの構えた鏡には、先ほどまで面倒くさそうにしていた木 戸 つぼみの姿はなく、ただただ私の背面に聳 える本棚の一角が映り込んでいる。

「なに、これ……！」

「やはり使えるではないか。……よっと」

　アザミはそう言うと鏡を下げ、私の頭をペシンと叩く。ビックリするくらいに痛くなかった。

「ちょっ、アザミ、これどうやったら元に……！」

　私が言い切る前に、アザミは再び鏡面を私に見せつけた。見ると、怯えた私の顔が鏡面いっぱいに映り込んでいる。

「これが『目を隠す』能力だ。まったく、変に疑いおって……」

　アザミは呆れたようにそう言うと、いそいそと倒れた机を起こし始めた。

　……なんてことだ。今、私は間違いなく透明になっていた。さっきのアザミは、これを見て驚いていたのだ。

　猫みたいにヒョイヒョイやっていたのも、消えた私の姿を探していたんだろう。ということは、私の呼びかけに応じなかったのも……。

「こ、これって、声も届かなくなるの？」

「何を言っている。声どころか、転げ回って大騒ぎしたところで何一つ聞かれんぞ」

　アザミは机を元の位置に戻しながら「触られん限りはな」と、付け加えた。

　私はごくりと生 唾 を飲み込んだ。

『目を隠す』能力……異能力は実在した。アザミの言っていたことは、本当だったのだ。

　元から疑ってかかっていた訳ではないけれど、この世界を創ったという話も、やはり本当のことなんじゃないだろうか。

　私が立ち尽くしていると、アザミは元の椅子に腰掛け、息をついた。

「ところでつぼみ。お前、それをどこで手に入れたのだ？　私が外の世界にいた頃には、私以外にそんな能力を使うやつなどいなかったぞ」

　私は小さく首を振る。

「いや、さっきも言ったけど、私だって驚いてるんだって。こんなの使えるようになってたなんて、知らなかったし」

　アザミは困ったように「うぅ～」と呻 いた。

　考えてみれば私は、アザミに聞かれたことに対して何一つまともに応えてあげられていない。アザミはきっと、すごくもどかしい気持ちでいるのだろう。

　……っていうか、アザミも昔は外の世界にいたのか。さっき娘さんを「飲み込んだ」って言っていたから、きっとアザミ以外の家族の方は外の世界にいたんだろうけど……。アザミはそもそも、なんでこんなところに閉じ籠ることにしたのだろう。謎 だ。

　アザミは暫 くウンウン悩んでいたが、不意にハッと顔を上げると、私の顔を見つめた。

「な、何さ……」

「いや、そうか。なるほど……」

　アザミはそう言うと、自分の中で何かが腑に落ちたのか、何度か頷いた。

　もちろん、そんな様を見たって私にはこれっぽっちも伝わってこない。

　私が聞きたそうにしていると、アザミはそれに気付いたのか、少し考えながら話し始めた。

「さっきも言ったが……『カゲロウデイズ』がお前を飲み込んだのは、私が出した指示の条件にお前が引っかかったからだ。お前、死にかけていたのだろう？」

「うん、それは間違いない……と思う」

「しかし、どうもおかしいのだ。娘らがこっちに入って来た時は、今のお前のように喋れるような状態ではなかった」

　確かにアザミはさっき、娘さんたちのことを「酷い状態だった」と形容していた。

　私もそれを聞いて、少し疑問に思っていたのだ。だったら何故、私はピンピンしているのかと……。

　詳しく聞こうとする前に、アザミは話の先を続けた。

「思ったのだが……お前、どこかで『目を隠す』能力に適合したのではないか？　というか、実際使えているのだし、そうとしか考えられん」

「適合……？」

　察しの悪い私に、アザミは告げる。

「どういう経緯かは知らんが、ようはその能力、お前の『命の代わり』になったのだ。……良かったではないか」

　アザミはそう言うと、表情を見られたくないかのように、俯く。その口元には、何故だか少し寂しさが滲んでいるように思えた。

　少し言葉の意味を考えて、私は気付く。

　アザミの孫は、能力を命の代わりにして、この世界を抜け出した。

　ということは、きっと私も……この世界を、抜け出すことになるのだ。

　途端、胸中にドロッとしたものが渦巻くのを感じた。

　吐き出してしまいたいが、決して吐き出すことはできない……忘れられない、罪の意識だ。

　浮かない私の様子を見て、アザミは首を傾げる。

　当然だろう。死んだと思っていたら生き返れることになったなんて、そんなの嬉 しく思う人の方が多いはずだ。

　きっとこの世界には、生きたくて、生きたくて、しょうがなかった人たちだって沢山飲み込まれているのだろう。

　姉だってそうだ。あの人は、あんなところで死んでいい人じゃなかった。生きていれば、きっと多くの人を笑顔にするような人だったんだ。

　……なのに何故、私なんかが適合してしまったのだろうか。

　アザミが心配そうに私の顔を覗き込む。

「ど、どうしたのだ、何故そのような暗い顔をしている。なにも、悪い話をしている訳ではないのだぞ？　そうだ、お前はこの世界から抜け出すことが……」

「……出たくない」

　私が零すと、アザミはピタリと言葉を止めた。

　流れのままに、私は続ける。

「『目を隠す』だっけ？　……こんな力いらない。他の人にあげてよ。私、別に生き返りたいなんて思ってないから」

　アザミは「なっ」っと短く声を上げたかと思うと、勢いよく立ち上がった。

「何を言っているのだ？　お前、見たところまだ幼いじゃないか。外でやり残したことの一つや二つ、あるのではないか？　それに……お前にも、家族がいたのだろう？」

　酷く心配そうにそんなことを言うアザミは、なんというか、外にいた人間よりもずっと人間らしく思えた。

　世界を創ったとか、全然人間離れしているのに、こういうところだけ人間っぽいだなんてホント、変なやつ。

　でも……やっぱり、いいやつだ。

　アザミの気持ちは伝わっている。きっと私に娘さんとか、お孫さんとかの姿を重ねているんだろう。

　だから、こんなことを言う私は……本当に、どうしようもないくらいに、酷いやつだ。

「家族なんていないよ、そんなの。だって私、親を殺してこっちに来たんだから」

　小さく、本当に小さく、アザミが悲鳴みたいなものを漏らしたのが聞こえた。

　見ると、その顔は底なしの絶望に沈んでしまったかのような、悲痛の色に染まっている。

　あぁ、本当、なんでこの人が人間じゃないんだろう。こんな出会ったばかりの私のことで心を痛めてくれるなんて、こんな優しい人、外の世界でも珍しいんじゃないだろうか。

　アザミに比べたら、私とか、お父さんとかの方が……よっぽど『化物』みたいだ。

　……そうだよ、なんならアザミが外に出ればいい。

　元々この力はアザミのものだったみたいだし、だったら適合するもなにも、ないだろうし。

　そうして、お孫さんに会いにいけばいいんだ。私なんかが外に出るより、そっちの方がよっぽど意味あることじゃないか。

　そうだ、そう伝えよう。

　私がそう思って開いた口を、アザミの言葉が制止した。

「……辛かったのではないか？」

　その言葉に、胸の真ん中が疼 いた。

　恐る恐るといった様子で、アザミは私の近くまで歩み寄ると、言葉を続ける。

「な、なにか理由があったのだろう？　親を殺すなど、そんな……だって、お前はいいやつではないか」

　そう言って、アザミは私の肩に手をかけようとした。多分慰 めてくれるつもりだったのだろう。

　しかし、そんなアザミの心遣いを、私はどうしても受け入れられなかった。

　バシッと音が鳴る程にアザミの手を弾いて、私は叫ぶ。

「私は……いいやつなんかじゃない！　だって人を殺したんだ……こんな……こんな気持ち、あんたには解らないでしょ!?」

　私はそう言ってアザミを睨みつけた。

　本に囲まれた部屋の中、言葉が短く反響し、ほどなくしてそれがなくなると、小さな沈黙が訪れた。

　アザミは、なんと思っただろう。折 角 親切に慰めようとしてくれたというのに、こんな風に嚙 み付かれて……。

　アザミの表情には、もう怯えた様子は見当たらない。

　漆 黒 の黒髪をふわふわとさせながら、ただただ私の顔を見つめるその表情からは、もう何を考えているのかさえ、汲 み取 れなかった。

　そしてアザミは、ゆっくりと口を開いた。私は堪らず、アザミの顔から目を背ける。

　もう、何を言われたって不思議じゃない。出て行けと言われたら……そうしよう。

　目を瞑 って言葉を待っていると、不意に頭の上から、懐かしい感覚が伝わってきた。もう二度と感じ得ないと思っていたそんな感覚に、強 張 っていた身体が弛 緩 する。

「……一人で、怖かったのだな。私もお前のように怯え、荒 んでいた頃もあった。人だって……何人も、手にかけた」

　アザミの手の平が、私の頭を優しく撫でる。

　私は溢 れ出す感情を抑えるのに必死で、返事ができなかった。

　それを知ってか知らずか、アザミは続ける。

「私を救ってくれたのは、旦那と娘だ。お前もこの先、お前のことを救ってくれる者たちに出会うだろう。だから……」

　アザミは少し間をあけて、こう言った。

「……生きろ。自ら死を選ぶなんて、馬鹿なことはするな」

「だったら……アザミも一緒に来てよ。私、一人じゃあんな……あんな辛い記憶、堪えられないよ……！」

　アザミは、少し困ったような顔をした。

　あぁ、何を言っているんだろう、私。こんなだだっ子みたいなこと、お母さんにだってしたことがないのに。

　無理に決まっている。そんなことができるのなら、アザミはそもそも、こんなところにいないはずだ。

　しかし、少し考えたアザミは「こっちをみろ」と言うと、私の目を見つめて押し黙った。

　刹 那 、私は総毛立った。

「見つめる」……たったそれだけのことだというのに、アザミの纏 っている雰囲気は先ほどとはまるで違った。

　アザミの柘 榴 のような双眸には、何もかもを吸い込んでしまいそうな迫力が宿っている。

　恐怖……というのとは、ちょっと違う。生まれて初めて感じたが、多分これは「畏 怖 」というやつだ。

　もはや指を動かすことすら困難になった私に、アザミは言った。

「私に今、唯一宿っている能力を使おう。それを使えば、口では伝わらぬ『思いの全て』を、お前に伝えることができる。お前に……『隠す』の本当の使い方を教えてやろうじゃないか」

　返事もできなければ、頷くこともできない。まるで身体が、石になってしまったかのようだ。

　アザミは先ほどは見せなかった寂しそうな表情を、はっきりと浮かべる。

「『隠す』の力は……『記憶』をも隠す。お前を蝕 む『過去の堪え難 い記憶』すら、覆い隠してくれるだろう。辛い記憶も、私のことも忘れ、幸せに暮らせ」

　私は口を開こうともがいた。

　きっと、これが最後なんだ。なんとかして、一言だけでもアザミに……。

「そうだ、向こうでもし孫にあったら……仲良くしてやってくれないか」

　伝えろ、思いを。言葉にするんだ。

「……分かった、約束する」

　最後の最後、アザミは静かに微笑むと、深紅の瞳に涙を溜めながらこう言った。

「……『目をかける』」

シニガミレコードⅤ

　……あの、光り輝く四角い箱は何なのだ。

　まったく、少し目を離しただけだというのに、また変な物が生まれたのか。

　あの頃から、何も変わらん。つくづく、この世というのは厄 介 だ。

　見ると、光る箱の手前には、奇怪な格好をした男が立っていた。

　私の顔を見つめ、驚いたように目を見開いている。

　人間のなりをしているが、一目で解る。『目が冴 える』……あいつだ。

　私の足下には、一人の人間が横たわっていた。

　随分と育ったものだが、こいつも一目見て解った。

　……力を取り戻したら、いの一番に見せてやると約束しただろう。

　だというのに、死んでしまうなど……。それでは見ることなどできないではないか、馬鹿者。

　体中に流れる血が、煮えるように滾 っていく。

　胸中に込み上げるこれは……『憤 怒 』だろうか。

　孫の身体 でどこまでできるかは解らんが……まぁ、問題はないだろう。

　なにせ私は、道理など通らぬ『化物』なのだ。

「筋書きにないことすんじゃねぇよ、てめぇ……ッ！」

　眼前の男が、無様に吠 える。

　こやつ誰に向かって口を聞いているのだ。

　私に歯向かおうなど、何度世界が回ったところで、無駄だと知っているだろうに。

「……安心しろ。お前の仕立てた下らん物語など……」

目にゴミが入る話

　超お久しぶりです、じんです。

　六巻の発売から一年以上お待たせしてしまいました。渾 身 の七巻です。

　いや～～、ここ一年、本当にいろいろなことがありました。

　家がなくなったり、スタッフの方が辞めたりとまさにパニックパーティー状態でした（パリピ感）。

　いろいろ落ち込んだりもしましたが、なんとか……ん？

　おちこんだりも……？

　おちんこもんだり……？

　似てる（笑顔）。

　さて、『カゲロウデイズⅦ-from the darkness-』いかがだったでしょうか。

　今巻の主人公は、我らが団長キドっち（身内感）だったんですが、なんてことはありません、カゲロウデイズ史上もっとも主観を書き難い地獄のキャラでした。

　前巻の遥 も難 易 度 が高く「パルカせんはいピュアすぎんよ～（泣）」なんてことをぼやきながら書いたものですが、今巻はそれを上回る難易度でした。いやマジで。

　幼少期のつぼみは僕とは性別も異なれば年齢も全然違うわけですから、その感覚を理解することがなかなかできず、本当に苦労しました。

　しかし「ちょっと小さい女の子のこと調べに小学校乗り込んでくるわ」なんてことをしてしまっては、事 案 確定。ポリスメンのお世話になってしまいます。

　というわけで、二十五歳の男（職業不 詳 ）が毎夜毎夜「つぼみちゃぁん、なに考えてるのかワイにも教えてぇや……」と不気味な独り言を呟 きながら、必死に生み出したキャラクターが、木 戸 つぼみというわけです。胸が熱くなりますね。

　そして、小説『カゲロウデイズ』のストーリーもいよいよ大詰めです。

　書いてみないと何とも言えないというのが正直なところですが、恐らく次巻が最終巻になると思います。

　作品が始まってから、早四年。

　多くのスタッフの方々と読んで下さる読者のみなさんに支えられ、なんとかここまでやってこれました。

　本当、感謝の気持ちでいっぱいおっぱい乳 輪 丸 です（四年ぶり二度目）。

　実を言うと、最終巻の構成をすごく悩んでいます。正解と思える形が二つ、思い浮かんでいるのです。

　作品を通して伝えたい「テーマ」というのがありまして、最後それをどのような形で表現すべきか……。

　少なからず次巻、作中に登場する子供達は大きな選択を迫られると思います。

　もしよければ、是 非 楽しみにしていただきたく思います。期待に応えられるよう、僕も必死に腹筋します（書け）。

　そういえば、冬に『カゲロウデイズ』を題材とした劇場作品が公開されるんです。

　なんかアトラクションムービーというものらしく、上映中に椅 子 とか揺れたりするらしいです。すごい。

　僕もめちゃくちゃ楽しみなんですが、作中に登場するキャラ達同様、僕の三 半 規 管 も相当に貧弱なので上映中耐えられるでしょうか。

　前に遊園地に行った時は、一つ目のアトラクションで吐きました（無念）。

　一緒に行った友人達が楽しい一日を過ごす間、ベンチに座ってマスコットキャラのショーを見続けたあの日の思い出を、僕は忘れません。

　しかし聞くところによると、劇場はアトラクション弱者にも優しい作りになっているらしいですよ。

「酔うのはちょっと……」って方も、機会があったら是非行ってみて下さい。もちろん、僕も観に行きます。

　さてさて、割と早いですが今回のあとがきも残すところあと僅 かとなりました。

　今巻も悩みながらの執筆でしたが、やはり苦労して書いたストーリーほど愛着が湧 きます。

　作中、つぼみは「凛 」と「アザミ」という花に由来した名を持つ二人の人物に影響を受けるわけですが、大輪に憧 れ、団長キドとして愛された彼女は、団員達からどんな花に見えていたのか。みなさんにも、なにか伝わるものがあればいいなと思います。

　そして、次巻にも主役となるキャラがいます。

　そのキャラも非常に不器用な、最終巻の主役として書くに相応 しい存在であると思ってます。

　カゲロウデイズを取り巻く子供達の戦いもいよいよラストスパートですが、果たしてどんな結末を迎えるのか。

　いやはや、とても楽しみです（書け）。

　しかし、今回のあとがき……なんか真面目に書きすぎた気がする。

　なんかいい感じの話で纏 めようとしている気がする！　こんなことでいいのか！　いや、よくない!!

　よっしゃあぁ!!　ちんこちんこちんこ!!

　よし（義務感）。

　という訳で、また次巻のあとがきでお会いしましょう！　それでは！

じん（自然の敵Ｐ）